记者 赖仁中 ／ ／ 专访 
 再 冷 的 板凳 ， 被 刘承武 坐下 去 ， 就 热呼呼 起来 。 
 台北 地检署 主任 检察官 刘承武 （ 左 ） 接受 本报记者 赖仁中 （ 右 ） 专访 ， 认为 司法 必须 不受 一党 操控 。  （ 记者 罗沛德摄 ） 
 自从 他 坐 上 台北 地检署 执行 科 位子 ， 这个 向来 被 检察官 视为 暂时 休兵 的 韬光养晦 处所 ， 马上 炙手可热 ， 抄 黄宗宏 财产 、 抓柯赐海 、 扣 王玉云房 地 ， 还 把 协助 王宣仁 偷渡 的 藏镜 人 揪出来 。 
 原本 少受 重视 的 执行 科 ， 现在 像是 办 大案 的 特 侦组 。 刘承武 说 ， 「 如果 我 有 把 执行 业务 带 起来 ， 那 是 来自 我 的 理念 」 ， 他 认为 ， 执行 不是 把 人 送 进牢 而已 ， 也 要 充实 国库 荷包 ， 减少 犯罪 存在 才行 。 
 信念 很 崇高 ， 执行 手法 却 很 前卫 。 他 抓 一个 人 或查 不法 款 ， 先 探查 人家 有 多少 小老婆 ； 刘承武 说 ， 「 弄清楚 这个 ， 一切 就 搞定 」 。 
 他 对 自己 信心 满满 ， 王宣仁 遣返 后 ， 戟 指 发愿 也 要 把 王玉云 弄 回来 ， 他 透露 ， 「 现在 的 王玉云 不 叫 王玉云 了 ， 他 叫 王炳昆 ， 三十二年 出生 ， 籍贯 福建省 厦门市 」 ， 表达 他 早 把 王玉云假 身分 的 底 摸 得 透透 。 
 刘承武爱 出点子 、 搞 创意 ， 脑子 和 精力 都 像 个 过动儿 ， 常 与 对手 大玩 攻心 战术 。 他 如何 斗智 、 他 的 想法 是 什么 、 如何 作为 的 ？ 看看 他 怎么 说 。 
 记者 问 ： 一般 认为 办案 交给 侦查 检察官 ， 执行 检察官 只 负责 将定 谳 被告 执行 入狱 ， 但 你 似乎 比 侦查 检方 还 忙 。 
 刘承武答 ： 不少 人 认为 执行 科 就是 养老 或 休养生息 的 地方 ， 它 的 业务 其实 很多 。 比如 宣告 没收 ， 许多 滥用 国有 地案 ， 要 拆 地上 物 才能 「 真正 没入 犯罪 物 」 ， 我来 执行 科 一年 半 ， 拆掉 十五间 庙 、 房子 和 坟墓 。 
 这 一定 要 贯彻 ， 才能 不 鼓励 犯罪 ， 不然 犯罪 的 人 出来 继续 使用 庙 、 房子 等 ， 大家 就 继续 犯罪 ， 别人 也 想 这家 没 拆 啊 ， 就 跟 著盖 。 
 问 ： 拆除 会 不会 碰到 障碍 ？ 
 答 ： 很多 立委 、 民代来 关说 ， 我 一律 讲 「 你 要 我 公诸于世 吗 ？ 」 （ 呵呵大笑 ） ， 一句 话 化解 所有 问题 。 
 问 ： 追缴 黄宗宏 的 三亿 罚金 ， 怎么办 到 的 ？ 
 答 ： 我 出新招 ， 他 说 没 钱 ， 我 很气 （ 愤慨 挥手 ） ， 回 他 说 ， 我 有 一份 公文 要 给 法务部 ， 当场 把 内容 背 给 他 听 ， 「 黄宗宏 机关算尽 ， 显然 想 利用 假释 后 ， 享受 巨额 犯罪 利益 ， 故 对于 应 给予 国家 的 犯罪 金额 财产 ， 分文 不 给 ， 可以 证明 毫无悔意 ， 则 应 做 为 假释 及 累进 处遇 之 主要 参考 」 。 
 他 被 判刑 八年 半 ， 听到 不能 假释 ， 吓 得 把 手上 名画 、 骨董 全 招出来 ， 他 的 谢姓 女友 、 儿子 也 拿出 不少 名品 「 救人 」 ， 总共 三百多 件 ， 价值 逾 三亿 。 
 名家 真迹 见世 ， 我 继续 发挥 创意 ， 敲定 八月 举办 「 台北 地检署 查扣 黄宗宏 艺术品 典藏 展 」 ， 将 它们 呈现 给 大众 ， 全民 共享 。 
 问 ： 王宣仁 、 王玉云 只 被 判刑 ， 未 宣告 罚金 ， 用 什么 名目 扣 他们 的 财产 ？ 
 答 ： 就 叫 艺高人胆大 ， 我 把 法条 研究 到 透彻 ， 就 敢 胆子 愈来愈 大 ， 如 刑诉法 一 三 三条 「 可 为 证据 或 得 没收 之物 ， 得 扣押 之 」 ， 洗钱 防 制法 第二条 「 掩饰 或 隐匿 重大 犯罪 所得 」 等 规定 ， 确认 他们 犯罪 期间 或 与 犯行 后 增加 的 财产 ， 可 「 暂时 冻结 」 。 
 所以 一 查出 这 类 财产 就 扣下来 ， 王玉云 被 我 扣 了 十笔 现值 三 亿多 的 房地 ， 王宣仁 也 被扣 了 七笔 。 
 问 ： 据说 你 出奇 招追王 宣仁 财产 ？ 
 答 ： 一个 成功 的 男人 ， 后面 必有 一个 支持 他 的 女人 ， 一个 失败 的 男人 ， 一定 有 许多 需要 搞定 的 女人 ， 我 只是 从 他 需要 搞定 的 那些 女人 下手 而已 。 
 我 先 请 台北市 刑大去 查 ， 他 有 几个 小老婆 、 大老婆 ， 她们 财产 增加 情形 ， 再 与 王 的 犯罪 时间 比 对 ， 清 出 某些 房 地 可疑 ， 然后 我 把 售屋 人员 或 前手 找 出来 ， 因为 买房子 的 人 、 实际 出资者 ， 交屋 时 都 会 去 看 ， 我 一问 ， 售屋 人员 果然 说 「 在 啊 ， 他 在 啊 ， 而且 意见 最 多 」 （ 哈哈哈 ） 。 
 还有 ， 王宣仁 或 黄宗宏 等 流 ， 「 抱著 现金 买房子 耶 ！ 」 他们 就 这样 搞 ， 一张 支票 也 没有 ， 可见 资金 支付 不合理 到 何种 程度 。 
 问 ： 抓柯赐海 又 是 出 什么 招 ？ 
 答 ： 柯赐海 呛 声 他 早 有所 备 「 看 你 怎么 抓到 我 」 ， 结果 三天 就 栽 了 ， 这是 侦查 的 技巧 ， 什么 技巧 ？ 还 不是 女人 嘛 。 
 如果 你 找到 一个 女人 ， 知道 他会 愿意 跟 她 连系 ， 我 是不是 就 可以 锁定 到 他 的 手机号码 ， 接下来 不能 说 了 ， 事涉 机密 （ 神秘 一笑 ） 。 
 问 ： 这样 做 可以 吗 ？ 
 答 ： 行为 虽然 不是 非常 纯洁 ， 但是 合理 必要 ， 可 节省 很多 司法 资源 、 警察 人力 。 
 问 ： 据闻 王玉云持 假 证件 出境 ， 可能 被 遣 回 吗 ？ 
 答 ： 我 当初 就 想 ， 王玉云年 高 八十五 ， 不会 是 坐船 过去 ， 一查 ， 果然 持用 伪造 身分证 ， 冒充 男子 王炳昆 身分 闯关 逃匿 。 证件 上 的 王炳昆 才 六十多岁 ， 中国 那边 可以 看不出来 ， 我们 的 海关 「 也 看不出来 吗 ？ 」 
 另外 ， 王宣仁能 回来 有前 因 ， 断掉 他 的 金脉 ， 让 他 逐渐 失去 变卖 财产 能力 ， 他们 本来 是 中国 期待 的 大金 母鸡 ， 慢慢 变成 小鸡 、 弱鸡 ， 靠山 就 没 了 ， 加速 他 被 遣返 的 速度 。 
 王玉云 也 是 ， 我们 冻住 他 在 台 财产 ， 中国 那边 他 和 三房 林秋玉 为了 杭州 凯悦 饭店 ， 有 入股 纠纷 ， 他 当初 投资 十多亿 ， 结果 被 小老婆 占地 为 王 ， 王玉云 拜托 国台办 帮 他 要 回 ， 现在 还 在 闹 呢 。 
 中国 很 务实 ， 当 他 的 财产 被 吸干 ， 没有 变现 和 投资 中国 能力 时 ， 还会 留 他 吗 ？ 
 问 ： 这么 说 很 有 机会 ？ 
 答 ： 检察长 把 王玉云 交给 我 ， 要 我 办 这件 事 ， 我 想 用 半年 拚 看看 ， 我们 已断 了 他 的 经济 管道 ， 他 在 中国 麻烦 也 不少 ， 我要 告诉 他 ， 「 王玉云 ， 台湾 的 司法 对于 你 掏空 七十四 亿元 ， 终生 不会 放过 你 」 。 
 问 ： 你 对 执行 与 整个 检察 体系 的 未来 如何 努力 ？ 
 答 ： 执行 是 司法 最后 一道 防线 ， 执行 做 不好 ， 前面 做 的 都 白搭 ， 尤其 法官 判 了 刑 ， 检察官 若 无法 执行 ， 会 被 人 看衰 ， 我 不 希望 检方 被 看衰 ， 每件 案 都 应 贯彻执行 。 
 另外 ， 立委 选后 台湾 已 一党独大 ， 司法 必须 起来 ， 成为 制衡 力量 ， 不受 一党 操控 ， 身为 司法 的 一员 都 有责 。 
 