记者 邱燕玲 、 范正祥 、 王寓 中 ／ 专访 
 新政府 就任 届满 百日 ， 行政院长 刘兆玄 昨 接受 本报 专访 时 首度 表示 ， 对于 降低 公投 高 门槛 ， 他 个人 「 乐见 这种 讨论 」 、 「 应去 加以 研究 、 探讨 」 ； 至于 扁 海外 汇款 案 ， 他 认为 「 不要 牵连 无辜 」 ， 不要 让 当事人 有 被 抄家 灭族 的 感觉 。 
 另 对 两岸 松绑 ， 刘揆 坦承 ， 奥运 结束 后 ， 陆客 来 台 人数 「 短期内 要 快速 成长 还有 疑问 」 ， 因为 很多 限制 还 需 两会 协商 ； 至于 马 总统 宣布 开放 陆客 到 金马 采 落地 签 ， 刘揆 也 说 ， 此事 「 不 透过 双方 协商 也 不能 做 」 ， 所以 还有 一段距离 。 
 以下 是 访谈 纪要 ： 
 问 ： 扁 海外 汇款 案 在 制度 面能 做 什么 补救 修正 ？ 阳光 法案 要 完备 包括 哪些 内容 ？ 
 答 ： 涉及 国外 部份 ， 对 处理 此 敏感性 高且 重要 的 案子 ， 作业 程序 会 整体 检讨 ， 要 做 的 缺失 与 改正 相关 单位 会 做 ， 修法 也 会 检讨 。 至于 阳光 法案 ， 从 陈前 总统 涉嫌 海外 洗钱 疑案 来看 ， 过去 也 不是 没有 阳光 法案 ， 但 无法 达到 目的 ， 所以 法 的 本身 与 法 的 执行 细节 都 应要 检讨 ， 下 会期 五十几个 优先 法案 中 也 纳入 了 阳光 法案 。 
 问 ： 此案 爆发 的 时间 点及 机密文件 的 流出 被 外界 质疑 ， 是否 有 政治 介入 司法 的 情形 ？ 机密文件 是不是 政院 秘书长 薛 香川 泄密 ？ 法务部 长王 清峰 近期 上 电视 谈论 是否 不妥 ？ 
 答 ： 媒体 可 问 不同 的 问题 、 做 不同 解读 ， 但 政府 、 内阁 绝对 不会 去 做 干预 司法 的 问题 ， 「 这是 我们 的 底限 」 ； 而 那个 案子 在 那个 时间 点 ， 秘书长 完全 不知情 ， 但 后来 又 牵扯 出名 嘴 等 其他人 ， 满 不可思议 ， 所以 秘书长 非常 生气 ， 媒体 应 把 那些 人 叫 出来 问 ， 我 也 不知 文件 是从 哪 出去 的 。 
 我 没 看到 王清峰 上 的 节目 ， 但 重点 是 她 谈 的 内容 是 什么 ， 因为 媒体 节目 要求 政务官 谈 一些 问题 ， 很难 完全 拒绝 ， 当然 时间 点 与 内容 ， 「 完全 取决于 政务官 的 政治 判断 」 ， 是否 恰当 ， 应看 她 谈 的 内容 ， 这样 比较 公平 ； 若 没 谈到 不 适当 的 内容 就 比较 没 问题 。 官员 上 什么 节目 、 接受 什么 人 的 采访 ， 不 一定 要 做 太 多 限制 ， 要 看 怎么 拿捏 ， 这 部份 政务官 应有 智慧 。 
 问 ： 你 提过查 扁案 「 不会 无限 上纲 」 是 什么 意思 ？ 
 答 ： 我 听说 我 提 「 不会 无限 上纲 」 后 ， 施明德 对 我 很 失望 ， 他 对 无限 上纲 的 解释 可能 有点 … ， 任何 东西 不能 无 限制 的 ， 我 指 的 是 不要 牵连 无辜 、 不要 做过 多 牵连 ， 尤其 是 对 敏感 的 股市 ， 若 出现 的 动作 、 言语 无 真正 根据 却 造成 影响 ， 也 不必要 ， 但 司法 上 该 去 做 的 当然 要 做 。 
 问 ： 所以 也 不要 对 当事人 造成 抄家 灭族 的 感觉 ？ 
 答 ： 对 ， 就是 依法 做 ， 法律 做到 哪里 就 到 哪里 ， 超越 了 就 不好 。 
 问 ： 民间团体 及 民进党 八三 ○ 将 上街 游行 ， 并 提出 「 护 主权 、 顾 民生 、 要 阳光 」 三大 诉求 ？ 你 有何 回应 ？ 
 答 ： 对 民间团体 只要 依法 游行 都 应 尊重 ， 政府 平常心 看待 这 合法 的 活动 ； 至于 这 三个 诉求 ， 我 觉得 我们 政府 做 得 很 好 ， 也许 还 可以 更好 ， 但 以 这 三个 月 来讲 ， 我们 做 的 够 多 了 。 
 问 ： 新政府 对 两岸 政策 做 了 很多 松绑 ， 但 相对而言 中国 所 做 的 松绑 与 释出 的 善意 并 没有 这么 多 ， 这 中间 是否 有 失衡 情况 ？ 
 答 ： 这要 看 开放 的 项目 是否 对 等 ， 例如 我们 开放 陆客 来 台 ， 我们 能 不能 去 ？ 若 是 我们 不能 去 、 他们 可以 来 ， 这 就 不 对 等 ， 所以 我们 开放 应是 对 等 的 。 
 问 ： 但 现在 的 问题 是 我们 去 的 人 较 多 ， 他们 来 的 人少 。 
 答 ： 那 是 另外 一 回事 ， 一个 是 原则上 可不可以 ， 这是 政府 管 的 ， 但 去 的 多 、 去 的 少 这 是 民间 需求 ， 所以 这是 两回事 。 
 问 ： 对于 松绑 后 的 政策 是否 有 管考 机制 ？ 若 未 见成效 是否 要 检讨 修正 ？ 
 答 ： 有 一些 可 检讨 ， 但 有些 是 本 就 应 开放 ， 至于 效果 怎样 ， 要 看 情况 改变 ， 不论如何 ， 有些 本 就 不应 限制 的 就 该 开放 ， 有些 可 考虑 成效 ， 但 全部 我们 开放 的 ， 都 是 前 政府 用 行政命令 限制 的 东西 ， 例如 包机 是 行政命令 就 可 做 ， 但 班机 就 有 法律 规范 ， 不是 行政部门 想 做 就 做 ， 行政命令 松绑 问题 不 大 ， 真正 有 问题 是 在 法律 ， 这 部份 可 在 国会 取得 同意 后 再 做 。 
 问 ： 你 曾 表示 陆客 来 台 人数 在 奥运 后会 有 改善 ， 现 奥运 已 结束 ， 何时能 达到 每日 三千 人 的 目标 ？ 
 答 ： 这是 互动 的 事 ， 有些 操 之 在 我 、 有些 不操 之 在 我 ， 用 量化 订 目标 不太 恰当 ， 可 当作 指标 ， 但 实质 上要 务实 看 ， 奥运 期间 人来 少 是 一 事实 ， 但陆 客来 台 潜能 很大 也 是 事实 ； 不过 ， 现 即使 奥运 过 了 ， 还有 很多 问题 若 不 做 调整 ， 短期内 观光客 要 快速 成长 还是 有 疑问 ， 因 很多 还是 限制住 了 ， 例如 对方 对 旅行社 的 限制 ， 我们 这 也 有 可 检讨 的 ， 若 这些 不必要 的 限制 去掉 ， 还是 要 透过 两会 协商 检讨 。 撇开 奥运 一时性 的 因素 ， 还有 其他 因素 ， 而 在 透过 协商 调整 改善 前 ， 来台 人数 的 成长 可能 没有 预期 的 那么 快 。 
 问 ： 马 总统 宣布 陆客 到 金马 可采 落地 签 政策 是否 太过 开放 ？ 
 答 ： 此 政策 不 透过 双方 协商 也 不能 做 ， 所以 还有 一段距离 ， 这 不是 单方面 决定 的 事 ， 未来 若 谈妥 ， 配套 会 完备 ， 但 不是 不 经 双方 协商 就 可 做 的 事 。 
 问 ： 研考会 民调 指出 ， 你 执政 三个 月 的 施政 满意度 为 四 十一点九 ％ ， 对 这 数字 是否 满意 ？ 民众 对 政府 处理 稳定物价 高 达 六成 不 满意 ， 满意 的 只有 三成 ， 是否 有 具体 作为 可 改善 ？ 
 答 ： 数字 都 是 参考 的 ， 也 常 在 变化 ， 如果 政府 把 数字 当 目标 ， 有些 民意 变化 快 ， 不是 很 务实 。 世界 各国 处理 物价 没有 人 是 满意 的 ， 一面 涨 一面 问 满意 吗 ？ 明显 是 不 满意 较 多 ， 所以 并 不 意外 ， 对 调控 物价 合理 范围 努力 永远 嫌 不够 ， 所以 油价 能源 处理 要 反映 市场 ， 真正 贫苦 的 穷人 要 扩大 照顾 ， 这要 双管齐下 。 
 政府 也 会 发布 与 国际 国家 之 比较 ， 因为 油价 续涨 问题 仍 在 ， 但 相对 比较 我们 没 失控 ， 不必 当成 成就 ， 但 要 比较 ； 油电 双涨 实行 才 一个多月 ， 已 看出 初步 成果 ， 这 政策 方向 是 对 的 。 
 最终 还是 要 把 经济 做好 ， 这样 不管 公 、 私 的 地方 都 可 调薪 ， 政府 税收 会 增加 ， 可 投资 在 竞争力 相关 的 地方 ， 形成 良性循环 ； 未来 要 一点一滴 做 下去 ， 四年 内 做到 当然 有 信心 ， 经济 竞争力 起来 就 会 带动 这 良性循环 。 
 问 ： 对 完全 执政 的 国民党 有何 改革 建言 ？ 
 答 ： 改革 要 持续 没完没了 的 做 ， 不是 改 就 完美 了 ， 包括 国民党 在内 都 应 改革 ， 做 适当 的 调整 去 因应 人民 的 需求 与 期待 ， 尤其 当 你 执政 时 ， 人民 期待 更高 ， 绝对 不能 因为 一 、 两次 选举 的 结果 很 好 ， 就 觉得 自己 受到 支持 ， 胜败 有 很多 因素 ， 改革 工作 要 继续 做 下去 。 改革 也 会 延续 在 施政 作为 上 ， 例如 军教 取消 免税 ， 目前 在 赋 改会 共识 会 慢慢 形成 ， 未来 要 落实 在 国会 中 运作 。 
 问 ： 许多 民间团体 认为 公投 门槛 过高 ， 希望 降低 门槛 ， 你 赞成 吗 ？ 
 答 ： 这是 可以 探讨 的 问题 ， 也 应 去 加以 研究 、 探讨 ， 我 相信 这 意见 是 很大 、 很广 的 光谱 ， 不同 意见 都 会 存在 ， 要 做 此事 也 是 很大 工程 ， 我 个人 意见 是 乐意 见到 这个 探讨 。 
 问 ： 核四 何时能 运转 ？ 
 答 ： 核四已 在 复建 ， 若 一切顺利 、 安全 做 很 好 的话 ， 希望 这 投资 很大 的 工程 能 尽早 完工 运转 。 
 