〔記者黃敦硯╱台北報導〕曾擔任信用卡招攬公司業務員的男子/o 林志鴻/nr ，利用在大賣場門口招攬民眾「以卡辦卡」機會，涉嫌「暗槓」申辦民眾身分證與信用卡等資料，再冒辦信用卡盜刷，或在網路線上付費網站的虛擬帳戶盜刷儲值，藉假交易方式洗錢，/o 刑事局/nt 偵九隊三組查獲四嫌，初估一年多來，受害人數超過百人，損失金額達一百多萬元。/o
警方透露，其中男子/o 黃元良/nr （三十歲）以前曾任便當外送員，對/o 台北縣/ns 中、/o 永和/ns 地區的門牌號碼瞭若指掌，他涉嫌盜刷信用卡在線上購物後，在留下送貨地址時，會刻意挑選沒有門牌的假地址，一旦送貨員找不到地方，用電話與他連絡，他才相約在附近路口當面取貨，再於各拍賣網站將贓物出售變現。/o 
刑事局/nt 偵九隊隊長/o 李相臣/nr 去年八月間獲報，有多位民眾在「e-bay」等多個拍賣網站拍賣物品，有不明人士以ezpay線上付款方式跟他們交易，卻於請款時遭信用卡持卡人否認交易，使得貨品出售卻拿不到貨款，便要求該隊偵三組展開調查，最後查出/o 林志鴻/nr 、/o 黃元良/nr 涉案，將四名嫌犯傳喚到案。/o
警方調查，嫌犯/o 林志鴻/nr （二十四歲）利用銀行委外辦理信用卡招攬業務之便，專門在/o 台北/ns 、/o 新竹/ns 各大賣場擺攤攬客，用「以卡辦卡」的名義，取得申辦人的信用卡與身分證影本等相關資料，再將這些資料交給同夥，冒辦信用卡盜刷。/o
據悉，嫌犯還掩飾犯行不致曝光，故意租房子以收取銀行投寄的帳單，同時每個月也會繳交最低應繳金額，避免發卡銀行催款時，會讓冒辦信用卡的事情為被害人發現。/o
警方查出，當他們「以卡養卡」的現金週轉方式不靈後，竟想以被害人的資料向其他銀行申請信貸，同時，因其持有被害人詳細資料，涉嫌向發卡銀行申請網路銀行功能，進而取得被害人在銀行中的各項細部資料。警方另發現，該集團還會利用線上付費網站中，在虛擬帳戶刷卡儲值付貨款的機制，涉嫌製造多筆網路假交易，最後再將貨款轉至人頭金融帳戶內，而將要付錢的爛攤子丟給遭冒用的被害人。/o
