〔記者/o 黃敦硯/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 刑事警察局/nt 偵九隊調查發現，昨遭查獲的嫌犯/o 林啟順/nr ，是以「拼圖」的方式，逐步取得網路銀行客戶的金融帳號與信用卡卡號等機密資料；警方更查出，有毒癮的林嫌，還會盜刷他人信用卡，以替藥頭繳電話費的方式，換取毒品解癮。/o 
警方表示，嫌犯/o 林啟順/nr 之前已被警方抓過四次，他本身罹患糖尿病需要洗腎，且前案還在交保審理中，但因他和同居的/o 中國/ns 籍女友/o 曾莉莎/nr 均染有毒癮，遂繼續研究如何突破銀行的認證機制，以盜領他人存款。/o 
警方發現，林嫌因知躲避警方查緝的方法，遂以網路電話教導他人如何上網盜刷避免被抓，同夥更尊稱他為「電腦博士」，可笑的是，林嫌還以「銀行大盜」的稱號自豪。/o 
最初，/o 林啟順/nr 是冒用他人名義，向銀行表示要變更帳單寄發地址，再謊稱信用卡遺失要求寄發新信用卡，等收到信用卡後盜刷牟利，但因這個手法已被警方逮獲多次，便改以利用無線溢波上網，在網路虛擬商店或電話語音盜刷。/o 
警方調查，林嫌曾盜刷信用卡以繳付行動電話費，或幫藥頭繳電話費以換得毒品；警方初估，林嫌一個月盜刷的電話費，便達數十萬元。/o 
林嫌也計畫盜刷信用卡去購買/o 美國/ns 賭博網站的籌碼賭資，玩一陣子後再結算賭資，從而收取美金支票來洗錢；林嫌也打算與國內各大視訊網站的視訊妹妹合作，由他藉盜刷來購買大量點數，再由視訊妹妹匯款給他平分。/o 
警方查出，近半年來已有近十位存款超過百萬元的民眾，其金融帳戶被林嫌測試成功，林嫌於本月七日起，陸續將款項匯到多個人頭帳戶內，再由其同居女友充當車手四處提領贓款，至於確實盜轉金額仍有待進一步查證。/o 
網路溢波/o 易遭「空」襲/o 
〔記者/o 王大中/nr ╱/o 台北/ns 報導〕無線網路溢波情形難以避免，一般人對其衍生的安全性問題並不了解，容易發生資料暴露在外的危險。/o 
資深技術專家表示，無線網路溢波容易讓不相干人盜用上網訊號，成為可能的潛在攻擊者，民眾設定無線基地台時，可利用設定無線網路金鑰及隱藏網路名稱等方式預防，不過遇到駭客也沒用。/o 
擔任科技公司研發協理的/o 簡肇成/nr 表示，無線網路溢波的情況難以避免，有心人只要購買很普遍的強波天線，就可在一定範圍內侵入他人的無線網路範圍，透過此訊號無線上網，情節輕微者只是藉此節省網路費用，嚴重者甚至可藉此取得網際網路服務或機密資料，並竊取他人在網路上傳遞的資訊，進一步入侵電腦。/o 
他表示，簡單預防漏洞的方式有兩種，一種是在作業系統的無線網路設定中，增加設定無線網路金鑰，系統會辨識基地台與電腦的金鑰相同，才可以使用該網路，另種方式是無線基地台有設定網路卡序號的功能，使用者可將常用的卡序號設定進去，預防別人利用溢波使用網路。此外，無線基地台的安全性也很重要，使用者可在透過ＩＥ瀏覽器設定基地台時，選擇隱藏無線基地台的網路名稱（ＳＳＩＤ），還有符合ＳＳＬ通訊協定，這些都能避免有心人士盜取用戶的資料，包括無線上網的帳號及密碼等。/o 
他說，上述這些手法已能防止九成的有心人士，但如果是很厲害的駭客，這些防範方法也都沒有用。/o 
防盜 無線網路設密碼/o 
記者/o 黃敦硯/nr ╱特稿/o 
近來，無線網路成為筆記型電腦使用者的新興上網方式，但它卻也成為有心人士用以上網犯案的媒介，關鍵在於無線上網使用者未做好保護措施，致使無線網路溢波被人截取利用上網犯案。/o 
刑事局/nt 查獲/o 林啟順/nr 一案，發現林嫌以此方式上網作案，從而混淆警方的偵辦方向，徒增辦案困難。/o 
其實只要稍加注意，就可避免無線網路溢波被盜用，首先，在無線網路基地台設立「密碼」，讓外人無從破解；其次，可透過指定無線網路卡的方法，限制特定的無線網路卡才能接收該無線基地台電波，這樣一來，想要搜尋溢波者，就無法盜用溢波上網犯案。
盜用無線網路溢波上網的勾當，就好像遠在/o 中國廈門/ns 的詐騙集團，因/o 台灣/ns 行動電話基地台發射的電波，涵蓋/o 廈門/ns 沿海地區，故騙徒可在對岸使用/o 台灣/ns 的行動電話詐騙國內民眾。/o 
無線網路的原理，就是在筆記型電腦內建無線網卡，用來接收無線網路基地台發射出的電波，從而得以上網；只要架設無線基地台，在開放空間，無線網路最遠達三百公尺，室內最遠為八十公尺，這段距離內，都可無線上網。/o 
因此，只要在無線網路基地台的無線電波發射範圍內，架起高功率天線，使用內建無線網卡的筆記型電腦，及掃描程式，就可輕易竊取無線網路溢波，供作上網之用。/o 
歹徒之所以盜用無線網路溢波，不光為了「節省上網費」，真正關鍵在於，警方循線追查網路ＩＰ位址時，只能查到被盜用者，歹徒得以混淆辦案方向。/o 
例如半年前，/o 刑事局/nt 偵九隊查獲一對雙胞胎兄弟，利用無線網路溢波上網犯案，這對兄弟專在/o 台北市/nt 林森北路一帶盜用無線網路溢波；有趣的是，當警方追查電腦ＩＰ位址，竟發現是一名交通部官員，當警方趕赴查證，才察覺他是溢波遭盜用的被害人。/o 
歹徒雖然狡猾，但從刑事局兩次手到擒來的結果，還是警探棋高一著。/o 
