〔記者/o 劉志原/nr ╱/o 台北/ns 報導〕國內三Ｃ大廠/o 光寶集團/nt 至/o 中國/ns 地區投資成立/o 源興電腦公司/nt ，但卻爆發監守自盜案，/o 源興公司/nt 前財務處長/o 李宏泰/nr ，被控侵占公款一億零八百萬餘元，/o 台北地方法院/nt 審理後，依據/o 中國/ns 籍證人的證詞及證物，認為/o 李宏泰/nr 犯行屬實，但卻毫無悔意，故依業務侵占罪判他徒刑三年，仍可上訴。/o 判決書指出，/o 李宏泰/nr 九十年六月在/o 中國/ns 廣東東莞/ns 擔任/o 源興電腦/nt 科技財務處長，九十年十一月間，因/o 中國/ns 海關欲對/o 源興/nt 進行「查廠」，公司不宜有大量金額進出，故指示公司出納/o 秦海燕/nr 將/o 蘭光公司/nt 支付的貨款，計人民幣兩千五百萬餘元，折合新台幣一億餘元製作成十二張匯票，預計以地下管道匯出/o 中國/ns 境外，但被/o 李宏泰/nr 侵占。/o 不久後，/o 李宏泰/nr 即回/o 台/ns ，/o 源興公司/nt 立即向/o 台北市松山警分局/nt 報案，/o 台北地檢署/nt 偵查期間，曾傳喚/o 中國/ns 籍證人至/o 台灣/ns 作證，最後依侵占罪嫌起訴。/o 台北地方法院/nt 審理時，/o 李宏泰/nr 表示自己因「查廠」情事，擔心安危，故在未告知/o 源興公司/nt 情況下離開/o 中國/ns ，但並未侵占公司資產，他反控/o 源興公司/nt 違反/o 中國/ns 法令，以/o 蘭光公司/nt 為白手套，利用購買發票等方式套匯洗錢，且本案中的十二張匯票並未遭兌領，未有侵占事實。/o 此外，/o 李宏泰/nr 也主張，/o 台灣/ns 對此案無管轄權，本犯罪行為地、證人、證物及銷贓管道，均在/o 中國/ns 地區，並非我國主權所及地域，屬境外犯罪，/o 台灣/ns 法院無權對他進行追訴。/o 台北地方法院/nt 認為，若/o 李宏泰/nr 真遇到業務上重大事件，應向/o 台灣/ns 公司報告求援，卻不告而別，/o 源興公司/nt 也未有李某所指違法情事，李某保管的匯票至今無法交給公司，顯見已遭他侵占，與是否兌現無關，國人在/o 中國/ns 犯罪也屬境內犯罪，故判他徒刑三年。/o 記者/o 劉志原/nr ╱特稿/o 國人在/o 中國/ns 地區犯罪，我國是否有權追訴？我國刑法以屬地主義為原則，/o 台灣/ns 司法單位只對於領土之內的犯罪行為有追訴權，除非在國外觸犯的是內亂、外患、妨害自由、偽造文書等罪，或最輕本刑三年以上的重罪，否則回到/o 台灣/ns 即不受我國法律制裁。/o 例如在海外通姦，最後回國產子，雖然事證明確，但仍不受刑法相繩，因它非最輕本刑三年以上之重罪。/o 針對本案，法官認為，/o 中國/ns 雖非/o 台灣/ns 主權所及之地，但依我國憲法及憲法增修條文等規定，/o 中國/ns 地區為我國主權所不及的領土，故我國對國人在/o 中國/ns 地區的犯罪行為，有當然的管轄權。據此，國人在/o 中國/ns 地區犯罪，罪不論輕重，我國司法單位均有權追訴。而依據兩岸人民關係條例第二條第二款規定，在/o 中國/ns 地區犯罪，若在/o 中國/ns 地區曾受處罰，我國司法單位仍得依法處斷，但得免其刑之全部或一部分的執行。故國人在/o 中國/ns 地區犯罪，不論是犯什麼罪，回到/o 台灣/ns 還是得面對我國司法制裁。/o 
