〔記者/o 許國楨/nr ╱/o 台中/ns 報導〕/o 刑事局/nt 偵七隊二組破獲1個結合假綁架、假中獎等方式真詐財的詐騙集團，逮捕7嫌，起出贓款2百多萬元，警方指出該集團日進百萬元，數錢還使用點鈔機，半年來不法所得超過上億元。/o 
警方去年底接獲線報，指有一詐騙集團專門在電話中放出類似毆打小孩的音效，向不知情民眾表示已綁架兒子，並暴力恐嚇脅迫付款放人，令許多家長心生畏懼而匯款詐財。/o 
經深入調查，發現該集團以國內知名連鎖檳榔攤為幌子，以合法掩護非法，共同籌組兩岸地區「假綁架、真詐財」、「六合彩金中獎」及「刮刮樂」等多元化經營的詐欺集團，立即會同/o 台北市/ns 、/o 宜蘭縣/ns 、/o 彰化憲兵隊等單位，組成聯合專案小組偵辦。/o 
歷經半年追查，警方前晚兵分9路持搜索票、拘票，前往中部地區各犯罪據點搜索，逮捕負責兩岸聯絡詐騙的主嫌/o 施炎坤/nr （40歲）、負責收購人頭帳戶及人頭電話的/o 邱健仁/nr （30歲）、/o 邱泳富/nr （24歲）及提款車手/o 莊儒明/nr （27歲）、/o 林志宣/nr （21歲）、/o 林世彬/nr （25歲）、/o 陳博隆/nr （23歲）等7人。/o 
警方並起出鎖在保險箱的贓款230多萬元、點鈔機、人頭帳戶提款卡162張、帳戶存摺74本、電話卡71張、手機70支。/o 
警方指出，該集團車手每日提領詐騙所得超過100萬元，還提供國內其他中下游詐欺集團人頭帳戶及人頭電話的配售，亦供代領轉匯，儼然是「行銷中控中心」，僅半年不法所得超過上億元，每天數錢還得用點鈔機，再將贓款透過地下匯兌管道，匯至/o 中國/ns 地區洗錢銷贓，訊後依詐欺、恐嚇取財及洗錢防制法等罪嫌移送法辦。/o 
簡訊恐嚇你/o 狂撈5千萬/o 
〔記者/o 黃建華/nr ╱/o 高雄/ns 報導〕/o 高雄市/ns 刑大從今年初起偵辦一個「複合型」詐騙集團案，透過簡訊、撥打電話等方式詐騙，半年來詐得金額超過5千萬元，嫌犯甚至以密語連繫，企圖規避查緝，警方前晚趁主嫌之一/o 廖尹靖/nr 從/o 中國/ns 返/o 台/ns 過端午節，收網逮人，在/o 高雄/ns 、/o 台南市/ns 等地逮到廖女等八名共犯，胡姓首腦「阿進」滯留/o 中國/ns 在逃。/o 
這個詐騙組織由藏匿/o 中國福建省/ns 的首腦「阿進」夥同女友/o 廖尹靖/nr （22歲，有毒品前科，集團總會計）策劃，吸收訓練/o 中國/ns 人士電話詐騙/o 台灣/ns 民眾，廖女游走兩岸聯繫詐騙工作。/o 
台灣/ns 由嫌犯/o 陳政宜/nr （23歲）和其女友/o 莊千儀/nr （25歲）負責集團總務；/o 張崇源/nr （25歲，有詐欺前科）、/o 陳國慶/nr （27歲，有傷害前科）、/o 楊詠傑/nr （23歲）擔任「車手」，專責提、轉、匯詐騙款項；/o 周金誠/nr （25歲，有懲治走私、偽造文書前科）、/o 黃朝彬/nr （48歲，有多次詐欺、恐嚇取財前科）擔任「線務及帳簿」角色，專責刊登廣告收購人頭帳戶及人頭電話門號。/o 
該詐騙集團採多管齊下，包括報六合彩明牌或邀加入會員，開彩後不論是否簽注中獎，都予強索權利金；恐嚇親友遭綁架；佯稱刑警破案，要被害人至ＡＴＭ查詢損失、恐嚇被害人償還債務或電信公司退還保險金等。/o 
嫌犯並用「桶子、車子、蘋果壞掉」等密語代表人頭帳戶無法用、「一刀、二刀」代表轉十或二十萬、「冰箱、麻阿台」代表提款機、「青車、菁仔」表示/o 中華郵政/nt 存簿、「紅仔、銀車」代表各銀行存簿；交易地點用「羊肉爐」表示/o 岡山/ns 、「文旦」代表麻豆、「豬腳」代表/o 萬巒/ns 規避查緝。/o 
在外國盜刷/o 在/o 台灣/ns 被訴/o 
〔記者/o 楊國文/nr ╱/o 台北/ns 報導〕偽卡詐騙案屢見不鮮，/o 台北地檢署/nt 昨天依偽造有價證券等罪嫌，起訴我國籍的4名國際偽卡集團成員，罕見的是，除主要成員/o 洪政郁/nr 外，/o 張明恩/nr 、/o 張先堯/nr 、/o 陳慕樺/nr 等3人都是持偽造信用卡到/o 日本/ns 等外國地區盜刷購物，雖然犯罪地不在我國領域內，受害銀行也非我國銀行，這項起訴結果成為司法首例。/o 
承辦的/o 台北地檢署/nt 檢察官/o 鄭克盛/nr 表示，/o 張明恩/nr 、/o 張先堯/nr 、/o 陳慕樺/nr 等3人所犯罪嫌，是意圖行使而收受偽造信用卡罪，與主要被告/o 洪政郁/nr 的關係，應視為共同正犯，該集團的作案模式是持我國製造的偽卡後，到外國犯案，手法少見，至於我國有無審判權，則尊重法院的判決。/o 
檢方起訴指出，39歲/o 洪政郁/nr 自92年7至9月間，多次從/o 馬來西亞/ns 籍男子取得外國銀行發行的一批內碼，包括/o 德國/ns 、/o 巴西/ns 、/o 義大利/ns 、/o 澳洲/ns 等國，在/o 北市/ns 中山北路、/o 北縣板橋/ns 等地，將取得的內碼燒錄到數量不詳的信用卡背面磁條內，製成偽造信用卡後，交給/o 張明恩/nr 等3人盜刷購物。/o 