《惡龍/o 張錫銘/nr 落網 — 特別報導》/o 
〔記者/o 余雪蘭/nr 、/o 吳世聰/nr 、/o 王俊忠/nr ╱綜合報導〕獵龍專案小組昨召開會議，商議殲滅/o 張錫銘/nr 犯罪集團的後續行動，刑事局長/o 侯友宜/nr 表示，集團雖已有45人落網，但還有提供消息、軍火、包庇、支援、協助洗錢共犯、黨羽及幕後策畫者，分佈在北部、中部及對岸，警方已全盤掌握，近日內將陸續收網。/o
侯友宜/nr 強調，在對岸的幕後操控者，將透過兩岸協談機制，務必斬草除根，除惡務盡，徹底瓦解/o 張錫銘/nr 犯罪集團。/o 
台南地檢署/nt 主任檢察官/o 顏榮松/nr 及承辦檢察官/o 蔡英俊/nr 表示，/o 張錫銘/nr 犯罪集團，已知幕後操控者有好幾人，目前都在/o 中國/ns ，逮到/o 張錫銘/nr 不是偵查結束，而是偵查的開始，現在證據到哪就辦到哪。/o 
專案小組指出，小黑/o 張錫銘/nr 涉多起綁票案，追緝一年多來，他只是執行綁票者的角色，在整個集團僅占4分之1，幕後有更龐大的指揮共犯集團，該集團對於綁架勒贖行動有精密分工，涵蓋「仲介肉票對象」、「執行綁架」、「出面談判」與「得款洗錢」等四大角色。/o 
尤其是肉票被綁後，出面與小黑談判、斡旋的黑、白道重量級人物，表面似以仲裁者幫助肉票獲釋，實際上，該談判者在事成後也分得大筆贖款，是名利雙收的共犯之一。/o 
專案小組從與小黑童姓同居人互動中得知，小黑在這幾起綁架案分得贓款其實有限，大部分贖款都被幕後集團分光了。小黑很怨嘆受人利用，不過人在江湖、身不由己，他才未出面投案。/o 
