
〔記者彭顯鈞、王寓中／/o 台北/ns 報導〕在野黨立委昨天質疑/o 民進黨/nt 高層私自取得拉法葉案的機密資料，準備做為選戰最後的秘密武器，/o 法務部/nt 長/o 施茂林/nr 和檢察總長/o 吳英昭/nr 強調，絕無可能。/o 

立院/nt 司法委員會昨天邀/o 法務部/nt 及檢調首長就「偵查不公開原則與檢調偵辦案件遲緩之檢討」進行專案報告。/o 國民黨/nt 立委/o 黃德福/nr 指出，由/o 瑞士/ns 政府提供的拉案洗錢資料，是/o 行政院/nt 長/o 謝長廷/nr 用免死金牌換回來的，據悉/o 國安會/nt 秘書長/o 邱義仁/nr 已私下取得其中關鍵資料，準備在選戰最後時刻做為攻擊泛藍的秘密武器。/o 黃德福/nr 要求/o 吳英昭/nr 保證相關資料沒有洩漏，否則就辭職下台。/o 
國民黨/nt 主席/o 馬英九/nr 昨天也對此強調，國安單位若涉入選舉，對國家體制會造成很大傷害，相關資料應交檢調機關，不可自行或是選擇性的運用為選舉工具。/o 
吳英昭/nr 表示，拉案的資料最近才獲得/o 瑞士/ns 政府同意提供，數量多達幾十箱，運抵/o 台灣/ns 後始終封存，他本人也還沒有看過，兩位承辦檢察官日前才返國，目前正影印備份，任何人都不能看，絕對沒有資料外流的情形。/o 
至於下台與否的問題，/o 吳英昭/nr 強調，「不回答假設性問題，下不下台也不是我可以決定。/o 」/o 施茂林/nr 指出，未來處理這些資料需要保密流程，將嚴格要求不能洩漏案件內容。/o 

〔記者鄒景雯／/o 台北/ns 報導〕/o 國安會/nt 官員昨日指出，拉法葉的資料由/o 法國/ns 送回後現在正由檢察官解讀分析之中，所謂/o 邱義仁/nr 已經取得資料，實屬無稽，更遑論要當成選前對付/o 國民黨/nt 的秘密武器，外界實在不解/o 國民黨/nt 究竟在擔心什麼？/o 為什麼這麼急？/o 

國安會/nt 表示，調查拉法葉案的權責單位是檢調機關，不是/o 國安會/nt ，/o 國民黨/nt 把矛頭指向/o 國安會/nt ，是找錯了對象，至於立委要求檢察總長/o 吳英昭/nr 不可在十二月三日前將資料開封，這是干預辦案獨立，不知道/o 國民黨/nt 在怕什麼？
