
〔記者楊國文／台北報導〕/o 檢察總長/o 吳英昭/nr 曾承諾三合一選舉前，不會啟封/o 瑞士/ns 提供我國的拉法葉艦案相關文件，但昨日有重大變化。/o 

由於/o 瑞士/ns 當局通知我國必須在十二月下旬前，就拉案被告/o 汪傳浦/nr 被凍結在/o 瑞士/ns 約新台幣二百三十億元提出請求返還民事官司，特調小組檢察官/o 蔡秋明/nr 、/o 羅榮乾/nr 昨向/o 吳英昭/nr 緊急報告，若超過該期限，凍結款將返還/o 汪傳浦/nr ，我國將求償無門；/o 吳英昭/nr 認為維護國家利益重大，故昨日中午專程趕回辦公室，將/o 瑞士/ns 當局提供的六大箱資料移交給特調小組，已啟封展開清查比對。/o 
吳英昭/nr 說，這批資料關係我國向/o 瑞士/ns 打民事官司的結果，及擴大追查拉艦弊案案情，因此要求相關文件、內容以「最高機密」看待，不得外洩。/o 
特調小組表示，這批文件數量龐大，以英、法、德文等外文記載，亟需延聘專業外語人才協助解讀，時間緊迫，必須立刻啟封，才來得及向/o 瑞士/ns 當局提出民事官司。/o 
特調小組也指出，目前無法確定遭凍結的九億/o 瑞士/ns 法郎，約新台幣二百三十億元是否都是不法佣金，仍待清查，以確定向/o 瑞士/ns 請求返還的金額。/o 
不久前，/o 奈及利亞/ns 的高階官員不法洗錢二億多美元到/o 瑞士/ns ，最後/o 瑞士/ns 當局返還該款項，對我國而言極具鼓舞，也是很好範例。/o 
對於近來藍綠陣營均要求公開該弊案文件，特調小組強調，這批文件是偵查中的資料，不可能對外公布，若外界掌握任何資料，都歡迎提供。/o 

焦點評論／索回凍結款項關鍵 豈可輕率公布/o 

記者楊國文／特稿/o 
三合一選戰各政黨、候選人陣營打得火熱，竟然連特調小組好不容易從/o 瑞士/ns 取回、極具關鍵性的拉法葉艦弊案文件，也要求對外公布，讓人啼笑皆非。/o 
該批文件和二百三十億元疑似不法佣金，遭凍結長達四年，其間，/o 中國/ns 當局、/o 法國/ns 特定人士（牽涉拉法葉艦弊案）都向/o 瑞士/ns 施壓或從中作梗。/o 
特調小組也查知，該弊案重要被告/o 汪傳浦/nr 為阻撓偵查行動，暗中蒐集任何能阻止我國帶回該弊案文件的證據，例如，我國前/o 法務部/nt 長/o 陳定南/nr 曾應瑞方要求，提出不對/o 汪傳浦/nr 判處死刑的三項「原則性承諾」，就被汪某拿來大作文章，誤導瑞方，而使瑞方駁回我國第一次保證，可以看出該弊案文件得來不易。/o  能帶回這批文件，只是另一場偵辦行動的「開端」，也是我國將來藉民事求償，希望索回被凍結款項的依據，這些偵查中的文件怎能輕易公開示人？/o 
另一項不能忽略的重點是，/o 瑞士/ns 當局同意我國影印具政府文件性質的該案文件帶回/o 台灣/ns ，是基於信任我國特調小組會保護所有證人、嫌疑人的偵查利益和隱私權，而給予我國司法互助，這種兩國間建立信任感的默契，不能有任何差錯，若我國稍有閃失，不僅將來無法達到追訴該案犯罪、求償的目的，也會破壞我國民主法治的印象，斷了今後台瑞雙方進行司法互助的可能。/o 
因此，特調小組嚴守偵查不公開及檢察中立，不受任何政治或捲入選戰影響，是最高原則，部分政黨人士要求特調小組公布弊案文件的舉動，應該可以停止了吧。/o 
