
〔記者陳燦坤╱虎尾報導〕原/o 雲林地檢署/nt 檢察官/o 徐維嶽/nr 涉嫌收、索賄案件，/o 台南特偵組/nt 、/o 雲林地檢署/nt 經過長期蒐證發現，徐疑故意將偵辦中案件由親友出面對當事人透露，再趁機索取賄款換取不起訴處分或是從輕量刑，並傳出徐間接指點當事人利用向兄長畫廊買畫掩飾行賄。/o 
徐維嶽/nr 縱橫/o 雲林縣/ns 司法界偵辦多起重大案件，所憑藉的便是率子弟兵衝鋒陷陣，但是檢調調閱其自八十八年經手案件，質疑部分案件照常理並非/o /o 雲林/ns /ns 管轄，/o 徐維嶽/nr 涉嫌為了向當事人索賄，竟然與警員/o 張俊彥/nr 製作不實筆錄，創造管轄權。/o 
檢調進一步發現，部分案件透過了/o 台中縣政府政風室/nt 辦事員/o 張騏麟/nr ，利用徐、張曾經是/o 嘉義中正大學犯罪研究所/nt 同窗之誼，如同掮客為當事人找律師仲介案件，/o 徐維嶽/nr 再設法將案子納入管轄偵辦。/o 
徐維嶽/nr 為規避風險，多半在發動偵查權後由兄嫂/o 徐寶巖/nr 、/o 徐寶瑩/nr 、/o 李盟惠/nr 或警界親信/o 劉穎杰/nr 出面，要求當事人付一定金額，被害人不乏具身分、地位的政商名流，基於政治前途、商譽等因素考量，只得被迫如數交付。/o 
徐維嶽/nr 索賄弊案爆發之後，檢調陸續接獲不少情資，指/o 徐維嶽/nr 兄弟三人情感甚篤，許多案件與當事人對話均由/o 徐寶巖/nr 接洽，為照顧兄長/o 徐寶巖/nr 、/o 徐寶瑩/nr ，有時則透過間接方式知會當事人至二人經營的藝坊，以高價購買畫作，檯面上是一般交易，私底下則是以購畫來交付賄款。/o 
檢調表示，全案曝光後有關資金流向、洗錢管道均列為調查項目，前天檢調同步搜索十六處相關地點，包括/o 徐寶巖/nr 、/o 徐寶瑩/nr 所經營藝坊並查扣大筆交易帳單，追查其中數筆高額買賣對象，釐清案情疑點。/o 

幕後 - 辦職棒案╱/o /o 林續鵬/nr /nr 牽線 /o 徐維嶽/nr 踩線


〔記者陳燦坤╱虎尾報導〕/o 職棒簽賭案原承辦檢察官/o 徐維嶽/nr 因為貪瀆索賄而遭收押，據了解，徐偵辦職棒簽賭案還曾經爆發踩線爭議，而案件會落到由徐偵辦，竟是同遭收押的刑事局組長/o 林續鵬/nr 與/o 徐維嶽/nr 有多次「合作經驗」而找上徐指揮偵辦。/o 

據透露，刑事局中部打擊犯罪中心偵辦該案年餘，原已報請高雄/o 地檢署/nt 指揮偵辦，中途竟轉向改報請/o 雲林地檢署/nt 指揮偵辦。/o 
原因便是負責偵辦的/o 中打中心偵六隊四組/nt 組長/o 林續鵬/nr ，過去與/o 徐維嶽/nr 有多次的合作紀錄，故意建議上級將這個已偵辦多時的案子轉給徐，好「做人情」給徐。/o 
不過，七月廿五日，/o 徐維嶽/nr 首度聲押球員/o 陳昭穎/nr 等人時，承審法官當時即質疑雲檢插手有違慣例，犯了「踩線」大忌。/o 
再者，/o 雲林/ns 僅有的一座棒球場尚未啟用，觀看職棒人口十分有限，該案卻捨/o 高雄/ns 就/o 雲林/ns ，頗讓人十分納悶。/o 
此外，根據規定，法院受理羈押案件要件之一，便是嫌犯需在當地犯案或設籍，如果上述二項條件沒有成立，案件將面臨移轉管轄，屆時雲檢勢必顏面盡失。/o 
檢方高層為此多次找/o 徐維嶽/nr 了解，/o 徐維嶽/nr 則出示卷證，強調簽賭案有一名涉案的關鍵組頭設籍/o 雲林/ns ，所以該案可視為牽連案件，雲檢接手並無不妥，堅持偵辦。/o 
檢方除了從旁留意偵辦方向是否脫軌之外，/o 徐維嶽/nr 扯出風紀案醜聞之後，檢調更是加強蒐證，了解/o 徐維嶽/nr 以及其家人有無藉著辦案之便，進一步從中操控球局獲取不法利益。/o 