〔記者彭顯鈞、王寓中／/o 台北/ns 報導〕/o 民進黨/nt 立委/o 沈發惠/nr 昨日在/o 立院/nt 質詢時指出，/o 汪傳浦/nr 是/o 國民黨/nt 海外秘密帳戶的管理人，有意透過眾多帳戶將/o 國民黨/nt 在拉案的佣金洗回台灣，/o 行政院/nt 長/o 謝長廷/nr 對這種說法表示「駭人聽聞」，呼籲/o 汪傳浦/nr 主動提供資料，協助調查真相。/o 

沈發惠/nr 指出，從過去的媒體報導資料中，多位/o 國民黨/nt 高官都是拉案弊端的嫌疑者，專案小組應該深入追查。/o 

國民黨/nt ：/o 民進黨/nt 選舉選瘋了/o 

國民黨行管會/nt 主委張哲琛對此大罵：「/o 民進黨/nt 是選舉選瘋了！」所有的說法是「天方夜譚」、「異想天開」。/o 
沈發惠/nr 強調相關資訊都是「來自/o 歐洲/ns 的消息」，或是「根據/o 歐洲/ns 的媒體朋友所轉述」。/o 
他指出，拉案所謂的「個人佣金」早在一九九三年之前就被拿走，剩下的是/o 國民黨/nt 高層的佣金。/o 汪傳浦/nr 其實是/o 國民黨/nt 海外秘密帳戶的管理人，汪在海外的帳戶由四個暴增到四十六個，最詭異的是在兩千年總統大選後至總統就職前，汪的帳戶出現密集的資金流動，顯然就是在洗錢。/o 
此外，/o 國民黨中常會/nt 在二○○三年七月十六日決議，把黨產交由/o 瑞士信貸銀行/nt 信託，金額為二百廿餘億元，而/o 汪傳浦/nr 遭到凍結的帳戶，也是/o 瑞士信貸銀行/nt 。/o 他說，/o 汪傳浦/nr 遭凍結的帳戶資料曝光後，金額共九億法郎，剛好是新台幣二百廿餘億元。/o 
張哲琛/nr 則說，黨產信託的是/o 中投公司/nt 資產兩百六十餘億元，過去/o 國民黨/nt 進行外資買賣，有外國帳戶「實屬正常」，/o 民進黨/nt 硬要跟/o 汪傳浦/nr 的帳戶連在一起，「太離譜」。/o 

綠委：/o 郝柏村/nr 主導拉案 /o 李登輝/nr 不知情/o 

〔記者彭顯鈞、施曉光、李欣芳/o ／/o 台北/ns 報導〕/o 拉法葉案的關鍵決策者到底是誰？/o 

民進黨/nt 立院/nt 黨團昨日公佈/o 郝柏村/nr 當年「政策急轉彎」電報，認為從事後發展過程證明/o 李登輝/nr 前總統根本就不知情。/o 台聯/nt 黨團總召/o 何敏豪/nr 表示，/o 李登輝/nr 應是知悉此事，但並未主導，/o 郝柏村/nr 才是決策者。/o 
國民黨/nt 團則提出反駁，立委/o 雷倩/nr 表示，拉法葉購艦最後合約是在八十二年簽訂，當時的總統/o 李登輝/nr早已掌握軍權，/o 郝柏村/nr 也離開參謀本部一職，/o 葉昌桐/nr 不再是海軍總司令，/o 雷學明/nr 也已經退伍，說/o 李登輝/nr 不知情、不能主導決策，根本是謊話。/o 
民進黨/nt 團幹事長/o 賴清德/nr 指出，/o 郝柏村/nr 等一行八人於七十八年五月五日赴/i 法國/ns 參訪，八日即以電報告知/o 海軍總部/nt 等單位，指「貴軍與/o 韓國現代公司/nt 對光華二號計畫之合約洽談，稍事拖延，勿有所定論，俟本人返國後重作檢討」。/o 
賴清德/nr 指出，/o 郝柏村/nr 拍發電報後隔天，向李前總統呈報時，卻對「暫緩」一事隻字不提；此外，該年九月二日，海軍軍官/o 雷學明/nr 等人赴/o 沙國/ns 、/o 法國/ns 等地參訪拉法葉艦建案事宜，也未向/o 李登輝/nr報告。/o 
賴清德/nr 強調，當光華二號計畫已遭定案，不知情的李前總統還在八十年八月六日第二一六次軍事會談中，裁示中韓兩國友誼深厚，蔚山級巡防艦一事，「海軍宜縝密處理，並向本人提出書面報告」，顯示李對法方來台議價事宜，毫無知情，會談中也無人告知，顯然是蓄意蒙蔽。/o 
