
■/o 楊永年/nr 
日昨鎮瀾宮副董被綁架案，被害人雖平安回家，整個案情卻是撲朔迷離，特別是，大家最有興趣的是，到底被害人付了多少贖款，又這贖款是怎麼匯到「境外」的？/o 
採用境外匯款方式，這不是第一件，例如上個月發生在/o 台中市/ns 的千面人案，嫌犯供稱這是兩岸共同合作犯罪的案件，而且作案用的氰化物劇毒係由大陸共犯手中取得；重點是，歹徒也將使用境外匯款的方式進行洗錢，只是尚未得逞就被警察偵破。筆者多年前就曾為文指出，兩岸跨境「合作犯罪」將會是未來犯罪的趨勢，想不到/o 台灣/ns 治安狀況不斷應驗這項預測，而且還迅速擴張。兩年多前/o 大陸東莞/ns 郭姓台商在大陸遭歹徒綁架，要求家屬在/o 台灣/ns 付款，並索價一百六十八萬美金。所幸後來警察順利偵破，並追回一百六十一萬美金，但主嫌潛逃/o 大陸/ns 後即無訊息。/o 
類似前述案件不勝枚舉，如果政府再無有效對策，未來這類刑案可能愈來愈多。事實上，政府也知道事態嚴重，所以不久前，交通部長希望取得大陸電信合作，共同取締並遏止這種在/o 大陸/ns 發話的詐騙犯罪，因此積極想和/o 大陸/ns 接觸，不過好像也碰到瓶頸而沒有下文。另一方面，為因應歹徒結合大陸電信與人頭帳戶進行犯罪的模式，政府提出身分證捺印指紋的政策，不意卻招來人權團體強烈反彈。/o 
因為一連串（兩岸）政府的管制失靈與市場失靈，才造成目前這種犯罪猖獗的亂象，值得政府（警察）、社會、媒體警惕，但卻無法由單一部門（法務部、警政署、交通部與陸委會）解決這長久以來的問題。可以說，兩岸共同合作犯罪一直是檢警組織體系難以突破的罩門。因此，為解決實際兩岸跨境合作犯罪的問題，/o 台灣/ns 要以更彈性的方式避開政治在打擊犯罪上的障礙。因為兩岸什麼都在交流，政治、經濟、文化、社會（犯罪）等，都有很多的合作與交流，唯獨警政治安議題的交流仍多所限制。這似乎表示，我們目前的治安困境並未得到政治上的認同，這其實相當危險，也是我們未來的努力方向，或如果我們不積極應對，只怕未來/o 台灣/nr 將成恐嚇、詐騙與擄人勒贖的犯罪天堂。/o （作者為/o 中央警察大學行政管理研究所/nt 教授兼所長）/o


