〔記者劉志原、柯力心╱台北報導〕/o 太平洋電線電纜公司/nt 前財務長/o 胡洪九/nr 獲交保後，昨天首度至法院出庭，對於檢方指他掏空/o 太電/nt 一百七十一億餘元，/o 胡洪九/nr 全都推給當時他的頂頭上司，即/o 太電/nt 董事長/o 孫道存/nr 、/o 仝清筠/nr 等人；/o 胡洪九/nr 強調，希望與/o 孫道存/nr 公開對質。
胡洪九/nr 還說，他離開/o 太電/nt 時，公司還賺錢，且當時他的老闆，均簽字同意投資，沒有理由要他負責。/o 
太平洋電線電纜公司/nt 發言人/o 顏建村/nr 表示，公司無法評論法院正在審理的案件，對於/o 胡洪九/nr 的要求，也沒有任何意見，至於/o 孫道存/nr 等人的想法為何，他無從得知，況且這些都屬他們的個人意見，各講各的，對於/o 太電/nt 現今的營運並不會有太大影響。/o 
至於外界傳出在/o 茂矽/nt 的董事會中被摘除董事資格，/o 胡洪九/nr 說，董事席次的事，以後再談，恢復清白前，不希望影響公司運作。/o 
胡洪九/nr 說，起訴書指他利用/o MOONVIEW/nt 及/o 中俊中司/nt 掏空/o 太電/nt ，其實/o MOONVIEW公司/nt 的部分，已於八十六年匯一億美金回/o 太電/nt ，/o 中俊/nt 的卅億台幣也償還給/o 太電/nt ；/o 胡洪九/nr 說，這六十億台幣的金額，均已流回/o 太電/nt ，檢方卻說是遭他侵吞，顯與事實不符。/o 
胡洪九/nr 表示，/o 太電/nt 兩位前董事長/o 仝清筠/nr 及/o 孫道存/nr ，曾以/o MOONVIEW/nt 董事身分寫信給會計師，表示八十四至八十八年間/o MOONVIEW/nt 集團透過子公司投資/o 中俊/nt ，但出現虧損，故將清算中俊，最後由/o 太電/nt 進行清算；/o 胡洪九/nr 表示，由此顯見/o 太電/nt 投資/o 中俊/nt 等公司，/o 孫道存/nr 等人均知情。
至於檢方指/o 胡洪九/nr ，利用海外四十六家子公司洗錢兩億九千萬美金，/o 胡洪九/nr 表示，這筆金額是/o 中俊/nt 借給/o 美國/ns 的控股公司，不能列為損失；/o 台北/ns 地院訂於下週二再次開庭。他強調，/o 太電/nt 被掏空不是他做的，希望有機會與/o 孫道存/nr 、/o 仝清筠/nr 等人公開對質，把話說清楚；/o 胡洪九/nr 強調，八十七年離開/o 太電/nt 時，是一個專業經理人，那時/o 太電/nt 是賺錢的，至於事後的虧損，他認為要去查/o 太電/nt 的帳，調查/o 孫道存/nr 等人要負何種責任，若只要他負責完全不對。/o 