
〔記者鮑建信、李開菊╱/o 高雄/ns 報導〕/o 泰勞遭非法抽佣疑案，昨天爆發案外案，前/o 高捷/nt 副董事長/o 陳敏賢/nr 涉嫌透過管家/o 邵春敏/nr 、/o 福康基金會/nt 董事/o 許駿華/nr 等人洗錢，侵占/o 東南文化/nt 等基金會七千餘萬元購地，並搜索該基金會，檢察官/o 李奇哲/nr 漏夜偵訊/o 陳敏賢/nr 等四人，訊後，/o 陳敏賢/nr 以一百五十萬元交保。/o 

據悉，邵、許二人在檢調單位應訊時坦承提供帳戶給/o 陳敏賢/nr 使用，但不清楚存摺內資金流向，否認涉案，傍晚已被釋回。/o 陳敏賢/nr 應訊時則堅稱以基金會名義買地，沒有侵占/o 東南文化/nt 等基金會資金，否認犯行。/o 
檢調專案人員私下表示，不排除/o 東南/nt 等基金會異常資金來源，是承包捷運工程統包商的回扣金，或是/o 華磐/nt 等仲介公司給/o 陳敏賢/nr 的非法佣金，懷疑/o 陳敏賢/nr 涉嫌以贊助舉辦捷運等各項活動名義，洗錢到管家/o 邵春敏/nr 等人頭帳戶，再回流到自己的私人存摺。/o 
據了解，檢調專案小組調查/o 陳敏賢/nr 所屬的/o 東南文化/nt 基金會、/o 福康文教/nt 、/o 後援公益文教/nt 和/o 亞太公共論壇文教/nt 等四個基金會，發現/o 東南文化/nt 和/o 福康/nt 兩個基金會有多筆資金異常提領，每筆由數百萬元到數千萬元不等，總金額高達七千餘萬元。/o 
辦案人員私下指出，/o 陳敏賢/nr 涉嫌以管家/o 邵春敏/nr 、/o 福康基金會/nt 董事/o 許駿華/nr 為人頭，在九十三年間，侵占/o 東南/nt 和/o 福康基金會/nt 資金後，用來購買土地，涉及業務侵占、背信等罪嫌，至於有無回扣金，將一併清查。專案小組為防範該基金會人員湮滅證據，於十月八日至十日三天連續假日，指派調查員到/o 高市五福路/ns 設在/o 東南水泥/nt 辦公大樓的該兩個基金會站崗，直到昨天上午採取搜索行動，查扣大批帳冊等資料後始撤崗。/o 
檢調單位並第三度偵訊被告/o 陳敏賢/nr 、證人管家/o 邵春敏/nr 、/o 福康文教基金會/nt 董事/o 許駿華/nr 等三人，釐清資金流向，晚上並依背信等罪嫌，將/o 陳敏賢/nr 等人移送/o 高雄地檢署/nt 複訊。複訊後，邵、許二人連同以證人身分應訊的/o 東南文化/nt 基金會財務經理/o 鍾淑芳/nr 釋回。/o 
據九十二年評鑑資料，/o 東南文化/nt 基金會曾辦理城市捷運Ｅ世代 - 藝術踩街、/o 高雄捷運/nr 公共藝術、/o 中華藝校/nt 各系所的系列活動，及/o 內惟埠文化園區/ns 街頭藝人活動，也有出版「南臺文化」刊物。/o 
教育局/nt 說，/o 陳敏賢/nr 一人擔任四個基金會董事長，恐力有不足，將妨礙公益事業目的之推動，已行文建請董事會應審慎考量。/o 

收受60萬元 /o 周禮良/nr ：做研究的款項/o 


〔記者黃明裕╱/o 高雄/ns 報導〕/o 昨天/o 高雄市調查處/nt 搜索/o 陳敏賢/nr 所轄的基金會時，發現有一筆款項付給前/o 高雄捷運局/nt 長、現任/o 交通部/nt 政務次長/o 周禮良/nr ，案情溫度升高。/o 

周禮良/nr 證實有這筆錢，是六十萬元，在他離職後受委託做捷運研究，也有扣繳憑單。/o 
周禮良/nr 昨晚接受本報記者訪問時，一提到調查處在基金會搜索帶回的帳冊資料裡，記載了這筆跟他有關的款項時，立即證實確有這筆錢。他表示就記憶所及，應該是以/o 福康文教基金會/nt 的名義委託的。/o 
周禮良/nr 說：「時間大約是在去年的十月左右，我是九月十六日離職的，/o 陳敏賢/nr 委託我做一件/o 高雄捷運/nt 的研究計畫，我答應了，也做了整理，數目是六十萬元，扣掉所得稅大概是五十幾萬元。」他指出，隨後因為自己的身體出狀況，發現得到癌症，去年十二月和今年一月進入/o 榮總/nt 開刀醫治，來不及做最後的研究結果建議。/o 
「但是，我有口頭報告。」/o 周禮良/nr 強調，最初和中間的研究，都有書面東西，最後是因身體的關係，不過，有口頭跟/o 陳敏賢/nr 提出建議。/o 
他表示，委託做這項研究計畫的緣起，應該是基於他曾擔任/o 捷運局/nt 長，了解捷運工程的管理與進度管控。/o 
