
〔記者/o 林嘉東/nr 、/o 楊培華/nr ╱/o 基隆/ns 報導〕/o 基隆市/ns 警二分局昨天宣佈偵破以/o 潘文雄/nr 為首的兩岸詐騙集團，逮捕主嫌/o 潘文雄/nr 夫婦及成員共8人，警方統計，該集團自90年犯案至今，詐得款項逾台幣一億元，被害人超過2000人。/o 

警方發現，早期詐騙集團多由/o 台灣/ns 詐欺集團成員至/o 中國/ns 招募/o 中國/ns 女子訓練負責接聽不特定對象詐騙，現已演變成由/o 中國/ns 地區人民直接組織、訓練/o 中國/ns 女子如何接聽電話及騙台灣民眾，再3、7分帳朋分詐得款項。/o 
警方調查，以男子/o 潘文雄/nr （48歲）為首的詐欺集團，組織分工嚴謹，自90年起每個月砸下超過台幣80萬元，在各大平面媒體刊登廣告應徵「一夜情」、「男公關」、「貴婦司機」等求才廣告，向不特定的應徵者施以詐騙、恐嚇。再透過各種管道以每本5000元甚至7000元代價大規模收購人頭帳戶。/o 
詐騙集團由潘嫌負責掌控該犯罪集團所有業務及人頭帳戶、電話卡的調度，由其妻謝美慧（47歲）負責掌管詐欺集團組織的帳目，專責使用人頭帳戶，以網路銀行、電話語音轉帳方式洗錢。/o 
此外，集團成員除刊登廣告、收購人頭帳戶及電信公司的電話卡供集團詐騙使用外，另由/o 郭文亮/nr （女）在對岸吸收多名/o 中國/ns 籍婦女在/o 中國廈門/ns 沿海地區，負責接聽不特定應徵者的電話，誘騙應徵民眾利用提款機操作或以電腦網路轉帳方式匯款。/o 
桃園地檢署/nt 檢察官/o 胡樹德/ns 7月22日指揮/o 基隆市/ns 警察局二分局刑事組、刑事警察局偵四隊等單位，兵分多路前往/o 北縣新莊市/ns 、/o 台南縣/ns 、/o 基隆市/ns 等7處地點，陸續逮捕詐欺集團主嫌/o 潘文雄/nr 夫妻，及涉嫌來/o 台/s 收集情資的/o 中國/ns 新娘/o 翟雙麗/nr （23歲）、/o 文靜/nr （27歲）及販售人頭帳戶的/o 陳全琇/nr （25歲）、/o 黃鑫富/nr （27歲）、/o 詹國良/nr （32歲）、/o 莊隨珍/nr （54歲），並在潘嫌位於/o 新莊/ns 家中起出388本人頭帳戶、提款卡709張、電話卡400餘張、行動電話30餘具及電腦2部等犯罪證物，全案依違反組織犯罪防制條例及詐欺等罪嫌移送。/o 

不信被騙鐵齒/o 再被掏百萬/o 


〔記者/o 林嘉東/nr ╱/o 基隆/ns 報導〕警方偵辦/o 潘文雄/nr 詐騙集團案，發現一名已匯出台幣百餘萬元的被害人發現被騙後，不甘心打電話大罵詐騙集團行徑惡劣，讓負責接聽電話的/o 中國/ns 女子不知如何是好，主嫌/o 潘文雄/nr 接起電話，再編一套謊言稱，願意讓被害人加入該集團，但每股投資金額是台幣100萬元，入股後，每月會按照紅利分紅，被害人不疑有他又匯款100萬元，累計被騙走300萬元。/o 

另有一名中校退休的男子，由於妻子、母親已經往生多年，看了詐騙集團的貴婦司機廣告後，相信要取得工作，必須先匯款繳交5000元入會費後，成為會員才能取得工作，匯出款項後，便依照對方指示到/o 台中/ns 某地點等候，卻等不到對方現身時。打電話給詐騙集團，對方不斷道歉說，該董事長夫人工作已先被人接走，但公司又找到更高級的貴婦，該貴婦出入都搭高級車，要取得工作，還要再匯汽修費用萬餘元，該男子再匯款仍未取得工作，他不甘心被騙打電話給接電話的女子，女子接起電話哭著說，她也很無奈，嫁來/o 台灣/ns 後，被詐騙集團軟禁在/o 台中/ns ，只要籌足台幣30萬元，她就可以回到/o 中國/ns 。/o
男子聽後馬上又匯30萬元給對方，並連夜開車南下/o 台中/ns 到女子說會被釋放的地點尋人，但等了一個多小時，該女子都未現身，這時，男子才恍然大悟。/o 

天真老師癡等/o 792萬蒸發/o 


〔記者/o 黃文鍠/nr ╱/o 台南/ns 報導〕/o 台南市/ns 一名王姓女教師，今年4月被詐騙集團以抽中港幣120萬彩金為由，詐騙現金，女教師前後匯出畢生積蓄8筆共792萬餘元給詐騙集團，直到日前親友發覺有異，提醒追查後她才驚覺受騙，急向警方報案。/o 

該名年近50歲的王姓教師是在家中接獲中獎通知，表示已經被抽中港幣120萬元，並要她向主辦單位聯繫。/o 
王姓教師依照指示去電之後，接電話的女子先要求王女繳交數萬元的臨時會費後，才能領獎，王女依約匯款後，就開始被詐騙的噩夢。/o 
王女在匯錢後，眼見彩金一直沒有寄來，於是又去電詢問，詐騙集團謊稱依規定，得獎者還要繳交一筆25%的稅金，滿腦子被獎金沖昏頭的王女不但不知覺醒，竟還瞞著家人匯款。/o 
後來王女多次與詐騙集團聯繫，前後主動匯出8筆共792萬8千餘元畢生積蓄給詐騙集團。/o 