〔編譯陳宜君╱綜合摩納哥六日外電報導〕/o 摩納哥王室/nt 六日宣佈，/o 雷尼爾三世/nr 國王因心、腎與支氣管、肺失調等問題，當天上午六時三十五分（台北時間同日中午十二時三十五分）駕崩，享壽八十一歲。/o 雷尼爾/nr 上月七日因健康急速惡化住院，王室確定他康復希望渺茫後，上週開始由現年四十七歲的唯一兒子/o 亞伯特/nr 王子攝政；如今/o 雷尼爾/nr 過世，王位將由/o 亞伯特/nr 繼承。王室消息人士表示，/o 雷尼爾/nr 的葬禮將於十五日舉行。/o 
雷尼爾/nr 掌權逾五十六年，是全球在位時間第二久的國王，僅次於泰國國王/o 蒲美蓬/nr 。/o 雷尼爾/nr 在一九五六年迎娶美國知名女星/o 葛麗絲．凱莉/nr 為妻。/o 葛麗絲/nr 的魅力、氣質與全球知名度，讓/o 摩納哥/ns 這個僅次於/o 梵蒂岡/ns 的全球第二小國得以從沒落的賭博中心轉型為有錢人的天堂。/o 雷尼爾/nr 死後，遺體隨即由醫院運回王宮，將開放供民眾瞻仰；國喪期至少會持續一週以上，然後/o 雷尼爾/nr 的遺體預料將安葬在八二年因車禍去世的/o 葛麗絲/nr 王妃旁。
摩納哥/ns 全國早就因為天主教教宗/o 若望保祿二世/nr 去世而降半旗哀悼，/o 雷尼爾/nr 病逝後，全國陷入更深的哀戚之中；知名的/o 蒙地卡羅賭場/nt 停止營業，以示追悼。/o 歐洲/ns 各國領袖和政要也紛紛誌哀。/o 亞伯特/nr 六日上午六時之前接獲醫師電話，得知/o 雷尼爾/nr 病危，隨即趕往醫院，陪父親走完人生最後一程。/o 亞伯特/nr 很早以前就被培養為王位接班人，但他生性內向，長久以來活在深具魅力的雙親、姊姊/o 卡洛琳/nr 和妹妹/o 史蒂芬妮/nr 的陰影下。他曾接連傳出和多位模特兒、女星交往，但始終未婚。/o 雷尼爾/nr 五○年正式接任國王；不過其祖父將近一年前過世後，他就已負起實際治理國家的責任。/o 雷尼爾/nr 在全國各地廣興建設，讓人口僅三萬餘的/o 摩納哥/ns 經濟迅速成長，也因此被喻為「建設者親王」。不過他晚年相當孤獨：妻子去世後，他並未再娶；媒體不斷挖掘其兩個女兒的負面報導；另外，有關/o 摩納哥/ns 逐漸變成黑社會洗錢天堂的指控也層出不窮。/o 
國王的真愛 已成絕響/o 
編譯陳宜君╱特譯/o 
摩納哥/ns 國王/o 雷尼爾三世/nr 與其王妃/o 葛麗絲．凱莉/nr 的愛情故事令全世界著迷：一位是當時/o 美國/ns 影劇界的天后，另一位則是/o 歐洲/ns 的親王；他們在俯瞰地中海的山丘王宮過著世人嚮往的生活。/o 葛麗絲/ns 王妃一九八二年在車禍中香消玉殞後，這段愛情故事就蒙上神秘面紗，部分原因是/o 雷尼爾/nr 並未再娶，而且在全國各地廣建追悼愛妻的紀念物或紀念館。/nr 
摩納哥/ns 民眾以既哀傷又高興的心情，看待/o 雷尼爾/nr 和/o 葛麗絲/nr 的愛情故事。有人將/o 雷尼爾/nr 的晚年健康欠佳視為這段童話的尾聲。在他們心中，/o 葛麗絲/nr 具有不可思議的魔力；熱情、慷慨又博愛的/o 葛麗絲/nr 從未離開人間。有一定年紀的/o 摩納哥/ns 人一想起/o 葛麗絲/nr 當年帶著小孩在海邊騎腳踏車，以及一邊向路過的民眾揮手致意、一邊道早安的模樣，心中就充滿柔情。/o 
葛麗絲/nr 一九五六年嫁給/o 雷尼爾/nr 後，就未再重返大銀幕，但她利用自身的高雅氣質和魅力扮演王妃的角色，受到全球矚目。以報導/o 歐洲/ns 王室動態為主的/o 法國「觀點」周刊/nt 總編輯/o 魏連/nr 表示，從/o 雷尼爾/nr 迎娶世上最知名美女之一的/o 葛麗絲/nr 進門那天開始，/o 摩納哥/ns 就被推上國際舞台。/o 魏連/ns 表示，/o 雷尼爾/nr 的人生結束，不僅是/o 摩納哥/nr 的一個時代句點，更因為曾目睹這段世紀愛情的/o 歐洲/ns 王室長輩大多已不在人世，所以也意味/o 歐洲/ns 一個時代的落幕。/o 雷尼爾/nr 死後，將由四十七歲的兒子/o 亞伯特/nr 繼承王位。未婚的/o 亞伯特/nr 並無子嗣。/o 摩納哥/nr 三年前修憲，允許沒有後代的在位國王將王位傳給手足。/o 亞伯特/nr 的姊姊/o 卡洛琳/nr 和妹妹/o 史蒂芬妮/nr 都育有孩子。不過有人將/o 亞伯特/nr 視為替/o 摩納哥/ns 帶來另一段童話的希望；有傳言指出，他迄今未婚，就是在尋找和母親相像的女子。/o 
許多人談到奪走/o 葛麗絲/nr 生命的悲劇性車禍，都認為那是/o 摩納哥/ns 舉國同哀的時刻。/o 雷尼爾/nr 多年來未續絃，被部分民眾視為是他對這段愛情表明心志的證明。專家也同意這種看法。曾為/o 雷尼爾/nr 撰寫傳記的/o 法國/ns 作家/o 戴洛姆/nr 表示，/o 雷尼爾/nr 從未自/o 葛麗絲/nr 突然過世引發的悲傷中完全恢復；對他而言，這是無可彌補的損失，很難找到替代愛妻的人。/o 
摩納哥/ns 王室三年前在/o 葛麗絲/nr 去世屆滿二十週年之際，出版一本紀念集，內容充滿/o 雷尼爾/nr 和/o 葛麗絲/nr 的照片，/o 雷尼爾/nr 還親自撰寫前言：「在消失二十年後，/o 葛麗絲/nr 王妃仍一直活躍在我們的內心與腦海中。」/o 雷尼爾/nr 稱讚愛妻「完美演出配偶與母親的角色」。/o 雷尼爾/nr 一直努力讓眾人保留對/o 葛麗絲/nr 的記憶：/o 蒙地卡羅賭場/nt 旁的濱海道路取名為/o 葛麗絲/nr 王妃大道；在停滿帆船的港口南方是/o 葛麗絲/nr 王妃圖書館；/o 雷尼爾/nr 晚年常住的醫院外，就是/o 葛麗絲/nr 王妃戲院。/o 
在興建於十九世紀的/o 摩納哥/ns 大教堂裡，/o 葛麗絲/nr 安葬於該國三位已故國王旁邊，但只有她的墓碑隨時有人致贈鮮花。/o 葛麗絲/nr 墳墓旁邊，有一塊空白的大理石板，等著刻上/o 雷尼爾/nr 的名字。/o 葛麗絲/nr 當年就是在這座教堂，和/o 雷尼爾/nr 舉行所謂的「世紀婚禮」。這意味，此段愛情童話的起點與終點，都將在同一個地方。（取材自美聯社）/o  
