〔記者黃建華╱高雄報導〕/o 高雄市/ns 警方昨天破獲一起兩岸詐騙集團，在/o 嘉義/ns 水上機場逮捕長期隱身/o 中國廈門/ns 、利用/o 金門/ns 小三通返台「視察業務」的首腦/o 黃錦隆/nr ，另循線逮獲六名在/o 台灣/ns 擔任「車頭」、「車手」的「七年級生」嫌犯。警方說，這個集團行騙一年多來，超過五百人受害，詐騙所得在一億元以上。/o 
警方指出，/o 黃錦隆/nr （四十歲，有賭博、詐欺前科）為首的犯罪集團，總部設在/o 中國廈門/ns ，/o 台灣/ns 分舵則設在/o 台南縣新營/ns 。黃嫌雖是油漆工出身，但他領軍的詐騙集團，手法卻集各家大成，從「電話恐嚇、假綁架真勒贖」、「信用卡遭盜刷、刷卡逾期未繳費」到「帳戶存款異常違反洗錢防制法」、「佯稱家人受傷」、「活動抽獎通知」等，無所不用其極。/o 
黃嫌在/o 中國/ns 遙控當地成員電話行騙/o 台灣/ns 民眾得逞後，再知會在台「車頭」等黨羽調度「車手」領錢，轉匯/o 中國/ns 帳戶。/o 
據指出，此一詐騙集團為了提昇詐騙金額，還仿效警方績效評比制度，訂定抽成獎勵辦法，刺激旗下成員衝刺績效騙人，受害人遍及各行各業。/o 
/o 高市刑大經濟組/nt 經過三個多月追查，在/o 高雄地檢署/nt 檢察官/o 林永富/nr 指揮下，獲悉主嫌/o 黃錦隆/nr 前天下午從/o 廈門/ns 經/o 金門/ns 搭機返台「視察」，便前往/o 嘉義/ns 水上機場將他逮捕。/o 
隨後又於/o 新營市角帶里/ns 等地逮捕了集團「車頭」/o 蕭為遜/nr （二十三歲，負責聯繫/o 台灣/ns 車手領款）、「總務」/o 蔡東良/nr （二十二歲，負責收購人頭帳冊），以及「車手」/o 方哲男/nr （二十二歲）、/o  范育豪/nr （二十三歲）、/o郭音培/nr （女，二十三歲）、/o 張祐綺/nr （女，二十一歲）等同夥，並從嫌犯的據點起出行騙帳冊四本、人頭帳戶七十二本、金融卡五十九張、贓款十四萬餘元等物。/o 
警方調查，黃嫌都是以「小三通」模式透過/o 金門/ns 進出/o 中國/ns ，去年初犯案至今，詐騙金額一億元以上，由於「生意興隆」，還準備擴編人馬。/o 
雖然黃某等七人被捕後都矢口否認詐騙錢財，但證據會「講話」，警方從起獲人頭帳戶匯款資料中，已清查出至少五百人受騙，訊後除先依詐欺罪嫌移送/o 高雄地檢署/nt 偵辦，將繼續追緝其他滯留/o 中國/ns 的在逃成員和詐騙不法所得，同時籲請受騙民眾出面檢舉。/o 