〔編譯/o 陳泓達/nr ╱綜合/o 馬尼拉/ns 二十九日外電報導〕/o 菲律賓/ns 總統/o 艾洛優/nr 二十九日宣佈，第一先生/o 荷西．米格爾．艾洛優/nr 已決定「自願」出國，以平息外界盛傳/o 荷西/nr 幕後干政和介入官員任命的批評聲浪。不過，/o 艾洛優/nr 被控選舉舞弊的政治風暴持續擴大，國會二十九日正式啟動彈劾/o 艾洛優/nr 的程序。/o 
艾洛優/nr 在「企業領袖論壇」座談會上說：「我先生自願出國…好讓自己遠離任何會對我履行總統職務產生疑雲的境遇。」「他已成為外界攻擊的箭靶，尤其是被我的政敵，他們一直想阻撓我身為總統亟欲推動的改革。」/o 
艾洛優/nr 強調，對她和家人來說，反對陣營的攻訐是心中難以言喻的痛，因此/o 荷西/nr 選擇離開。但她並未透露/o 荷西/nr 將前往那個國家、停留多久，和何時動身等細節。/o 
在總統大選涉嫌舞弊的陰影揮之不去，反對陣營又對/o 艾洛優/nr 親屬疑似收受非法賭博業者鉅額回扣的傳聞咄咄逼人之際，安排/o 荷西/nr 出國顯然意在安撫憂心/o 菲國/ns 政情不穩的投資人，並協助/o 艾洛優/nr 重新贏得民眾信賴。然而，/o 菲國/ns 股市二十九日連續第二天下挫，披索匯價也跌至近五個月來新低點。/o 
華裔律師/o 荷西/nr 出身顯赫，但形象素來不佳，自前年起便不斷捲入貪瀆醜聞，包括慈善彩券賄款洗錢疑雲、奢華旅館住宿風波等，外界還懷疑他幕後干政。雖然缺乏具體事證，但反對陣營最近指控，/o 荷西/nr 和現任眾議院議員的/o 艾洛優/nr 長子、小叔收受非法賭博業「花檔」鉅額回扣，成為參議院的調查對象。/o 
在一名眾議員受理民間提出的彈劾案後，國會彈劾/o 艾洛優/nr 的程序二十九日正式啟動。眾院將付委審議是否有充分理由支持這項彈劾案，成立後交付眾院兩百五十席議員審核，若獲三分之一議員支持，彈劾案將提交參院，參院立案後將自動轉為彈劾法庭。不過，分析家認為，彈劾/o 艾洛優/nr 的成功機率很低，因為國會以親/o 艾洛優/nr 勢力佔多數。/o 
六月初一捲竊聽錄音帶曝光，內容是去年總統大選期間一名選舉委員會官員的電話紀錄，反對陣營指控/o 艾洛優/nr 在電話中「關切」選情，涉嫌舞弊。經過三週紛擾，/o 艾洛優/nr 二十七日打破沈默，坦承確曾致電選委會官員討論選情，但否認指使舞弊，影響大選結果。/o 
不過，德高望重的天主教樞機主教/o 克魯斯/nr 二十九日呼籲/o 艾洛優/nr 下台，聲稱既然/o 艾洛優/nr 坦承大選期間致電選委會官員係「判斷有誤」，即應辭職以示負責。/o 
