〔記者許國楨╱台中報導〕/o 一名在金融機構上班的張姓男子日前在網路視訊中與女網友「袒裎相見」/o ，未料竟遭對方側錄裸體影像後，傳簡訊揚言要散佈光碟，恐嚇他出面解決，張某昨天向/o 中市/ns 警方報案，一臉懊惱的說，「我簡直就是/o 朱木炎/nr 第二」。/o 
張姓男子昨躡手躡腳的進入/o 台中市警局/nt 某刑事單位說要報案，警方詢問時，他輕聲的說了一句，「你知道/o 朱木炎/nr 事件嗎？」員警立即會意過來，並為他製作筆錄。/o 
張某說，上月中旬，在網路聊天室資訊平台認識一名何姓妙齡女子，對方在網路上問他是否有MSN即時視訊聊天帳號，他回答有，接著雙方就轉到即時視訊聊天，過程中雙方相談甚歡，話題越聊越火辣，對方先脫衣服露出雙峰，再引誘他脫光全身衣物聊天。/o 
可能是當天太興奮失去戒心，裸體影像遭對方側錄並製成光碟，前幾天中午手機突然接到一通簡訊，簡訊中表明握有他裸體寫真光碟，要脅他如不想讓光碟曝光需儘速聯絡，否則將對外散佈，並在他的住家及辦公地點附近張貼。/o 
他原本不予理會，一度以為是有人惡作劇，未料當天晚上就接到一通自稱何女友人的男子電話，對方要他處理與何女間的光碟事件，還恐嚇稱若不儘速與他聯絡，一定會將光碟寄到家中及辦公室，讓他身敗名裂。/o 
張某說，前天他在公司果然收到一份內有光碟片的信封，光碟中果然是與何女視訊聊天時，自己站在電腦前的露鳥畫面，他擔心事情曝光顏面無光，又擔心對方真的找來黑道兄弟對他恐嚇取財，為了自保才報警。/o 
警方見他一臉驚慌，只得安慰他說這應該是詐騙集團的伎倆，未料張某一聽更擔心，喃喃自語的說，「那我豈不是成了/o 朱木炎/nr 第二」，神情一臉懊惱，全案已由警方受理偵辦中。/o 
郵件傳遞 別忘加密/o 
〔記者許國楨╱台中報導〕網路視訊成為犯罪溫床﹗/o 
除了可能遭有心網友側錄養眼鏡頭散佈外，也可能遭不肖網友植入木馬程式側錄裸露鏡頭後加以向當事人恐嚇，由於類似案例層出不窮，/o 台中市警局/nt 刑警隊長顏旺盛提出防範之道，呼籲網友務必當心。/o 
警方指出，在/o 朱木炎/nr 事件之前，/o 台中市/ns 就曾發生一名女大學生與在/o 美國/ns 工作的男友多次在網路視訊中寬衣解帶，未料卻遭不肖網友侵入女方電腦植入木馬程式側錄養眼畫面，再據此向女大學生騷擾要脅發生性關係。/o 
另也有一名女老師與視訊網友相約在汽車旅館見面，對方竟早一步在房間中裝設針孔攝影機偷拍兩人燕好鏡頭，再翻拍成照片後寄給女老師恐嚇十萬元的案件。/o 
刑警隊長/o 顏旺盛/nr 指出，網友在使用電子郵件傳遞影像、聲音檔案可透過適當的加密軟體達到保密效果，使用網路視訊、聊天室、網路連線遊戲、ＢＢＳ或利用任何網路連結搜尋時，一旦懷疑可能遭他人惡意侵入或竊取資料，可先將網路連結線拔除，再詳細檢視電腦是否遭侵入或植入類似木馬程式，在完成檢視前不要任意將網路連結線接回電腦。/o 
此外，為避免遭人利用機會蒐集或下載個人隱私檔案，電腦應找有信譽且有足夠維修能力的廠商進行檢修，如果發現自己電腦的個人資料等相關資訊遭受惡意不法利用或散佈時，網友務必將相關電磁紀錄、郵件或網頁等內容先行蒐證保存並立即報案，保障個人權益，並避免其他網友受害。/o 
雪兒約見 放朱鴿子/o 
〔記者余瑞仁╱桃園報導〕奧運跆拳道金牌國手/o 朱木炎/nr 究竟如何被詐騙，前天他雖然公開說明但仍疑團未解，/o 桃園地檢署/nt 昨天秘密傳喚他到案說明，終於有了答案，他因上網聊天被「雪兒」搭上，與對方相約碰面未果而遭詐騙集團連環計騙走一百一十萬元；檢方訊後強調，/o 朱木炎/nr 是單純的詐騙受害人，且並無所謂的網路視訊辣妹案情。/o 
朱木炎/nr 於昨天上午單獨到案，說出受騙經過後，檢方邀請他擔任「反詐騙代言人」，/o 朱木炎/nr 也爽快應允。/o 
承辦檢察官/o 魏雯祁/nr 昨仔細詢問詐騙案始末，/o 朱木炎/nr 表示，四月廿四日凌晨他進入家族聊天室，「雪兒」主動上線攀談邀約見面，並稱自己在「兼差」，他強調自己因一時好奇想知道對方長相，於是由「雪兒」開口相約於當天晚間七點半在/o 桃園市/ns 三民路/、民生路口見面。/o 
朱木炎/nr 表示，他依約前往卻未見雪兒，此時一名自稱老闆者來電表示擔心他是警察，要他前往提款機操作，因為可由交易訊息代號看出職業，他於是按其指示操作，還輸入一串「九九九六三」代號，結果被騙匯出金額。/o 
他發現金錢匯出後，該老闆又來電表示操作錯誤，如果不處理，雙方都會吃上洗錢官司，進而詢問他的住家與電話等資料，隨後「雪兒」來電要他就近找網咖再聊天，這時對方以電子郵件寄來兩張美女照片，並稱只要解決錯誤匯款問題，就可以相見，而他也從網站上複製兩張自己的照片回寄給「雪兒」。/o 
廿五日凌晨，他與「雪兒」通電話後由一名自稱「顏小姐」操/o 香港/ns 口音女子接手，要他再度操作提款機以轉回匯出的金錢，因他使用的/o 高雄/ns 三信金融卡過了十二點後仍未變更交易日，餘額十餘萬元才未被再度轉走。/o 
朱說，當時他還不知道受騙，天亮後再依對方指示辦理另兩個帳戶的語音轉帳密碼，並將密碼交給對方，事後他忙著前往/o 嘉義/ns 出席活動，並將此事告知女友/o 楊淑君/nr ，女友才提醒他遭到詐騙。/o 
