
50多民眾被傳喚送辦/o 

〔記者葛祐豪／/o 高雄/ns 報導〕提供詐騙集團人頭帳戶的民眾要小心了！/o 刑事局/nt 偵八隊查獲一名專門收購人頭帳戶的嫌犯/o 邰大任/nr ，檢方要求逐一過濾人頭帳戶，警方遂傳喚50餘名親自到銀行開戶的民眾，其中還有家庭主婦為了賺外快出賣帳戶，訊後全數依詐欺幫助犯送辦。/o 


收購帳戶主嫌羈押中/o 

今年6月初，偵八隊與/o 高雄港警局/nt 偵辦一起詐欺案時，發現39歲邰嫌與藏匿/o 中國/ns 綽號「順仔」為首的詐欺集團合作，專門負責提供人頭帳戶，警方前往他的住處搜索，起出人頭金融帳戶的身分證影本181張。/o 
邰嫌被依違反常業詐欺及洗錢防制法等罪嫌送辦，目前羈押中，承辦的/o 高雄地檢署/nt 檢察官楊儭華認為人頭帳戶氾濫，要求警方逐一過濾。/o 警方經5個多月偵辦，扣除其中的假人頭，共傳喚50餘名在邰嫌陪同下，前往銀行或郵局開戶的民眾。/o 
警方指出，這些人多半是失業民眾或毒蟲，他們都是循報紙分類廣告與邰嫌接洽，郵局存摺的價碼最高，約6000元，銀行價碼介於2000至6000元之間，每個人少說都新開好幾個帳戶。/o 
讓人訝異的是，其中還有家庭主婦為了賺外快，草率的賣掉自己的信用，1名婦人告訴警方說，她不曉得賣帳戶已經觸法，因她始終覺得「沒有人會笨到被騙匯錢進去」。/o 
全案昨天偵辦告一段落，檢警為了給這些民眾一個警惕，50多人均依詐欺幫助犯罪嫌移送法辦，簡易判決可處3至6個月的有期徒刑，常業犯則更重。/o 
警方調查，邰嫌將收購的人頭帳戶，透過中間人賣給/o 中國/ns 的詐騙集團，再由騙徒佯稱「家人遭綁架，兒女在其手中」、「兒女向地下錢莊借貸」、「信用卡遭盜刷」、「網路援交」等方式行騙，透過這些人頭帳戶提領的金額，估計約有數千萬元。/o 

人頭帳戶廣告 暗語課本高借/o 


〔記者葛祐豪／/o 高雄/ns 報導〕警方查得緊，詐騙集團收購人頭帳戶愈來愈難，報紙廣告的暗語叫做「課本高借」；甚至有民眾「反倒掛」，開了帳戶領到錢再辦掛失，避免成為警示帳戶，反坑詐騙集團一筆。/o 

為了避免警方查緝，歹徒現在不敢明目張膽刊登收購人頭帳戶的廣告，較流通的暗語是「課本、市話借款」，警方笑說，還有不知情的民眾，以為國中小課本可借錢，打電話詢問，反被邰嫌消遣了一番。/o 
邰嫌告訴警方，這些人佯裝配合開戶，領到酬勞後，馬上回頭到銀行辦理掛失，就是俗稱的「反倒掛」，讓帳戶變成無效帳戶。/o 
有些人更拿假身分證開戶，且一開就是4、5個帳戶，形成「騙子反被騙子唬弄」的情景，為防範「反倒掛」，邰嫌會仔細查核身分證正本與影本的資料是否吻合，設法取得真實資料，以便日後找得到人。/o 
