
〔記者/o 張協昇/nr ╱/o 台中/ns 報導〕偷香油錢新招數！/o 台中市/ns 陳平里土地公廟頻傳宵小偷竊香油錢，竊賊最近見「釣魚」速度太慢，竟嚐試用「水攻」，將水灌進裝香油錢的箱子，企圖藉浮力讓錢浮起來後再偷竊，未得逞後竟還放火燒，讓陳平里長/o 白柯碧花/nr 感慨這年頭的竊賊實在太囂張。/o 

台中市/ns 寺廟遭偷竊香油錢的案件屢見不鮮，最常見手法，是利用繩子綁上雙面膠，放到裝置香油錢的箱子將錢釣起來，即俗稱釣魚。/o 
但最近，/o 台中市/ns 陳平里土地公廟竟多次遭人灌水，竊賊企圖利用水的浮力讓錢浮起來，方便竊取，惟由於該廟不鏽鋼製的箱子並非密閉，水一倒後即漏掉，無法達到目的，竊賊竟惱羞成怒，放火燒香油錢，造成廟方的損失。/o 
陳平里長/o 白柯碧花/nr 表示，竊賊可能利用灌水手法在其他地方偷過香油錢，才會如法炮製，其他寺廟應特別注意。/o 
白柯碧花/nr 說，紙鈔被水泡過後必須曬乾，而被火燒過的硬幣，廟方必須清理乾淨，有些沾染灰燼的硬幣只好放入水桶中清洗，有些民眾看到這幕「洗錢」景象都感到好奇，獲知是竊賊所為，也都大罵實在太囂張，連土地公的錢都敢燒。/o 
