〔記者莊瑞琳、葛祐豪、陳中興╱綜合報導〕/o 高雄市/ns 三民第一分局/nt 與電信警察隊聯手破獲冒貸詐欺集團，前天至全台十一個縣市逮捕主嫌/o 大眾銀行/nt 南區現金卡業務管理中心主任/o 林榮昶/nr 、/o 甘啟忠/nr 及四名銀行員、下線、申貸者等十四人；其中/o 林榮昶/nr 涉嫌勾結其餘銀行員，專幫信用破產民眾還債恢復信用後，再偽造證件向五家銀行冒貸計九十一件，抽成獲利數千萬。/o
檢警雖聲押/o 林榮昶/nr ，但法院昨晚裁定/o 林榮昶/nr 四十萬交保，/o 甘啟忠/nr 五萬元，其餘行員與下線則分別以二萬至五萬元不等交保，申貸人則釋回候傳。/o
業務當下線 偽造記者證/o
警方表示，半年前接獲線索，有民眾遭冒名申請行動電話，經追查主嫌為/o 林榮昶/nr （二十四歲），並發現林某在台僅有國中畢業，卻變造在美大學學歷，去年九月進入/o 大眾銀行/nt工作，與居住/o 台中市/ns 的/o 甘啟忠/nr （二十七歲），組織詐欺集團。
警方調查，林某因業績佳，才半年就升為南區現金卡業務管理中心主任，他與甘某尋找熟識的業務人員當下線，在外招攬信用破產民眾，進入聯徵中心查詢其信用紀錄，幫其還債恢復信用，再偽造/o 五洲日報/nt 、/o 金大利公司/nt 與/o 健豐星公司/nt 等在職證明、扣繳憑單，甚至記者證，繼續向銀行核卡或核貸。/o
將南件北送 把北件南送/o
林某心思細膩，為恐銀行察覺，合作的行員分散各縣市，將南件北送或北件南送，警方長期監聽，發現至少有/o 台北富邦銀行/nt 、/o 中華銀行/nt 、/o 台新銀行/nt 與/o 台東企銀/nt 四家行員涉案，分布/o台北/ns 、/o高雄/ns 與/o 桃園/ns 等地，半年來已幫九十一人申貸成功，每件約二十萬至百萬不等，按照申請難度，抽取一至三成佣金瓜分。/o
警方說，偵辦過程中，甚至發現有申貸人前一天才剛被退件，經過/o 林榮昶/nr 指點，隔天信用資料全部起死回生，成功貸款，警方甚至懷疑/o 林榮昶/nr 利用職務進入聯徵中心竄改信用資料。/o
搜索11縣市 逮捕14嫌犯/o
經過半年抽絲剝繭，警方報請檢察官/o 何景東/nr 指揮，九日組成十八個行動小組，計七十名警力，在/o 台北/ns 、/o 桃園/ns 、/o 台中/ns 、/o 高雄/ns 等十一個縣市展開大搜索，逮捕林、甘兩位主嫌、王姓銀行員四人，黃姓下線三人與王姓申貸者五人，並至各銀行分行查扣資料，估計還有八十五名申貸者待追查到案。/o
據了解，林某應訊時雖坦承偽造證件送件，或透過關說送件，但否認進入聯徵中心竄改資料；甘某則否認冒貸，辯稱自己都是正常送件。檢察官何景東特別指示，後續要比對申貸者遭退件資料與通過徵信的資料文件，追查/o 聯徵中心/nt 是否有人員涉案。/o
警方說，林嫌年紀輕輕，半年來卻已購置百萬透天厝，金錢流向可疑，警方懷疑林嫌利用他人帳戶洗錢，將深入查緝。/o
大眾銀行/nt 表示，/o 林榮昶/nr 平日的表現稱職，事發之後，同事都感到相當訝異，/o 大眾銀行/nt 強調目前並無該行的客戶資料外流，日後對於新進人員的審核，會更加嚴格。/o
林榮昶/nr 的上司透露，/o 林榮昶/nr 之前任職於/o 日盛銀行/nt ，也是擔任現金卡業務推廣的工作，由於有相關經驗，進入/o 大眾銀行/nt 後工作表現一直不錯，因此升到主任一職。/o
中華銀行/nt 、/o 台新金控/nt 獲悉後立即清查相關貸款，指出這些極少數貸款案件客戶身分均無異常，繳款也都正常。/o
24歲/o 林榮昶/nr  國中畢業/o
〔記者莊瑞琳╱/o 高雄/ns 報導〕高市警方破獲詐欺集團，主嫌/o 林榮昶/nr （見圖，記者莊瑞琳攝）不僅是/o 大眾銀行/nt 南區現金卡業務管理中心主任，還是七年級生，僅有二十四歲。據了解，靠著詐欺致富，/o 林榮昶/nr 近半年在/o 高雄縣/ns 仁武鄉/ns 購置透天厝，還同時有三到五個女友。/o
據指出，/o 林榮昶/nr 國中/o 畢業後有機會赴美留學，但未讀完大學就返台，在台合法學歷只有國中，為進入銀行工作，/o 林榮昶/nr 還將其友人的畢業證書變造成自己名字，製造高學歷假象。/o
警方說，/o 林榮昶曾/nr 因信用卡詐欺遭逮，但後來遭不起訴，在進入/o 大眾銀行/nt 之前，/o 林榮昶/nr 曾在/o 日盛銀行/nt 任職，但三個月即離職，還竊走部份客戶資料；惟恐遭查緝，林某以他人身分冒申行動電話，再洗掉序號成零碼機，沒想到仍法網難逃。/o
警方表示，林某帳戶只維持三、四十萬元存款，近來卻突然在/o 仁武鄉/ns 購屋，金錢來源可疑；此外，警方監聽時，意外發現七年級生的林某，同時交往多名女友，是典型的劈腿族。/o
