〔記者/o 謝武雄/nr 、/o 余瑞仁/nr 、/o 劉婉君/nr 、/o 張俊良/nr ╱綜合報導〕/o 桃園地檢署/nt 指揮/o 中壢警分局/nt 破獲遊走兩岸的大型詐騙集團，檢警經過四個月監聽百餘支電話後，昨天動員兩百多名員警，兵分多路搜索全國多個縣市發現，該集團透過國內股票上市公司/o 千興不鏽鋼鋼鐵公司/nt 的財務經理兼監察人/o 楊清雲/nr ，利用公司戶頭將詐騙所得洗錢到國外銀行戶頭，預估該集團詐騙金額每個月超過億元，犯罪所得已逾十億元。/o 
由於事涉股票上市公司，檢方昨天上午僅搜索/o 楊清雲/nr 住處，股市收盤後才搜索/o 千興公司/nt ，因黑錢與公司現金混雜，經過六個小時的冗長查帳作業，檢警從龐雜的公司帳冊當中，逐筆過濾出上億元的異常資金流入。/o 
初步了解，應該都來自詐騙集團的人頭帳戶與其他相關帳戶，而相關金錢則連同公司現金轉入公司的投資帳戶，清查後是做為期貨、股票以及基金的投資，但也有現金流往/o 香港兆德公司/nt 以及/o 瑞士/ns 、/o 香港/ns 等地。/o 
令檢方訝異的是，/o 楊清雲/nr 是公司監察人，但還擔任財務經理和公司發言人，是否得以不經授權動用巨額公司資金，甚至匯往國外，該公司的內控機制與是否有其他人捲入，也是未來追查重點。/o 
檢警行動前/o 楊某早一步赴/o 中/ns 
千興不鏽鋼/nt 則強調，公司僅有一個帳號供客戶匯款，一切資金往來正常，並不知有該人頭帳戶的存在，且依公司內部管理機制，公司員工也絕對不可能會在外私設公司帳號。/o 
至於/o 楊清雲/nr 因每月月底固定的考察行程，本月十九日出境前往/o 中國/ns ，預計三月初返國。/o 
檢警是在十八日查核電腦，當時楊未出國，檢警廿日人馬佈置妥當後南下，當時入出境管理局尚未鍵入楊的出境資料，直到檢警廿一日再上電腦後，才發現楊已在十九日出國。/o 
警方昨天陸續約談/o 李英周/nr （四十八歲）及其太太/o 李陳美珍/nr （四十五歲）、/o 陳碧勳/nr （四十五歲）、/o 謝昆達/nr （四十五歲）、/o 李明仁/nr 、/o 紀育民/nr （廿六歲）、/o 蔡芬蘭/nr 、/o 王小玲/nr 、/o 李俊偉/nr （卅五歲）、/o 歐誠明/nr 、/o 孫淑美/nr （五十一歲）、關係人/o 張陳阿月/nr （六十七歲）等十六人，將/o 張陳阿月/nr 及八名賣帳戶者函送，其他人陸續移送檢方，檢方複訊後，諭令/o 蔡芬蘭/nr 三萬元交保，向法院聲押/o 紀育民/nr 、/o 謝昆達/nr 、/o 孫淑美/nr 、/o 李俊偉/nr 四人。/o 李英周/nr 、/o 李陳美珍/nr 夫婦留置今天再偵訊。/o
警方表示，這個詐騙集團是以/o 楊清雲/nr 、/o 李英周/nr 、/o 謝昆達/nr 三人為/o 台灣/ns 核心幹部，詐騙所得最後會轉入三人所屬帳戶系統。除主嫌/o 楊清雲/nr 在/o 福建廈門/ns 沿海遙控，/o 台灣/ns 也有專人負責蒐購人頭帳戶、向銀行查詢戶頭是否被列為警示帳戶，每個地區還有負責領錢的車手，各縣市則有大車手，大車手的錢最後才匯入/o 楊清雲/nr 等三人系統。/o
其中，/o 楊清雲/nr 除任職/o 千興不鏽鋼鋼鐵公司/nt ，還是/o 香港兆德國際公司/nt 負責人，/o 楊清雲/nr 系統是利用/o 千興公司/nt 帳戶轉入/o 兆德公司/nt 或直接轉往/o 日本/ns 、/o 瑞士/ns 等銀行帳戶。/o
李英周/nr 是/o 高雄縣/ns 上聖農產品加工廠/nt 負責人，/o 李英周/nr 系統則是轉入/o 上聖/nt 帳戶後，直接轉往/o 日本/ns 、/o 瑞士/ns 銀行帳戶，但也有部分是轉往/o 楊清雲/nr 系統的/o 千興鋼鐵/nt 帳戶。/o 謝昆達/nr 系統將款項直接投資購買股票、基金，藉以洗錢。/o 
人頭戶自首/o 意外掀詐騙黑幕/o
這起案件得以偵破，源起於四個月前，/o 中壢巿/ns 的翁姓婦人依報紙廣告所指，在銀行連續開了十二個帳戶，每個戶頭並以一千元至二千五百元不等的價格賣出，總計得款二萬六千元。/o 
之後翁婦良心不安向警方自首，警方監聽發現，與翁婦接觸的收購帳戶人員及車手，遍佈全國各縣市，並先後查獲涉嫌蒐購人頭帳戶的/o 李俊偉/nr 、歐誠明兩嫌，再透過兩嫌的電話紀錄，監聽百餘支電話後，昨天清晨在檢察官/o 施宣旭/nr 、/o 何祖舜/nr 指揮下，動員兩百多人前往/o 高雄大寮/ns 、/o 台南麻豆/ns 、/o 台中/ns 、/o 桃園/ns 、/o 台北/ns 等地抓人。/o 
單單在/o 桃園縣/ns 就有四位車手被逮捕，/o 李明仁/nr 負責/o 桃園/ns 地區、/o 紀育民/nr 負責/o 中壢/ns 、/o 蔡芬蘭/nr 負責/o 蘆竹/ns 、/o 王小玲/nr 負責/o 楊梅/ns ，警方在/o 紀育民/nr 處發現廿本人頭帳戶，十六張信用卡及現金二百廿萬元，紀嫌表示，這二百廿萬元是昨天的收入，前三天的三百六十萬元已經匯走，他可以抽取百分之零點五的佣金。/o 孫淑美/nr 則負責管理蒐購人頭帳戶存摺、金融卡，每日以銀行語音系統查詢人頭帳戶是否已經被列為警示帳戶，至於/o 張陳阿月/nr 則是/o 謝昆達/nr 的人頭帳戶。/o 
