〔記者/o 劉慶侯/nr 、/o 陳梅英/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 中信期貨經紀公司/nt 涉嫌與/o 摩根資訊/nt 勾結，由對方先招攬會員，以代操作買賣期貨方式不斷進出，/o 中信期貨/nt 收取高額手續費後，另以「資訊費用」名目退佣835萬餘元給/o 摩根資訊/nt 。警方傳訊/o 中信/nt 董事長/o 朱士廷/nr 、營業員/o 吳姿宜/nr 等8人，及/o 摩根資訊/nt 張大華/nr 、/o 洪啟坤/nr 、/o 潘世芳/nr ，11人均否認有不法情事，但警方認為涉嫌違反期貨交易法、洗錢防制法，並有詐欺罪嫌，昨天將全案函送偵辦。/o 
中信期貨/nt 昨天並強調，此案純粹為委任人張先生與客戶之間的糾紛，/o 中信期貨/nt 是依據客戶與張先生簽具委任資料，接受下單。至於與/o 摩根資訊/nt 之間的關係，也是因客戶有需要指定/o 中信期貨/nt 提供/o 摩根資訊/nt 的看盤系統，/o 中信期貨/nt 與/o 摩根資訊/nt 之間並無任何合作關係。/o 
台北市/ns 刑警大隊偵七隊經長達近兩年的偵辦蒐證，目前發現有207名受害者，已有150餘人製作完成筆錄；其中，有人投資30萬元，短短兩天內，就被不斷買進賣出，抽取高達20萬元的手續費用，除去虧本的2萬元，最後僅餘8萬元老本，幾乎被坑殺殆盡。/o 
全案中，最讓居中監督調查的期貨交易所及台北市警方感到震驚的是，涉案的/o 中信期貨公司/nt 董事長兼總經理/o 朱士廷/nr ，據傳將內定接掌期貨交易所副總經理一職，屆時地位翻轉，被調查者反成為政府機構的監督調查者。/o 
警方表示，全案發生於民國91年間，嫌犯/o 張大華/nr （32歲）、/o 潘世芳/nr （32歲）、/o 洪啟坤/nr （31歲）等人，合組/o 摩根資訊公司/nt ，對外號稱可由股市名操盤手/o 張大華/nr 代為操作期貨買賣，大肆招攬會員。/o 
警方說，/o 中信期貨公司/nt 方面由營業員/o 吳姿宜/nr （27歲）等人出面協調，/o 摩根資訊/nt 則利用每次買進或賣出（俗稱刷單），都要向/o 中信期貨/nt 繳交約１千元左右的手續費方式，不斷買進賣出，藉以提高交易量，變相坑殺會員。/o 
同時，雙方為達到退佣及洗錢的目的，/o 摩根/nt 與/o 中信期貨/nt 暗中另成立契約，偽稱/o 摩根資訊/nt 為所屬會員提供裝設電腦看盤軟硬體的服務，/o 摩根資訊/nt 可根據為客戶的「裝機費」，另獲得/o 中信期貨/nt 提供的「資訊服務費用」。/o 
全案在偵辦期間，93年初，/o 摩根資訊/nt 改換公司名稱為「/o 金兆豐/nt 」資訊公司，以規避期貨交易所及警方調查，但/o 中信/nt 仍再以相同方式和張嫌等人的「/o 金兆豐/nt 」謀取不法利益。/o 
兩名小人物/o 打贏大公司/o 
記者/o 劉慶侯/nr ╱特稿/o 
在「/o 中信期貨/nt 」與「/o 摩根資訊/nt 」涉嫌違法一案中，一名被害者憑著不服輸的心情，一路打官司和尋求協助；一名刑事警探本著良心認真追查，尋找適當法條切入偵查，兩個人各自的堅持和努力，終於使案情出現轉機，為207名被害者討回公道。/o 
據了解，陳姓被害女子是91年間加入/o 摩根資訊/nt 成為會員，由於她發現大量手續費流失，造成她鉅額虧損，經私下調查後，懷疑/o 摩根資訊/nt 根本是和期貨公司勾結，單槍匹馬向台北市警大安分局提出詐欺告訴。/o 
在長達1年多的纏訟中，陳女雖屢屢提出不合情理之處，但因全案僅是個案，又無旁證可證明大公司的違法之實，法官於是以「投資本來就有風險，在全案中看不出有違法之處」等理由，判定陳女敗訴。/o 
但/o 台北市/ns 刑警大隊偵七隊警探/o 張琮杰/nr 深入了解後認為，陳女之前所以會敗訴，除了旁證不夠確實，就是引據錯誤的詐欺法條所致，應該循違反期貨交易法中，「不得代為操作及有營利行為」的法條。/o 
張員/nr 在確定方向後，決定進行大規模的訪查動作，先向期貨交易所請求協助調查，果然從對方的系統資料中，查出曾有263人向中信期貨開戶，其中有207人有操作，但幾乎全部虧損，損失情況嚴重。/o 
張員/nr 也終於在逾4百多個日子之後，將這件在刑警大隊中廣被傳頌為「不可能任務」的案子，具結函送地檢署。/o
