〔記者郭靜慧、黃良傑、魏斌╱屏東報導〕四名以假結婚方式來/o 台灣/ns 打工的/o 中國/ns 女子，三日被綽號「阿豪」的男子以出遊名義，誘騙到高雄市軟禁，歹徒向/o 中國/ns 家屬勒贖要求支付每人各一百五十萬元新台幣，經討價還價，贖金分別降到一百萬元新台幣及二十七萬元人民幣，家屬交付贖款後，前晚在/o 高雄縣仁武一帶/ns 獲釋，跨海擄人勒贖手法相當罕見，其中一人還疑似遭歹徒強拍裸照威脅不得報警。/o 
警方研判，四名假/o 中國/ns 新娘在/o 潮州/ns 的小吃部打工已有一段時間，歹徒可能就是看準她們在/o 台灣/ns 孤立無援，鎖定為目標，跨海勒贖家屬的犯罪手法相當罕見。/o 
警方已掌握到/o 潮州鎮/ns 一家超商監視器中，所錄到阿豪搭載四名女子的一部銀灰色汽車，正全力追緝五名歹徒。/o 
刑事局南部打擊犯罪中心/nt 支援偵辦，已透過/o 海基會/nt 轉請/o 中國海協會/nt ，向/o 中國農業銀行平潭分行/nt 索取匯款單，了解贖金洗錢管道，並清查可疑人頭帳戶，/o 刑事局/nt 將清查四名/o 中國/ns 女子四月進入/o 台灣/ns 後，曾經接觸過的可疑人員。/o 
屏東縣/ns 警方調查，四名假/o 中國/ns 新娘在/o 中國/ns 時就認識，四人都在/o 潮州鎮/ns 的小吃部打工。四月三日，其中一名林姓女子接到綽號阿豪的男子電話邀約到/o 恆春/ns 出遊，遂找其他三名姊妹同行，雙方約在/o 屏東縣潮州鎮/ns 碰面，沒想到對方把她們載到高市後即加以監禁，共有五名歹徒負責監控四人，四人分別被關在不同的房間。/o 
屏東縣警局/nt 四月五日下午接獲/o 中國福建公安廳/nt 的傳真報案，請求協助偵辦，/o 福建/ns 公安指出，四名/o 中國/ns 新娘的家屬於四日接到歹徒恐嚇電話，要求各支付新台幣一百五十萬元贖金，匯款地點為/o 中國農業銀行平潭分行/nt 。/o 
警方指出，/o 中國/ns 家屬經與歹徒討價還價，其中二人贖金降到新台幣一百萬元，另二人降為人民幣二十七萬元，/o 中國/ns 與/o 台灣/ns 家屬四處奔走借錢，五日立即匯出總數約四百萬元的贖款，歹徒在六日確定收到贖款，七日晚間將四人載到/o 高雄縣仁勇路一帶/ns 釋放，還給每人一千元搭車，四人後來是打電話向朋友求援平安返家。/o 
昨天下午四名被害人在/o 潮州分局/nt 偵訊時，氣得大罵歹徒「做這種傷天害理的事」、「害她們來台打工的心血化為烏有」，家屬匯出贖款時，/o 福建/ns 公安原本有意凍結歹徒戶頭，但為人質安全最後還是放行，才讓歹徒得逞。
警方指出，四名中國女子全程被蒙上眼罩，加上人生地不熟，並不清楚被禁錮地點，被害女子最後是被載往/o 高縣仁武鄉仁勇路/nt 寺廟旁釋放，經向民宅求助報警，再由/o 台灣/ns 的「家人」接走。/o 
