〔記者/o 孫友廉/nr ╱/o 台北/ns 報導〕涉及/o 太電/nt 掏空案的前太電財務長/o 胡洪九/nr 交保案，/o 台北地檢署/nt 第3度抗告成功；高等法院昨天晚間指出，台北地院的第3次裁定未顧及該案已嚴重影響社會，受害人眾多等因素，就認為已無羈押必要，准予交保理由並不充足，將原裁定再撤銷，發回更裁。/o 
高等法院作出裁定，立即將相關卷證送回/o 台北地院/nt ，不過由於時間已晚，連絡相關法官、被告與委任律師不易，因此/o 台北地院/nt 未立即再開庭；該院行政庭長/o 黃俊明/nr 表示，最快將會於今天開庭。/o 
高等法院強調，近年來國內不少經濟犯罪被告，在法院判決確定後，執行刑罰前就逃逸無蹤，因此/o 台北地院/nt 的裁定已過於輕率。
對於/o 台北地院裁/nt 定1億2000萬元交保，高等法院也認為不當，畢竟胡某涉嫌掏空170多億元，也疑有利用洗錢將不法所得移轉國外；高等法院表示，如果指控屬實，胡某一旦潛逃國外，就可享用相關犯罪所得的金錢。/o 
高等法院指出，此案求償人數高達2萬6000多人，求償金額更高達79億元，全案已嚴重影響社會正義、金融秩序，原裁定雖再要求/o 胡洪九每天/nr 報到，但仍過於薄弱，進而將原裁定撤銷發回。/o 