〔記者/o 賴仁中/nr ╱/o 台北/ns 報導〕警察的線民，為了協助警方破案，不僅任務危險、受人羞辱或傷害，有時也可能要同流合污、配合犯罪…；實際上，這些都是電影情節，真實社會不容許線民胡來。/o 
國內偽鈔橫行之際，/o 台北縣/ns 警方去年破獲偽鈔集團，逮獲疑似主嫌/o 陳威超/nr ，起出製鈔工具與防偽線等證物，幕後立功者正是線民/o 古俊吉/nr ，但古某協助警方蒐證的同時也暗中使用偽鈔；法院認為，線民固然是在協助警方，但不能違法而為，因此將古某判刑3年8個月，相關判決並獲得三審支持而確定。/o 
高等法院合議庭今年間宣判時特別指出，/o 古俊吉/nr 擔任警方線民，但是先後2次拿偽鈔換真鈔被查獲，應負刑責，法院雖念在他確實提供情報線索給警方破案，但認為他豈可執迷於線民身分，一再要求給予特殊待遇，甚至咆哮法庭，綜合各項情狀後，認為前述量刑妥適。/o 
判決指出，去年1月，/o 古俊吉/nr 與同案朱姓被告帶著數十張千元偽鈔，到/o 北縣/ns 、/o 桃縣/ns 一帶檳榔攤，每次購買50元檳榔，取回對方找的950元後離去；他們也到雜貨店、大溪豆乾店以類似手法洗錢。2人1月16日失風被捕，後來古某又單獨犯案，同年5月6日為警查獲，2案皆遭起訴。/o 
法院審理時，古某爆料指自己是警察的線民，之所以使用偽鈔，與他協助警方追查偽鈔集團有關，法官遂傳喚/o 台北縣/ns 歐姓警員出庭作證，歐員證實古某是線民，表示古某曾提供涉及偽鈔案的一名陳姓男子身分，經警方調查，雖未在陳某處起出偽鈔等物，但查獲毒品。/o 
另警方得知偽鈔集團有「阿超」、「阿義」等人，古某幫忙蒐證、提供「阿超」真實身分是/o 陳威超/nr ，助警方查獲陳嫌的偽鈔製造工具、偽鈔使用的防偽線等。但歐員強調，他不知道古某私下使用偽鈔，這部份也非警方要求或同意。/o 
法院認為，古某雖是警察線民，但當他從集團處取得偽鈔時，就已掌握到相當證據，馬上聯絡警方處理即可，但他不循此途，反而多次拿偽鈔去換真鈔，顯然是在藉機圖利自己。/o 


線民須遴選/o 警局長核准/o 
〔記者/o 賴仁中/nr ╱/o 台北/ns 報導〕依「警察職權行使法」規定，擔任警察線民的條件是，經警遴選之後，還要經過警局長或分局長核准才行；至於線民的好處，則是警方可以支給他俗稱「線民費」的「工作費」。/o
有些人以為，一旦成為警察線民，等於有了護身符，對於一些低度違法行為，警方可以視而不見，讓其「便宜行事」，其實警察職權行使法的規定是，線民秘密蒐證時，不得有違反法規行為。/o 
此外，警察線民並不是一個「職位」、或具有所謂的正式身分，它只是一個稱呼，除了可領工作費用之外，警方並不給予任何名義及證明文件，相關法律也未賦予線民可行使警察的職權。/o 
當警方決遴選線民秘密蒐集犯罪資料時，應敘明原因事實，經該管警察局局長或警察局分局長核准後實施。/o 
蒐集工作結束後，警察就須與線民終止合作關係，除非認有繼續蒐集資料必要、且經核准，才可繼續警察與線民間的合作關係。/o
等到案件上了法庭，線民蒐集而來的資料，要引為證據使用時，擔任證人的線民，可享證人保護法的保護。/o