〔記者黃建華╱/o 高雄/ns 報導〕/o 高雄市/ns 警方昨破獲一個以「六年級生」為首、專坑詐欺集團的超級「黑吃黑」集團。/o
這個集團涉嫌先收購人頭帳戶轉售給詐騙集團，再利用網路銀行監控詐欺集團進帳，伺機轉走詐欺集團進帳，前後犯案時間達一年，警方粗估得手不法款項逾千萬元。/o
主嫌曾被騙走四十萬/o
曾任某知名寬頻公司職員的主嫌/o 陳勇志/nr （有洗錢防制法前科）等五人落網後，陳嫌坦承坑騙詐欺集團不諱，並供稱不甘心一年多前遭詐欺集團以女色為餌，轉帳騙走四十萬元，誓言要討回公道，在一次偶然機會赴銀行申辦網路銀行帳號時，靈機一動，認為可用網路銀行轉帳功能，反過來坑詐欺集團，於是結合友人聯手開始鎖定詐欺集團展開「復仇」行動。/o
據了解，五名落網嫌犯幾乎都受過大專以上教育，主嫌/o 陳勇志/nr 、/o 廖英弼/nr 兩人對於網路世界與寬頻等專業領域技術，以及電子商務等現代化科技都有相當程度的專業知識。/o
高雄市/ns 刑大偵三隊八分隊是在監控多名詐欺集團在台負責提款「車手」的通聯時，多次監聽到提款車手幹聲連連、破口大罵三字經說：「明明有錢轉進來，怎麼又不見了！」警方覺得事有蹊蹺，循線深入追查，始查知藏身在/o 高市/ns 新興區/ns 七賢二路/ns 某大樓，以二十八歲主嫌/o 陳勇志/nr 為首的「黑吃黑」集團，專門利用網路銀行轉帳功能「洗劫」詐欺集團得手贓款。/o
警方昨下午在檢察官/o 廖華君/nr 指揮下前往搜索，先後逮捕/o 陳勇志/nr 等五名涉案嫌犯，起獲二十九本人頭存摺、十八張人頭金融卡、電腦兩組、行動電話四具、人頭印鑑十六枚，以及記滿網路銀行帳號與密碼的記事簿六本。/o
警方調查，陳嫌涉嫌夥同成天泡在網咖的二十六歲友人/o 廖英弼/nr 、擔任/o 七賢二路/ns 某大樓管理委員會主委的顏姓友人、周姓副主委、以及黃姓友人等，廣為向急需用錢者或流浪漢、遊民，以高價誘惑帶往銀行、郵局辦理開戶，總共開了一百多個人頭帳戶，並預先申辦網路銀行轉帳功能，偷偷記下帳號與銀行密碼，再轉賣給在各大報章媒體刊登廣告欲收購人頭帳戶的詐欺集團。/o
人頭帳戶賣出後，由嫌犯/o 廖英弼/nr 負責在各網咖進入網路銀行，監看各售出的人頭帳戶有無詐欺集團詐騙得手的金額入帳，一旦發現金額入帳，立刻以網路銀行轉帳功能把錢轉到陳嫌指定的人頭帳戶，再派同夥前往ＡＴＭ提款機提款朋分花用。/o
陳嫌等人辯稱，從網路銀行轉走詐欺集團的錢僅一、兩百萬元而已，大多捐作慈善用途，嫌犯絲毫不以為他們有何不對，還認為花錢收購需錢孔急的貧戶、遊民人頭帳戶，其實也是在「行善」。/o
面對嫌犯等人似是而非的說法，警方認為完全是嫌犯用來正當化犯行的辯解之詞，訊後將五嫌依詐欺、洗錢防制法、竊盜等罪嫌送辦。/o
