〔記者/o 黃敦硯/nr 、/o 羅添斌/nr ╱/o 台北/ns 報導〕上月來台參加黑道老大「蚊哥」喪禮的日本第2大黑幫「/o 住吉會/nt 」副會長/o 坂卷松男/nr ，以及/o 住吉會/nt 旗下「/o 松葉會/nt 」大老/o 貝塚美祐/nr 等5名日本黑道人物，經/o 刑事警察局國際科/nt 與/o 日本/ns 警方連繫，確認5人身分後，昨天正式將他們列為不受歡迎人士，未來拒絕其入境。/o 
境管局官員表示，相關人士的幫派背景明確，收到公文後，會立即列入入出境電腦系統管制。/o 
來/o 台/ns 參加蚊哥告別式的/o 日本/ns 住吉會/nt 旗下的「/o 野口會/nt 」會長/o 野口松男/nr ，警方查出真名其實是/o 坂卷松男/nr （64歲），他同時也是「/o 住吉會/nt 」的副會長。/o 
被我方列為不受歡迎人士的5名日本黑幫成員，除/o 坂卷松男/nr （64歲）外，另4人是/o 住吉會/nt 「/o 松葉會/nt 」大老/o 貝塚美祐/nr （53歲），以及/o 住吉會/nt 一家「/o 野口會/nt 」幹部/o 上野宣彥/nr （41歲）、/o 工藤政則/nr （56歲）、/o 竹田博治/nr （63歲）。/o
日本/ns 3大幫派分別是/o 山口組/nt 、/o 住吉會/nt 與/o 稻川會/nt ，以/o 山口組/nt 勢力最大，盤據在/o 日本關西/ns 一帶，/o 住吉會/nt 及/o 稻川會/nt 則控制/o 東京都/ns 黑幫勢力；近年來，3大幫派在./o 東京/ns 爭逐地盤有白熱化現象，街頭火併時而上演，但/o 住吉會/nt 仍算是/o 東京/ns 都勢力最大的黑幫，其中，由/o 坂卷松男/nr 領導的「/o 野口會/nt 」是/o 住吉會/nt 旗下最大的次級團體。/o 
據了解，/o 日本/ns 黑幫組織原本與我國黑道便時有往來，上月「蚊哥」喪禮期間，/o 日本/ns 住吉會/nt 副會長/o 坂卷松男/nr 更以「/o 野口松男/nr 」的名義，率領20多名幫眾來/o 台/ns 弔唁，當時他們不但以明顯黑衣圖幟為身分象徵，進行一連串造勢活動，更在/o 台/ns 出席記者會對外發言，毫不遮掩的行徑，令警方感到礙眼。/o 
刑事局/nt 、/o 境管局/nt 、/o 駐日代表處/nt ，配合/o 日本/ns 警方清查來/o 台/ns 活動黑幫份子的身分，並針對重點對象予以列管註記，結果發現/o 坂卷松男/nr 與/o 貝塚美祐/nr 都到場，讓/o 日本/ns 警方震驚。/o 
警方發現，/o 坂卷松男/nr 過去常入出我國，早期每1至2個月就會來/o 台/ns 一次，與我國黑幫勾結並有在/o 台/ns 擴展勢力的打算，/o 貝塚美祐/nr 與/o 坂卷松男/nr 在/o 日本/ns 關係密切，兩人以兄弟相稱，一同來台參加「蚊哥」喪禮。/o 
警方查出，/o 坂卷松男/nr 不但以「/o 野口松男/nr 」名義開記者會，更於來/o 台/ns 入境申報表故意填報不實資料，企圖掩飾真實身分，警方為避免/o 坂卷/nr 等人會影響我國治安，決定將其列管為不受歡迎人士，並移請境管局禁止5人入境。
據指出，目前各種因素被我方列為管制入境的約2000餘人，其中多數是因/o 國際刑警組織/nt 傳給我方要求明確管制的對象。/o 
台/ns 日/ns 黑道/o  軍火、金錢外交/o 
記者/o 黃敦硯/nr ╱特稿/o 
我國黑幫與/o 日本/ns 黑道關係有多密切？這從黑幫大老「蚊哥」告別式，/o 日本/ns 第2大黑幫/o 住吉會/nt 副會長/o 坂卷松男/nr 竟率20多名手下來/o 台/ns 弔唁，可見一斑。/o 
而檯面下，/o 日本/ns 黑幫份子早就多次秘密來/o 台/ns ，有的是來/o 台/ns 躲避/o 日本/ns 警方追緝，有的更成為我國黑幫的火力主要來源。/o 
警方掌握消息顯示，/o 日本/ns 最大黑幫/o 山口組/nt 原本與我本省掛幫派交情深厚，其中，以/o 牛埔幫/nt 與/o 山口組/nt 的關係最為密切，10多年前，/o 四海幫/nt 老大/o 劉偉民/nr 到/o 東京新宿/ns 後，/o 山口組/nt 才逐漸與/o 台灣/ns 其他幫派交流。/o 
後來，/o 山口組/nt 與國內各大幫派都有交情，國內老大的婚喪喜慶，/o 山口組/nt 都會派人來/o 台/ns 參加。/o 
去年7月間，/o 牛埔幫/nt 一名老大的公祭儀式上，便有一群身穿黑西裝的/o 日本/ns 團體致意，在場蒐證的警方一眼就認出，他們就是/o 日本/ns 山口組/nt 的成員。/o 
正因/o 日本/ns 黑幫與我國黑道來往密切，/o 刑事警察局/nt 與/o 日本警視廳/nt 也一直保有熱線，光是去年，/o 台/ns 日/ns 警方便至少成功3次攜手合作。/o 
去年6月間，/o 刑事局/nt 為/o 日本/ns 警方代勞，在/o 台灣/nt 逮捕專門為/o 山口組/nt 負責洗錢的日籍嫌犯/o 山根敬/nr ，/o 日本/ns 警方懷疑他洗錢金額高達日幣46億元，合台幣14億元，被視為/o 日本/ns 史上最大規模的黑幫洗錢案件。/o 
接著，/o 刑事局/nt 又與/o 日本/ns 、/o 菲律賓/ns 警方合作，在/o 菲國/ns 逮獲有「/o 山口組/nt 海外軍火庫」之稱的日籍嫌犯/o 根本晃/nr ，更令我國警方驚訝的是，他同時也是/o 台灣/ns 竹聯幫/nt 的軍火來源，/o 竹聯幫/nt 曾向他訂購上百支長短槍；/o 刑事局/nt 形容，/o 日本/ns 山口組/nt 的文武大將/o 山根敬/nr 、/o 根本晃/nr ，都栽在我國警方手中。/o 
去年10月間，/o 刑事局/nt 再與/o 日本/ns 警方合作，同步在/o 台/ns 、/o 日/ns 兩地，瓦解為/o 山口組/nt 負責海外播送Ａ片的嫌犯，並在/o 台灣/ns 查獲/o 日本/ns 山口組/nt 在/o 台/ns 組織「/o 一心會/nt 」。/o
