〔記者/o 林金池/nr 、/o 劉遠裕/nr ╱/o 板橋/ns 報導〕偵辦/o 板橋/ns 電玩大亨長子/o 林一帆/nr 綁票案的員警透露，負責在/o 澳門/ns 取款的/o 陳嘉雄/nr 五月十三日下午落網之後，另一名主嫌/o 林春明/nr 曾從/o 台灣/ns 打了七次電話聯繫/o 陳嘉雄/nr ，原本警方擔心消息走漏，危及肉票安全，所幸/o 陳嘉雄/nr 與/o 澳門/ns 檢警大力配合安撫/o 林春明/nr ，讓/o 台灣/ns 警方有時間找出/o 林春明/nr ，並救出肉票。/o 
台北縣警局刑警隊長/o 黃明昭/nr 表示，這次順利偵破案件的主因，除了最初警方「以車追人」外，十三日嫌犯/o 陳嘉雄/nr 在/o 澳門/ns 落網後，願意與警方配合，以及/o 澳門/ns 檢警從中協助，可說是救出肉票的重大關鍵。/o 
黃明昭/nr 說，當/o 陳嘉雄/nr 等十一名嫌犯在/o 澳門/ns 落網後，/o 台灣/ns 的/o 林春明/nr 在十三日下午四點左右打了兩通電話給/o 陳嘉雄/nr ，當時他正在/o 澳門/ns 檢察署接受偵訊，由於尚未得知肉票所在以及安全與否，因此/o 台灣/ns 警方與/o 澳門/ns 檢察官溝通之後，希望/o 陳嘉雄/nr 能夠接電話安撫對方。/o 
當時/o 陳嘉雄/nr 向警方開出條件希望能回/o 台灣/ns 服監，最後警方同意「爭取引渡」後，/o 陳嘉雄/nr 才點頭願意配合警方。/o 
警方透露，當/o 陳嘉雄/nr 接起電話時，在/o 台灣/ns 的/o 林春明/nr 立即懷疑的質問「為何這麼久才接電話，是否出事？」「如果出事情就打暗號，只要遲疑一下，我就知道出事了」，/o 陳嘉雄/nr 則假裝打呵欠的說，「不要胡思亂想，昨天沒睡好，才會晚接電話」。/o 
儘管如此，但/o 林春明/nr 生性狡猾，還不斷詢問負責洗錢的林姓嫌犯為何不接電話，所幸/o 陳嘉雄/nr 都一一「澄清」，才稍稍安撫/o 林春明/nr 的心情。/o 
黃明昭/nr 說，後來幾次電話/o 林春明/nr 不斷詢問「錢是否已經收到，什麼時候可以去拿」、「叫小葉明天坐飛機去拿」，/o 陳嘉雄/nr 則以「錢雖然收到，但現在還很危險，過兩天之後再說」的話語穩住/o 林春明/nr ，才讓/o 林春明/nr 沒有懷疑。/o 
台灣/ns 警方則是利用這個時機，跟時間賽跑，透過各種監聽與追蹤，根據/o 林春明/nr 利用公用電話發出的訊號所在地，以及可能出現的地點進行埋伏，最後才能順利將他逮捕，並救出肉票，讓案件順利偵破。/o 
