〔記者謝武雄╱中壢報導〕經過/o 四個月/o 監聽/o ，/o 檢警/o 昨天/o 破獲/o 詐騙集團/o 透過/o 千興不鏽鋼鋼鐵公司/nt 財務經理/o 楊清雲/nr 洗錢/o ，/o 集團/o 隔海遙控/o ，/o 手法/o 則是/o 刊登/o 援交/o 訊息/o 、/o 假綁票/o 、/o 簡訊/o 詐財/o 、/o 網路/o 天幣/o 買賣/o 等/o ，/o 各種/o 詐騙/o 手法/o 都有/o ，/o 「/o 產品/o 齊全/o 」/o ，/o 宛若/o 大型/o 詐騙/o 百貨公司/o 。/o
警方/o 調查/o ，/o 該/o 集團/o 主要/o 幹部/o 是/o 利用/o 中國/ns 福建/ns 廈門/s 沿海/o 地區/o 訓練/o 專門/o 人手/o ，/o 並/o 擬定/o 最新/o 詐騙/o 手法/o ，/o 還/o 編成/o 四/o 組/o 人員/o ，/o 用/o 不同/o 方法/o 詐騙/o ，/o 他們/o 在/o 金門/ns 、/o 中國/ns 福建/ns 莆田市/ns 等/o 地區/o 作業/o ，/o 向/o 台灣/ns 地區/o 人民/o 詐騙/o ，/o 詐騙/o 所得/o 再/o 透過/o 人頭戶/o 輾轉/o 洗錢/o 。/o
目前/o 這/o 支/o 詐騙/o 集團/o 使用/o 最/o 多/o 且/o 最/o 有效/o 的/o 手法/o 就/o 是/o 色情/o 、/o 假/o 綁票/o 及/o 手機/o 簡訊/o 。/o 因此/o ，/o 四/o 組/o 成員/o 當中/o ，/o 有/o 一/o 組/o 專門/o 負責/o 報紙/o 色情/o 廣告/o 詐騙/o ，/o 只要/o 有/o 民眾/o 打/o 電話/o 進來/o ，/o 就/o 以/o 聲音/o 嬌滴滴/o 的/o 女/o 孩子/o 應對/o ，/o 她們/o 會/o 以/o 警方/o 抓/o 得/o 很/o 緊/o 為/o 由/o ，/o 要求/o 先/o 匯款/o 。/o 
之前/o 台灣/ns 以/o 女警/o 扮/o 流鶯/o 誘/o 狼/o ，/o 詐騙/o 集團/o 也/o 會/o 拿/o 這個/o 話題/o 來/o 降低/o 被害人/o 的/o 戒心/o ，/o 之後/o 詐騙/o 集團/o 會/o 以/o 沒有/o 收到/o 錢/o 或/o 其他/o 理由/o 要求/o 被害人/o 持續/o 匯款/o ，/o 被害人/o 常常/o 匯了/o 一/o 、/o 二十萬/o 元/o ，/o 連個/o 影子/o 都/o 沒有/o 看到/o ，/o 搞得/o 滿腹/o 慾火/o 只得/o 自己/o 解決/o 外/o ，/o 還/o 被/o 騙錢/o 而/o 不敢/o 說/o 。/o 
至於屢試不爽的詐騙手法則是假綁票，詐騙集團也有另一組人馬負責，他們是向被害人佯稱家人或小孩在他們手上，還搭配專門人員扮演小朋友哭聲，並事先阻斷家屬間聯絡的方式，讓被害人心裡慌張而匯款，這種方法是老少咸宜，即使二、三十歲的兒女在外，家中的老人家還是會付錢。
第三組人馬則是簡訊詐騙，以簡訊通知被害人佯稱信用卡遭盜刷或信用卡未繳費，有的人擔心莫名其妙的帳單會到自己頭上，因此照簡訊指示打電話，結果就莫名其妙的將戶頭的錢匯出。
第四組人馬則是最新的網路犯罪，他們會在網路上放出消息，販賣最新網路遊戲的錢幣或者是裝備，例如天堂的天幣，有的則是網路援交的色誘，只要被害人留言詢問，受訓人員就有辦法讓被害人到提款機前匯款。
警方也發現，詐騙集團是採取軟硬兼施的方式，如果被對方識破，還出言恐嚇要對被害人或其家人不利，導致被害人只得乖乖匯款，情況相當嚴重。
警方呼籲民眾，接獲詐騙集團的電話或簡訊時，最好的方式就是向警方報案，或打一六五或一一○向警方報案。
