
〔記者李靜芳╱/o 虎尾/ns 報導〕/o 槍擊要犯/o 張錫銘/nr 所涉多起綁架案中，/o 台南/ns 和欣客運/nt 少東/o 楊尚書/nr 遭綁付出的3600萬元贖金，其中2250萬元，係透過/o 雲林縣斗六市/ns 廖姓夫婦所提供的帳戶洗錢，廖姓夫婦13日被/o 雲林地檢署/nt 依洗錢防制法起訴。/o 

張錫銘/nr 涉及多起綁架案，其中/o 台南縣/ns /o 和欣客運/nt 少東/o 楊尚書/nr 遭綁架案，贖款3600萬元中的2250萬元由/o 高雄/ns 角頭/o 洪峰文/nr 代管，當時廖姓夫婦因標得/o 台糖公司/nt 土地陸砂開採案，無力繳交200萬元保證金，/o 洪峰文/nr 因而向廖姓夫婦購得/o 第一銀行/nt 的私人及公司帳戶，做為洗錢之用。/o 
雲林地檢署/nt 偵辦發現，廖姓夫婦明知提供帳戶供/o 洪峰文/nr 使用，可讓/o 洪峰文/nr 隱匿與/o 張錫銘/nr 等人共組綁架勒贖集團所得財物，藉以洗錢運用贖金，檢察官基於隱匿他人重大犯罪所得財物之間接故意，依洗錢防制法提起公訴，該罪可處5年以下有期徒刑，得併科罰金300萬元。/o 
