
編譯/o 盧永山/nr ╱特稿/o 
德國/ns 金融監管機構/o BaFin/nt 已正式要求檢察官，就/o 花旗公司/nt 的債券交易員涉嫌操縱/o 歐洲政府/nt 公債期貨市場展開刑事調查，這為正逢多事之秋的/o 花旗/nt 再添1樁不光彩的紀錄。/o 
近年來/o 花旗/nt 可以說是醜事頻傳，主管道歉連連，企業形象一落千丈。/o 
1999年/o 花旗/nt 涉嫌編造不實的計畫，透過發行名為Yosemite的有價證券，募得數十億美元資金，幫助/o 美國/ns 能源巨擘/o 恩隆公司/nt 拉抬股價，降低該公司的信用危機，結果/o 恩隆公司/nt 於2001年12月2日申請破產，不堪損失的投資人，於2004年8月下旬一狀告上/o 紐約州最高法院/nt ，索賠25億美元。/o 
2004年9月27日，/o 日本金融廳/nt 因/o 日本/ns 4家/o 花旗私人銀行/nt 違反銀行法為由，勒令/o 花旗/nt 暫停營業1年，並自2005年9月30日起撤銷其營運執照。/o 
日本金融廳/nt 當時表示，/o 花旗/nt 的違規情事包括了非法提供/o 日本/ns 富有客戶信託、證券和保險等服務，但依照規定，這些服務必須分開處理﹔另外，/o 花旗/nt 也未適當查核有洗錢行為的客戶之開戶資料。/o 
針對/o 日本/ns 花旗私人銀行/nt 遭勒令停業及撤銷執照一事，/o 花旗/nt 執行長/o 普林斯/nr 去年10月25日特地召開記者會，向/o 日本/ns 社會道歉。/o 
而在2004年初，/o 花旗/nt 也遺失12萬名/o 日本/ns 客戶資料的磁碟片，裡頭記錄了客戶的姓名、地址、帳戶和存款金額等資料。/o 
2004年11月11日，/o 台灣/ns 花旗銀行/nt 則爆發網路申請信用卡系統洩漏客戶資料的重大疏失，當時/o 財政部/nt 全面暫停/o 花旗/nt 申請新的網路銀行業務，直到/o 花旗銀行/nt 改善缺失為止。/o 
醜事連連的/o 花旗/nt ，去年股價下挫5%，而史坦普500指數的金融指數卻上漲0.1%。/o