
〔記者李明賢、李欣芳╱台北報導〕無黨籍立委/o 邱毅/nr 昨日再度爆料指控，前/o 總統府/nt 副秘書長/o 陳哲男/nr 與前/o 高捷公司/nt 副董事長/o 陳敏賢/nr 九十一年曾兩度前往/o 越南/ns ，除引進越勞外，也涉及前往當地洗錢，檢調若掌握相關資金流向，即可偵破高捷弊案。/o

民進黨立院黨團/nt 回應表示，/o 高雄地檢署/nt 應請/o 邱毅/nr 協助調查高捷案，/o 邱毅/nr 也應配合調查，不該隱瞞；黨團幹事長賴清德說，只要立委提出的資料是事實，相信政府會依法辦到底。/o
至於高捷案向上發展的程度，/o 邱毅/nr 坦承，尚無直接證據顯示陳總統涉案，目前只能辦到/o 陳哲男/nr ，只是陳總統身邊重要幕僚居然涉入弊案，「已經夠難看了」！

「深喉嚨」今返國 將公布洗錢帳戶/o 

邱毅/nr 並暗示，高捷案關鍵人物「深喉嚨」今天返國，會進一步公布雙陳洗錢的帳戶與資金流向，他也會將資料全數交給檢調，「充分配合」，全案不排除有爆炸性發展。/o
邱毅/nr 指出，雙陳透過/o 泰國/ns 的人力仲介公司牟取暴利，洗錢地點就是/o 越南/ns 與/o 南韓濟州島/ns ，並透過賭場進行洗錢；/o 邱毅/nr 表示，/o 陳哲男/nr 、/o 陳敏賢/nr 九十一年期間兩度前往/o 越南/ns 的胡志明市與峴港，/o 陳哲男/nr 之子/o 陳其堯/nr 也陪同前往。/o
邱毅/nr 強調，檢調系統甚至/o 洗錢防治中心/nt 對於相關案情與資金流向，都有第一手訊息，為何在媒體揭露前不主動對外說明，是否刻意包庇/o 陳哲男/nr ，還是揣摩上意？檢調應加快辦案腳步，不要國會、媒體查到哪，檢調才跟到哪。/o
至於外界質疑/o 民進黨/nt 將高捷案的停損點設在/o 陳哲男/nr ，/o 民進黨/nt 立委/o 鄭運鵬/nr 說，/o 民進黨/nt 沒有設停損點，否則事情也不會延燒這麼大，且司法也沒辦法設停損點。/o
