
〔記者鄒景雯／台北報導〕/o 本報讀者劉先生昨日看到/o 李慶華/nr 兄妹的記者會內容，直呼實在太離譜了，這個事件讓他見識到政治人物面對質疑時是否誠實的問題。/o 


平常百姓 竟成情治人員/o 

劉先生表示，他是很平常的百姓，簡單的生意人，家住在南部，與/o 總統府/nt 一點關係都沒有，更不是情治人員，早年從/o 世新/nt 畢業，所以才有這麼大的好奇心。/o 如果/o 李慶安/nr 說這是「/o 總統府/nt 在獵殺」他們，應該說「這是人民在獵殺他們」，因為實在是看不下去了。/o 
劉先生說明，他描述有/o 北京/ns 口音的男子陪同/o 李煥/nr 父子三人，純粹是就眼睛所看到的做一個描述，他之所以對這位陪同人員特別敏感，是因為他本人是台商，曾到/o 中國/ns 做生意，/o 中國/ns 官方也經常派人給他們一些協助與服務，「這個人」與他過去見到的/o 中國/ns 人很類似，他並沒有「抹紅」/o 李煥/nr 等人的意圖，而是就所見所聞做事實的說明。/o 
至於為何要爆料？劉先生解釋，他只是不了解，到賭場究竟是好事還是壞事？他認為標準應該一樣，不能別人去就是壞事，自己去就是好事，或者只有他們是以正義之聲在賭博，別人就是去洗錢；因此看到/o 李慶華 /nr 兄妹抨擊/o 濟州島/ns 賭場，他才臨時想起今年五月曾經親眼目賭/o 李煥/nr 帶著一子一女下場賭博的事情。/o 

謊編得愈大 愈易被戳破/o 

劉先生說，要攻擊別人之前，應該要先檢討自己，這才是政治人物的表率。/o 
對於/o 李慶華/nr 與/o 李慶安/nr 記者會的說詞，他非常不以為然，/o 李慶華/nr 兄妹只要對到底有沒有賭，說清楚就好，幹嘛扯得這麼遠？謊編得愈大，愈容易被戳破。/o 
