〔記者/o 蘇恩民/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 國泰世華銀行/nr 爆發客戶八千萬存款遭行員竊領的重大監守自盜案，/o 調查局/nt 台北市/ns 調查處幹員昨天前往/o 台北/ns 分行行員/o 呂美華/nr 住處搜索，並將呂女拘提到案，據悉，呂女已坦承犯行，市調處深夜依業務侵占、偽造文書等罪名移送/o 台北地檢署/nt 複訊。/o
調查局/nt 指出，這起重大金融弊案，發生在上個月耶誕節前夕，特別的是，迄檢調單位介入偵辦為止，/o 國泰世華銀行/nt 與被害人均未發現相關弊情，而是由/o 調查局洗錢防制中心/nt 發現可疑，緊急啟動洗錢防制機制。/o 
洗錢防制中心/nt 一方面主動通報市調處秘密蒐證，同時在第一時間凍結可疑洗錢帳戶，才得以截獲五千多萬贓款，並宣告偵破全案。/o 
台北地檢署/nt 專案檢察官/o 鄭堤升/nr 指揮市調處查知，/o 呂美華/nr 因經辦存款業務機會，得知李姓跨國企業老闆在/o 國泰世華/nt 台北分行所開設的私人帳戶內，有總金額高達七千九百多萬元存款，且耶誕節前後，李某家人計畫前往/o 日本/ns 度假，認為有機可乘，加上當時急需鉅款調度，遂策劃這起監守自盜舞弊案。/o 
去年十二月二十三、二十四日，呂女利用另一家長時間沒有提存紀錄的企業帳戶，作為其盜領存款的洗錢專戶，隨後分多筆轉帳，將李姓被害人存款全數匯至前述洗錢帳戶，再利用私自盜刻的印章，陸續提領、挪用高達兩千多萬元現金。/o 
呂女的犯案計畫，原本天衣無縫，但因呂女每筆轉帳金額超過一百萬元，/o 國泰世華/nt 台北/ns 分行主管依法令規定向/o 洗錢防制中心/nt 呈報，/o 洗錢防制中心/nt 察覺被呂女用來洗錢的帳戶，過去並無如此大額的提存紀錄，認為內情可疑，遂利用耶誕節假期秘密蒐證，指揮市調處幹員打越洋電話到/o 香港/ns 、/o 日本/ns ，找到李姓老闆，證實他的存款遭盜領，/o 洗錢防制中心/nt 趕緊下令凍結帳戶，剩餘五千多萬元贓款才未遭呂女成功盜領。/o 
據悉，呂女到案後供稱，她得手的兩千多萬元贓款已被另一名男性友人全數騙走，但檢調人員對其供詞抱持高度懷疑，正根據相關事證，擴大追查全案有無其他共犯。/o 
