瑞士最高法院/nt   再度裁決


〔編譯張其賢、記者羅添斌、賴仁中、楊國文╱綜合報導〕/o 瑞士最高法院/nt 五日宣布，由於/o 台灣/ns 政府已經保證不會判處/o 汪傳浦/nr （見圖，取自/o 法務部調查局/nt 網站）死刑，因此和拉法葉弊案有關的/o 瑞士/ns 銀行文件應交給/o 台灣/ns  當局。/o 

這項判決對於陷入膠著的拉法葉佣金弊案及尹清楓命案偵辦工作，以及追討拉法葉案佣金五億多美元，都將產生正面及積極的影響。/o 

特調小組 將儘快赴/o 瑞士/ns 

最高檢察署/nt 檢察總長/o 吳英昭/nr 昨日表示，這對我方偵查是一大利多，將儘快指派特調小組成員高檢署檢察官/o 蔡秋明/nr 等檢調人員赴/o 瑞士/ns 。/o 我方表示，一旦經由資料比對查出款項涉及軍購不法，我國一定會循國際法理途徑追回巨款。/o 
汪傳浦/nr 被/o 台灣/ns  列為重大案件通緝犯，/o 行政院/nt 同時提供懸賞獎金一千萬元新台幣。/o 汪傳浦/nr  涉及拉法葉弊案的款項，目前有存在/o 瑞士/ns 多家銀行總共四十六個戶頭內的五億多美元（約新台幣一百六十六億二千五百萬元）被/o 瑞士/ns 政府凍結，另存在/o 列支敦士登銀行/nt 內的有二千七百萬美元（約新台幣八億九千七百七十五萬元）遭/o 列支敦士登政府/nt 凍結。/o 
我國對此案採雙管齊下方式進行，/o 海軍總部/nt 以法方違法支付佣金、違反採購合約為由，向法方公司提出合計五億九千餘萬美金的求償及索賠；司法部門則以/o 汪傳浦/nr  在海外帳戶巨額資金為犯罪不法所得為由，要求/o 瑞士/ns 將凍結的/o 汪傳浦/nr 五億多美元及文件判還我國。/o 
早在去年，在/o 洛桑/ns 的/o 瑞士最高法院/nt  就已裁定相關文件應交給/o 台灣政府/nt ，但該法院後來裁定/o 汪傳浦/nr 所提出的上訴成立。/o 瑞士/ns 沒有死刑，汪的上訴指出，/o 台灣政府/nt 先前不會判處汪死刑的保證並無拘束力。/o 

我方保證 不判處汪死刑/o 

有鑒於此，/o 行政院/nt 長/o 謝長廷/nr 已向/o 瑞士最高法院/nt 作出新保證，/o 瑞士司法部/nt 在九月一日表示已收到/o 台灣行政院/nt 長/o 謝長廷/nr 的保證，/o 瑞士最高法院/nt 對其拘束力表示滿意，因此於五日裁定交付文件予/o 台灣/ns 。/o 
我國駐/o 瑞士/ns 代表/o 王世榕/nr 昨在接受越洋電話訪問時表示，此事完成司法程序後，還須由/o 聯邦委員會/nt 做出最後決定，他近期將與/o 瑞士/ns 相關官員晤面，進一步了解。/o 
汪傳浦/nr  被起訴的罪名有妨害軍機、殺人、賄賂、洗錢和詐欺。/o 雖然他的家人未被以同樣罪名起訴，但也涉及洗錢帳戶等而被司法單位調查，上述不判處死刑的保證，也及於汪的家人。/o 
