〔記者李永盛╱/o 台北/ns 報導〕/o 調查局/nt 長/o 葉盛茂/nr 昨天飛往/o 帛琉共和國/ns ，代表政府與/o 帛琉/ns 簽署「台帛防制洗錢及資助恐怖主義情報交換合作協定」；調查局指出，簽署此一正式協定，對雙方聯手打擊跨國洗錢及重大犯罪，極具遏阻作用。/o
調查局指出，此係兩國間簽署的正式協定，比該局去年十二月間與/o 阿爾巴尼亞/ns 簽署的「防制洗錢情報合作交換備忘錄」，位階更高；該局自九十二年下半年開始，積極與/o 帛/琉ns 洽簽協定，原本帛琉僅同意簽署「備忘錄」，但經過雙方一年多的往返洽商，終於在昨天簽署「合作協定」。/o
葉盛茂/nr昨抵/o 帛琉/ns ，除拜會該國總統/o 雷蒙傑索/nr ，並與副總統兼/o 司法部/nt長/o 陳嵌薩/nr簽署協定。調查局指出，該局的/o 洗錢防制中心係我國金融情報中心/nt ，不但扮演受理、分析、運用國內金融機構申報之各項報告的角色，在國際間，更具有聯繫國外金融情報中心，進行防制洗錢及資助恐怖份子情報交換、技術協助、經驗交流的使命，且成效良好。/o
兩國簽署協定，對打擊兩國跨國性犯罪及黑錢資金清查，建立了更進一步的穩固合作關係。/o 
目前全球性反洗錢及反恐怖主義國際組織，如/o 打擊清洗黑錢財務行動特別組織/nt （/o ＦＡＴＦ/nt ）及/o 艾格蒙聯盟/nt （/o Egmont Group/nt）等，均一致認為透過國際間的情報交換，是打擊洗錢犯罪及遏阻資助恐怖主義的重要管道。台帛雙方此次簽署協定，不但對不法份子有當頭棒喝的嚇阻作用，而且符合國際反洗錢及遏阻資助恐怖主義的最新趨勢，並對雙方國際形象提升具有重大幫助。/o
