記者鄒景雯╱特稿/o 
/o 馬英九/nr 大賣爭議黨產國發院給元利建設，究竟有沒有「附帶條件」？如果按照最近/o 國民黨/nt 打弊案的一貫邏輯，這應該是幾乎等於「事實」的一個合理的推測！/o 
這個協助變更機關用地為都市用地的「條件」，可能白紙黑字寫在買賣合約書中，也可能「烙印」在/o 馬英九/nr 主席與民間公司的心上。/o 北市/ns 議員已要求/o 台北市/ns 長/o 馬英九/nr 應該出示合約書以昭公信，但不可得；那麼深刻在買賣雙方記憶中的承諾與默契，人民又要怎麼讓它顯現吐實呢？/o 
其實，/o 國民黨/nt 政客近來追打高捷案、/o 林文淵/nr 分紅的精神，已經提供了大眾一個很簡單的查弊公式，可以直接套用在/o 馬英九/nr 趕賣/o 國發院/nt 土地的案例上，而且很快就可以得出結論，不勞檢調插手就可三審定讞。/o 
既然/o 陳哲男/nr 曾去/o 泰國/ns ，就「一定」是去關說，外加境外洗錢；/o 林文淵/nr 領一千多張股票，「一定」是「國庫通黨庫」拿去給/o 民進黨/nt ；則「馬主席」賣地後，「馬市長」立刻交/o 北市都委會/nt 通過變更地目，「人證」與「物證」俱在，情節又搭配得天衣無縫，則還有什麼好懷疑的呢？/o 
君不見總統一說出任內絕不容許/o 國發院/nt 地目變更案過關，馬主席兼馬市長馬上心神不寧地重砲轟擊阿扁是帝制！如果土地變更不是「條件」，馬主席買賣已成交了，需要慌張什麼？又如果這只是元利該關心的事，那馬市長又幹嘛越俎代庖地當眾叫囂呢？/o 
種種的合理推測，加上種種不合理的演出，套句/o 國民黨/nt 日來質疑民進黨的話，/o 馬英九/nr 「肯定」是左手幫右手、黨庫通私庫、再/o 北市/ns 脅中央，想要快快落袋為安罷了！/o 
