
〔記者黃建華、林雅麗/o ╱/o 高雄/ns 報導〕檢調偵辦/o 高雄/ns 捷運泰勞弊案，專案小組在清查/o 華磐/nt 等三家公司帳冊與相關人士資金流向後，據悉，基於案情調查的需要，除了已被限制出境的前高捷副董事長/o 陳敏賢/nr 外，近來外界指涉的多名可能涉案對象也一併列入限制出境名單﹔至於總統府國策顧問/o 陳哲男/nr 是否也在名單之列，檢調基於偵查不公開，拒絕透露。/o 

陳妻/o 陳辜美貴/nr 女士昨晚則表示，從未接獲任何檢調限制出境的通知。/o 
據了解，檢調專案小組針對/o 華磐/nt 等三家公司與可能涉案相關人士所有的資金往來進行調查後，懷疑/o 華磐/nt 將多筆疑似佣金的不明款項匯往/o 泰國/ns ，並經多次轉帳及洗錢後，再由當地銀行的人頭戶，轉匯到相關人士的國外或國內銀行戶頭內，但這些都有待泰方協助進一步查證。/o 
據悉，專案小組所清查的/o 華磐/nt 公司與相關人士資金往來紀錄多達數萬筆，其中包括可能被用來逃避調查的基金會及人頭帳戶等，都逐筆加以清查。/o 
在清查相關人士的帳戶與資金往來告一段落後，基於調查需要，專案小組決定將多名牽扯進相關帳戶的人士一併列入限制出境名單。/o 

〔記者楊國文╱台北報導〕檢調偵辦/o 高雄/ns 捷運弊端有重要進展，檢察總長/o 吳英昭/nr 昨日表示，我國近日將啟動檢察官「境外查案」，他已指示檢調查弊專案小組召集人、/o 高雄/ns 高分檢檢察長陳聰明儘快選派精通外語的一位資深檢察官、一位調查員赴/o 泰國/ns ，調查/o 泰國/ns 招募泰勞過程有無官員介入抽佣，甚至和我國人士勾結分食仲介泰勞大餅等弊情。/o 

