〔記者/o 黃敦硯/nr ╱/o 台北/ns 報導〕綽號「叮噹」的男子/o 柯宏祥/nr ，從同監獄友學得製造偽鈔技術，涉嫌在/o 台北縣三峽/ns 住處偽造千元與5百元大鈔，再以1比6或1比8的價格，販售給陳、杜2名共犯，陳、杜2人再四處以購買香菸、檳榔或到電玩店賭博的方式洗錢，刑事警察局昨宣布查獲3嫌，並且起出23萬偽鈔成品，以及一批製造偽鈔工具。/o 
警方透露，涉嫌買偽鈔洗錢的陳姓及杜姓2名男子，有時還會兼差開計程車，他們遇到客人拿出千元大鈔要付車資時，會故意拿5百元偽鈔找零錢，藉以換回真鈔，令不少乘客成了冤大頭，警方初估，該集團不法所得可能達數百萬元。/o
警方說，嫌犯/o 柯宏祥/nr （33歲），本身雖已結婚並育有一女，但平時無所事事，無正當職業，卻又喜歡上網玩網路遊戲，為支應平日生活開銷，便以數年前他入獄服刑期間，結識1名目前仍在監服刑的吳姓獄友，對方特別傳授他製造偽鈔技術，且柯嫌本身對美術就有興趣，對電腦影像軟體也很熟悉，便於2年多前，在住處非法印製偽鈔。/o 
刑事局偵三隊三組日前接獲檢舉指出，柯嫌涉嫌製造偽鈔，交易時，更刻意以暗語「大碗」、「小碗」稱千元與5百元偽鈔，行事低調，便與/o 北縣/ns 警三重分局共同偵辦，連日追查鎖定嫌犯落腳處後，數天前，柯嫌似乎警覺警方的動作，緊急搬遷製造偽鈔工廠，但仍為警方再度鎖定。/o 
警方於前天深夜兵分多路在/o 北縣/ns 與/o 北市/ns 、/o 花蓮/ns 三地，一舉將/o 柯宏祥/nr 等3名嫌犯緝回調查，同時查扣千元與5百元偽鈔成品共約23萬元，桌上型電腦、掃描器、印表機、網版、驗鈔機、螢光筆等贓證物一批。/o 
據了解，嫌犯/o 柯宏祥/nr 製造偽鈔時，是以電腦掃描方式製造，但會用絹印用的網版、金粉筆、螢光筆等物製造防偽變色墨水、浮水印等防偽功能，還會黏上有數字的金條充當防偽線，以免被人一眼拆穿，警方認為，柯嫌偽鈔的製造手法相當細膩、新穎。/o 
