〔記者/o 羅添斌/nr 、/o 范正祥/nr 、/o 林慶川/nr ╱/o 台北/ns 報導〕詐欺、背信等案件層出不窮，引發民怨沸騰，紛紛要求政府將禍首限制出境，接受法律制裁，內政部最新擬訂的重大經濟犯罪限制出境標準，卻出現「一國兩制」情形，引起爭議，未來將由行政院做政策決定。/o 
內政部本月八日公告「重大經濟犯罪或重大刑事案件禁止或不予許可出國認定標準（以下簡稱認定標準）草案」，第二條明訂凡犯有詐欺、背信、公務侵占等罪嫌者，依各地檢署轄區社會經濟狀況不同，按被害人人數及金額不等，將重大經濟犯罪分成二種等級：/o 
一：/o 台北/ns 、/o 板橋/ns 、/o 士林/ns 、/o 桃園/ns 、/o 台中/ns 、/o 台南/ns 、/o 高雄/ns 、/o 基隆/ns 等八個地檢署所轄區域，包括/o 基隆/ns 、/o 台北縣市/ns 、/o 桃園/ns 、/o 台中縣市/ns 、/o 台南縣市/ns 、/o 高雄縣市/ns 的重大經濟犯罪是指被害人五十人以上或被害金額（所獲利益）台幣二千萬以上。/o
二、其他地檢署管轄區域的重大經濟犯罪，是指被害人三十人以上或被害金額一千萬元（所獲利益）以上。/o 
內政部官員對此表示，認定標準有所差別，並無歧視之意，而是基於兼顧地區經濟特性、依據經濟繁榮程度考量，以防範重大經濟犯罪。/o 
法務部也指出，此舉，有「因地制宜」的作用，並無不妥，因為一般鄉下地方，發生經濟犯罪案件的機率不高，若有三十個被害人，詐騙金額上千萬元，即屬重大經濟案件，至於都會區，因為所得比較高，所在地民眾的「感受嚴重度」，可能與鄉下地方不同。/o 
但持不同意見官員認為，/o 台灣/ns 各縣市的城鄉差距，已非過去印象，甚至有些非大都會區的縣市，民眾收入及物價比起都會區還高，硬將/o 台灣/ns 分為二級制，毫無道理，因為民眾只要受害所產生的衝擊，豈會因為縣市不同而有差別。/o 
依據入出國及移民法規定：涉有重大經濟犯罪或重大刑事案件嫌疑，經權責機關通知限制出國；重大經濟犯罪或重大刑事案件認定標準，由主管機關會同法務部定之。/o 
內政部歷經審慎研商後，訂出這項認定標準草案，參與研商的部會包括法務部、金管會等單位。/o 
官員說，由於過去並未明確訂出認定標準，執法缺乏明確標準，容易發生爭議。這項認定標準草案經公告後，內政部將再徵詢法務部等部會的意見，然後報行政院核定後施行。/o 
認定標準草案共七條，第一條及第七條分別為依據及施行期。草案第三、四條規範，觸犯稅捐稽徵法、商業會計法、管理外匯條例規定，被害金額或所獲利益一千萬元以上者，列為重大經濟犯罪。違反刑法、商標法、著作權法、相關金融法令規定，斟酌社會狀況，足以危害經濟發展，破壞金融安定者，也列為重大經濟犯罪。/o 
第五條規範涉及違反「洗錢防制法」的行為，不論受害人、金額多寡，一律列為重大經濟犯罪。第六條則是將最輕本刑為三年以上有期徒刑罪嫌，列為重大刑事案件。/o 
參與草案審查的內政部官員指出，有關國民觸法禁止出國的處理，過去即有執行，並非新創。/o 
制訂認定標準是為具體明確內容及範圍，並符合入出國及移民法第六條第五項規定。/o 