〔記者/o 王俊忠/nr ╱/o 台南/ns 報導〕台南檢調憲人員十日上午前往/o 台南縣/ns 、市十多個據點追查洩漏國防機密與信用卡偽造、盜刷集團，帶回以/o  蘇東宏/nr 為首的八名偽卡集團共犯，起獲兩千多張偽造信用卡，檢調初估該偽卡集團獲利達數億元。/o 
檢調查出，到案的共犯/o 蘇佩琪/nr 、/o 蘇淑芸/nr 是主嫌/o 蘇東宏/nr 的姊姊，是典型家族犯罪集團，其他共犯多是/o 蘇東宏/nr 的友人。/o 
至今天凌晨二時許，/o 台南地檢署/nt 以違反洗錢防制法及有串證之虞，已先後聲押/o 蘇東宏/nr 、/o 蘇佩琪/nr 、/o 林玉台/nr 、/o 王曉菁/nr 、/o 張選樑/nr 等五人，共犯/o 蘇淑芸/nr 、/o 李昭明/nr 兩人各獲六萬元交保。/o 
專案人員是於去年九月間監控到男子/o 蘇東宏/nr （三十八歲）除涉槍毒案，還另涉洩漏國防機密與偽造信用卡犯行。/o 
歷經半年多監控，台南檢調憲與台南海巡隊人員掌握/o 蘇東宏/nr 等人涉案明確事證，昨天上午，台南檢調配合台北檢調人員收網、展開大規模搜索行動。/o 
台南縣/ns 、市十多處據點部分，由南檢開出十多張搜索票交由警調人員分頭前往搜索，在這些據點起獲兩千多張偽造信用卡與偽卡製造工具一批；另起出一把改造九釐米手槍與三十多顆子彈。/o 
專案人員掌握得知，/o 蘇東宏/nr 涉從/o 馬來西亞/ns 以綽號「賽門」男子為首的國際偽卡犯罪集團處，購得外國銀行發行的信用卡內外碼資料，/o 蘇東宏/nr 再自行或由北部地區偽卡集團製成俗稱「台灣版面、國外卡號」的偽造磁條信用卡。/o 
蘇東宏/nr 再把偽卡分別交給「車手」共犯，利用國內特約商店與國外發卡銀行照會需要幾天的時間空檔，以這「可乘之機」，到全國各地百貨公司、/o 燦坤/nt 、/o 特力屋/nt 等賣場、精品店盜刷購買高價位商品，再把這些商品賤價賣給物流公司、牟取暴利，初估該集團從去年之前已開始作案，獲利至少數億元。/o 
