
記者/o 陳中興/nr ╱特稿/o 
新任/o 金管會檢查局長/o 李進誠/nr 專辦「大尾」，民國85-86年間負責「治平專案」檢肅重大流氓，績效排名第一；他所檢肅對象是/o 吳桐潭/nr 、/o 張安樂/nr 、/o 陳啟禮/nr 等黑道「大哥大」，並曾瓦解威脅上市公司的「至尊盟」，這次獲/o 最高檢察署/nt 強力推薦出任首任檢查局長意義重大。/o 
金管會組織法第5條賦予/o 金管會/nt 「準司法機關」之法律地位，/o 李進誠/nr 是第一位法務部檢調系統轉任財經部會之高級官員，他的到任使/o 金管會/nt 在實質上更具備「準司法機關」之內涵。/o 
目前/o 檢查局/nt 除了出身法界的/o 李進誠/nr 外，副局長/o 張明道/nr 、/o 范正權/nr 來自/o 金融局/nt （現改制/o 銀行局/nt ）、另一位副局長/o 楊文慶/nr 來自/o 證期局/nt ，熟悉證交法；檢查局局長與3位副局長已涵括司法專業與金融專業，/o 台灣/ns 第一支金融犯罪快速打擊部隊儼然成形。/o
台灣/ns 地處亞洲各大核心城市的適中位置，又靠近/o 中國/ns 大陸，加上市場開放，國際洗錢活動早已司空見慣；在國內金融市場方面，除了持續存在的銀行超貸、冒貸之外，又因智慧型犯罪興起，網路、手機詐財事件如雨後春筍，新種金融詐騙手段不斷翻新；在證券市場上，更不乏海內外聯合作假，以合法掩護非法進行洗錢活動。/o
台灣/ns 要發展亞太區域金融中心，如果金融秩序無法提振、投資人保護無法落實，則談何「金融中心」，又何異於「叢林般」的開發中國家金融市場。/o 
過去對金融犯罪的查緝上總面臨行政與司法體系的整合問題，如今金管會組織法提供一個解決方案，在/o 金管會檢查局/nt 正式成軍之後，希望在我國金融犯罪查察史上有劃時代的表現。/o

