〔記者/o 張協昇/nr ╱/o 台中/ns 報導〕/o 台灣櫻花公司/nt  董事長/o 張宗璽/nr 八十七年間涉嫌以假買賣虛增公司業績，並以假土地買賣掏空/o 櫻花建設公司/nt 八千餘萬元，遭/o台中地檢署/nt 以背信、洗錢防制法等罪嫌起訴，羈押四個多月後，/o 台中地院/nt 十一日開庭，認為張某已無串證逃亡之虞，諭令以四千萬元交保候傳，其家人十二日籌款繳交後，張某已獲交保，創下中部地區交保的最高金額紀錄。/o 
法界人士認為，前/o 廣三集團/nt 總裁/o 曾正仁/nr 涉及掏空/o 順大裕公司/nt 等案，不法所得利益何止數億元，卻僅以一千萬元交保；相較之下，此次/o 台中地院/nt 諭令/o 張宗璽/nr 以四千萬元交保，可能認為/o 曾正仁/nr 以一千萬元交保，仍在判刑前棄保潛逃，而提高/o 張宗璽/nr 交保金額。/o 
台中地院/nt 指出，合議庭十一日諭令/o 張宗璽/nr 以四千萬元交保後，其家人隔天即籌到四千萬元現金，由於交保金額龐大，特地由法警護衛，並由書記官帶領吳姓具保人將交保金交由/o 中市/ns 自由路/o 台銀/nt 本行代收。/o 
台中地院/nt 襄閱庭長/o 王國棟/nr 說，/o 張宗璽/nr 當初遭羈押理由係因有串證之虞，經合議庭傳訊被告、證人查證清楚後，認為張已無串證之虞，且其有固定居所，無逃亡之虞，准予交保候傳。/o 
至於交保金額為何高達四千萬元？/o 王國棟/nr 表示，合議庭係考量/o 張宗璽/nr 的身分地位、涉及背信等罪等不法利益金額達一億六千多萬元，並認為四千萬元交保金足以擔保張某不會逃亡。/o 
八十七年間，/o 張宗璽/nr 因/o 台灣櫻花公司/nt 業績不佳，為避免銀行緊縮資金、影響股價，與財務長/o 黃永盛/nr 、財務操盤手/o 陳麗玉/nr 及友人/o 陳進興/nr 共謀，由/o 陳進興/nr 出面向/o 台灣櫻花/nt 採購建材八千六百餘萬元，張某指示/o 陳麗玉/nr 等會計人員先匯錢給/o 陳進興/nr ，陳再匯回/o 台灣櫻花/nt ，創造/o 台灣櫻花公司/nt 交易假象。/o 
張宗璽/nr 去年九月八日遭/o 台中地檢署/nt 傳訊後聲押獲准，隔月被依背信、洗錢防制法等罪嫌起訴，求處六年徒刑，法院審理階段，/o 張宗璽/nr 續遭羈押。/o 
〔記者/o 高照芬/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 台灣櫻花建設公司/nt 表示，董事長/o 張宗璽/nr 交保後即至公司上班，公司的營運正常，民國三十八年次的/o 張宗璽/nr 縱橫政商界，為人海派，親近他的人士表示，以其家族財力及人脈，籌措四千萬元不是難事。/o 
