〔記者楊國文／/o 台北/ns 報導〕被控掏空/o 博達科技/nt 近70億元的/o 葉素菲/nr ，其擔任/o 博達/nt 董事長本月30日自動解職生效。

法務部/nt 長/o 施茂林/nr 昨日指出，今年8月19日/o 博達公司/nt 董事會已任期屆滿，依公司法相關規定，必須於11月底前召開董事會完成董監事改選，且須於15天前公告，否則將自然解除職務，經查，/o 博達/nt 公司並未在昨日最後一天完成法定程序，故/o 葉素菲/nr 已確定被解除董事長職位。/o 
若將來/o 博達/nt 公司召開股東會、董事會，萬一/o 葉素菲/nr 再度出任董事長，將如何因應？/o 施茂林/nr 表示，/o 財團法人證券投資人及期貨交易人保護中心/nt 可以維護公益，保護受害投資人名義，依「證券投資人及期貨交易人保護法」第28條、34條規定，向法院聲請假處分，解除/o 葉素菲/nr 董事長職務。/o 
法務部/nt 表示，該部與/o 經濟部/nr 、/o 金管會/nt 研究發現，8月19日/o 博達/nt 董事會已任期屆滿，故打算雙管齊下，讓/o 葉素菲/nr 當不成董事長。/o 
另外，/o 士林地檢署/nt 已簽分兩案，偵辦/o 葉素菲/nr 被外界質疑將掏空/o 博達/nt 數十億元資金以洗錢手法匯往海外，及是否另在/o 中國/ns 違法投資成立新科技公司。/o 

