《千面人事件 特別報導》/o 
〔記者孫義方、楊政郡╱台中報導〕/o 「毒蠻牛」案嫌犯/o 王進展/nr 供稱，下毒的氰化物是/o 中國/ns 友人/o 章池/nr 所提供，他再將毒劑裝填到膠囊，混在藥罐中夾帶闖關，檢警原持保留態度，不過在緝捕到/o 王進展/nr 後，前天調出王嫌的通聯紀錄得知，王嫌投毒後曾發話到中國，然後就出國避風頭，因此研判應有/o 章池/nr 這個人，而且是王嫌的同夥。/o 
由於警方一開始就曾懷疑王嫌有共犯，而且亟欲查出氰化物的來源，因此為了查證王嫌所言，警方調出王嫌的手機通聯紀錄，結果發現他案發前的確數度打電話到/o 中國/ns ，而他的護照、台胞證都蓋有四月的戳記，初步證實王嫌上述供詞。/o 
王進展/nr 向警方供稱，半年前於/o 中國/ns 結識/o 中國/ns 籍的章池，/o 章池/ns 告知氰化物的毒性，並提出恐嚇大型飲料公司的計畫，他因積欠百餘萬元卡債，就與/o 章池/nr 在/o 中國廣東/ns 共謀犯案，今年四月間，他到/o 中國/ns 與/o 章池/nr 見面計劃犯案細節，/o 章池/nr 交給他三百西西的氰化物，他到/o 香港/nr 購買膠囊分裝氰化物，再將毒膠囊混在藥罐中，夾帶闖關入境。/o 
王進展/nr 說，因為/o 中國/ns 氰化物管制不嚴，/o 章池/nr 才能如此輕易取得交給他帶回，毒劑並不是取自國內，他為了避免身上有微量的殘留氰化物反應而被捕，因此刻意安排出國避風頭，等體內排除殘留毒物成分後返國。/o 
漏網毒蠻牛 應已下架/o 
〔記者孫義方╱台中報導〕還有一瓶毒蠻牛不知去向？/o 
千面人/o 王進展/nr 於警訊中坦承，他總共在/o 台中市/nr 的超商、藥妝店等地點，共放置十瓶蠻牛及兩瓶保力達Ｂ毒飲料，不過警方只找到十一瓶毒飲料，還有一瓶毒蠻牛下落不明；警方說，漏網毒蠻牛應該已下架，經由物流公司回收銷毀，民眾毋須恐慌。/o 
不過警方為求慎重，還是將此事通報衛生單位，同時也根據王嫌可能行經的路線，再逐一進行清查，以免漏網毒飲料再闖禍。/o 
警方說，在/o 王進展/nr 的供述中，他總共準備了已下毒的十瓶蠻牛及兩瓶保力達Ｂ，但是由於他對中市的路名並不熟悉，另一瓶沒被找到的毒蠻牛放在什麼地點，他自己也不清楚。/o 
王嫌供出還有一瓶毒蠻牛下落不明之後，警方相當緊張，立即通報/o 衛生局/nt 積極查訪業者是否確實下架，同時也根據王嫌可能的行經路線，逐一進行查察，更呼籲民眾注意，發現飲料封口有異樣就應避免飲用，且迅速通知警方或衛生單位前往處理。/o 
昨下午時分，檢警根據王嫌的說詞，表示另一瓶毒蠻牛可能投放在中市文心路和興安路口的店家中，警方立即派員前往查看，但並沒找到這瓶漏網毒蠻牛，警方指出，該瓶有毒蠻牛應該已經下架，經由物流公司回收銷毀，民眾不用恐慌。/o 
王進展/nr 供稱，兩瓶保力達Ｂ是他在/o 台北/ns 購買，十三日再到/o 台中市/ns 購買十二瓶蠻牛帶回台北，他喝了兩瓶蠻牛後，將氰化物全部摻入剩餘十二瓶飲料中，十七日南下作案。/o 
新聞分析╱境外付贖 追緝難度高/o 
記者黃敦硯╱特稿/o 
又是境外付贖款的犯罪手法。/o 
蠻牛案的千面人/o 王進展/nr ，原擬「境外匯款」，經由兩岸地下匯兌管道向被害廠商取款；日前破案的/o 台北縣/ns 電玩大亨之子遭勒贖一億港幣案，綁匪也透過境外取贖。/o 
此一手法志在逃避警騎，增加警方追查的難度。/o 
所謂境外付贖款，通常是指國人在/o 台灣/ns 或國外遭綁架或恐嚇，歹徒不選擇在/o 台灣/ns 收贖款，而要求被害人將錢匯到國外銀行，或要求家屬直接攜現鈔到外國與綁匪接觸。/o 
過去，在/o 中國/nr 的台商為應付龐大的資金需求，常經由兩岸地下匯兌管道匯款，有心人用來洗錢，甚至用來取贖款，形成「/o 中國/ns 綁人、/o 台灣/ns 付款」。/o 
例如，槍擊要犯/o 張錫銘/nr 綁架/o 台南/ns 鄭姓當鋪業者一案，被害人家屬應/o 張錫銘/nr 要求，將一千五百萬贖款透過地下匯兌管道匯到對岸去，但/o 張錫銘/nr 竟碰到「黑吃黑」，贖款竟被在對岸中國的同夥/o 陳明宗/nr 私吞。/o 
/o 北縣/ns 電玩大亨之子綁架案，綁匪/o 林春明/nr 令家屬將錢匯往澳門，再派同夥/o 陳嘉雄/nr 前往/o 澳門/ns ，結合當地洗錢業者準備取贖款，幸被/o 澳門/ns 警方與我國警方聯手破解。/o 
千面人/o 王進展/ns ，原來也計畫與/o 中國/ns 籍同夥「/o章池/nr 」聯手犯案，並由「/o 章池/nr 」在對岸配合地下匯兌業者取款，顯見境外付款的手法，早已為犯罪者學會，並屢次將其列為「作戰計畫」，警方不可不防。/o 
