
疑人頭戶洗錢 昨夜聲押/o 

〔記者林俊宏／土城報導〕/o 板橋地檢署/nt 偵辦/o 鶯歌鎮公所/nt 貪瀆案又有新進展，檢方懷疑鎮長/o 蘇有仁/nr 的妻子/o 蘇宋秀菊/nr 擔任負責人的/o 九龍窯業公司/nt 疑借用人頭帳戶，不但出現巨額資金流動，涉案包商並匯入多筆不明款項，檢調昨天拘提/o 蘇宋秀菊/nr ，漏夜複訊後聲押，傳喚的3名廠商及4名證人訊後釋回。/o 

蘇有仁/nr 的3名子女昨晚在地方10餘名里長陪同下，手舉白布條，並且靜坐在/o 台北縣/ns 調站前，抗議檢方刻意挑在選前辦案打壓，企圖讓/o 蘇有仁/nr 無法順利連任鎮長；板檢則強調，依法查緝弊案，並無政治考量。/o 

3廠商及4證人 訊後釋回

板橋地檢署/nt 指出，承辦檢察官/o 李海龍/nr 昨天指揮/o 台北縣/ns 調站，發動第5波約談搜索行動，以犯罪嫌疑人身分強制拘提/o 蘇宋秀菊/nr ，並以關係人身分陸續傳喚/o 茗順土木公司/nt 業者/o 張初龍 /nr 、/o陳磊土木公司/nt 業者/o 陳國安/nr 、/o 聯逢興公司/nt 業者/o 廖清河/nr 等3名包商，和/o 彭美英/nr 、/o 卓心正/nr 、/o 章本源/nr 、/o 黃士正/nr 等4名疑似協助洗錢人頭帳戶所有人到案，以釐清案情。/o 
檢調同時借提日前已遭羈押的/o 蘇有仁/nr 秘書/o 陳素夢/nr 、包商/o 張文河/nr 及/o 陳品堅/nr 等3人比對證詞，同時根據/o 金檢局/nt 所提供特定帳戶資金往來資料進行核對，發現仍有6200多萬元不明資金流動，懷疑/o 蘇有仁/nr 透過虛設公司人頭帳戶和特定銀行進行票貼交換，並藉由複雜的三角關係洗錢。/o 
