
〔記者/o 黃美惠/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 國票金控/nt 兩大民股公開槓上！昨天/o 耐斯集團/nt 副總裁/o 陳鏡仁/nr 出面砲轟/o 洪三雄/nr 陣營，指其打破共同徵求共識，「不重誠信、臨時反悔」，但/o 洪三雄/nr 陣營由/o 陳陽光/nr 出面否認，表示沒有上述共識，並透露/o 耐斯集團/nt 總裁/o 陳哲芳/nr 曾允諾要給投資者董事席位，而董事長、總經理職位分配宛若「分贓式的搶位子」，雙方理念根本不合。/o 
攸關/o 國票金/nt 經營權花落誰家的董監改選之爭，昨天由市場兩大民股掀起第一波對戰，/o 耐斯集團/nt 旗下/o 愛之味/nt 、/o 劍湖山公司/nt 昨日召開股東會，該集團副總裁/o 陳鏡仁/nr 會後接受媒體採訪，揭露/o 國票金/nt 改選的協商過程。/o 
陳鏡仁/nr 表示，當初有人居中協調/o 洪三雄/nr 陣營、/o 耐斯集團/nt 採「共同徵求」模式，相關談論有白紙黑字，只差沒簽名，但/o 洪三雄/nr 卻玩兩手策略，以「大家的名義」和/o 元京證/nt 、/o 富邦證/nt 等通路簽訂委託書徵求，豈料卻在5月18日全面翻盤。/o 
洪三雄/nr 陣營發言人/o 陳陽光/nr 指出，雙方確有密集協商，但因為理念差距太大，根本沒有共同徵求的共識，該陣營是以自己名義去簽下委託書通路，絕對不是耐斯指稱的「大家」，/o 陳哲芳/nr 曾向該陣營表示，已答應幾位投資者，只要投資2%股權，就給1席董事，/o 國票金/nt 董事若只有11席，他們不夠分配，只好主張增加到17席，以便「統統有獎」，而董事長、總經理的職務分派，也像是「先分贓式的搶位子、爭權利」，未來「分治的噩夢」，不會是/o 國票金/nt 的福氣。/o 
洪三雄/nr 陣營說，這次/o 國票金/nt 股東會另一議題為發行GDR（海外存託憑證），很多地雷股利用GDR掏空公司、洗錢，也有不肖公司先要求朋友幫忙投資股票、取得經營權，再以GDR折價優惠特定投資人作為回報，/o 耐斯集團/nt 與/o 國票金/nt 公司派為何「贊成」發行，原因令人不解。/o 
耐斯集團/nt 總裁/o 陳哲芳/nr 表示，他沒有講過那些話，/o 耐斯/nt 支持增加到17席董事，是基於尊重現有/o 國票金/nt 董事會，他強調，做一個銀行家「誠信務實」最重要，/o 耐斯/nt 不願意隨著對方起舞。/o 

