
具體金額 仍待司法調查/o 

〔記者蘇永耀／台北報導〕/o 總統府/nt 昨晚公布前/o 總統府/nt 副秘書長/o 陳哲男/nr 專案調查報告，發現/o 陳哲男/nr 任職/o 總統府/nt 期間，帳戶進出買賣股票異動數量共一百五十九筆，交易股票類別二十九種，具體金額還待司法機關詳查。/o 

另提供帳戶為/o 陳哲男/nr 交易股票的/o 總統府/nt 會計人員/o 高慎慎/nr ，該帳戶買賣股票異動數量為一五五筆，交易股票三十七種。/o 其中也有部分是/o 高慎慎/nr 跟進/o 陳哲男/nr 買賣股票。/o 
至於/o 邱毅/nr 及有媒體影射第一夫人/o 吳淑珍/nr 牽涉在內，/o 總統府/nt 專案調查小組召集人、政風處長/o 謝建財/nr 駁斥說「沒這回事」。/o 
對於媒體報導指府方查出/o 陳哲男/nr 股票進出金額上億元，他說，報導有誤，調查發現交易的「資金」應未達千萬元。/o 

會計長督導不周 移送考績會/o 

謝建財/nr 說，除已被檢方傳喚的高姓專員，沒有其他府內人員曾接受/o 陳哲男/nr 指派處理私人財務或挪用帳戶。/o 高員違反公務員服務法，/o 總統府/nt 會計長/o 馮瑞麟/nr 督導不周，都移送考績會議處。/o 
他表示，高員於八十九年五月底，受/o 陳哲男/nr 之託代協助處理每月薪資匯款等私人財務。/o 九十年初開始受陳指示買賣股票，由/o 陳哲男/nr 通知高員到其辦公室，或以電話指示買那一支、買多少張及大約股價，高員依指示向證券公司下單，辦理轉帳、交割。/o 到九十三年三月，才未再透過高買賣股票。/o 
據高員表示，為/o 陳哲男/nr 買賣股票之種類、張數及金額明細，已記不清楚細節，盈虧也不清楚。/o 
謝建財/nr 說，高員於九十二年八月二十五日曾在某銀行另開新戶，並自/o 陳哲男/nr 在同分行帳戶轉帳現金一筆，奉陳交代全數購買某支興櫃股票，高員於九十二年八月二十七日二次電話轉帳購買一百三十張，二十八日再轉帳購買五十張，總計購買一百八十張。/o 這些股票至今未賣出，她也沒有其他帳戶供/o 陳哲男/nr 使用。/o 
據指出，該股票為/o 燁隆/nt 股票，/o 謝建財/nr 說，高員表示當時買進一股為十八元，現在每股只剩九元，依當時股價推算，買進一百八十張金額約三百二十四萬元。/o 
高慎慎/nr 也曾在九十二年間電話轉帳，購買同種興櫃股票五十張，並於九十三年議價賣出。/o 
經比對/o 高慎慎/nr 購買的九種股票與/o 陳哲男/nr 相近，其中五筆股票可能跟進/o 陳哲男/nr 買入。/o 但她說，獲利約幾萬元而已，後來也賠了不少，她替/o 陳哲男/nr 買賣股票，沒有收受任何利益或好處，也沒有洗錢或炒股。/o 

扁︰長官違法指示 應拒絕/o 

〔記者鄒景雯、蘇永耀／台北報導〕/o 總統府/nt 專案小組報告昨天下午出爐，據了解，/o 陳水扁/nr 總統指示府內，今後必須加強內部管控，對於長官的指示如果有違法之虞，下屬應該拒絕。/o 

總統府/nt 秘書長/o 游錫堃/nr 昨天向陳總統報告前副秘書長/o 陳哲男/nr 案的調查結果，並為監督不周以口頭自請處分，晚間並向總統官邸送達書面處分。/o 
據指出，陳總統曾加以告誡，/o 總統府/nt 內部管理必須檢討、加強，不能再有類似疏失，讓民眾對政府失去信心。/o 
對於/o 總統府/nt 會計室職員/o 高慎慎/nr 接受/o 陳哲男/nr 不當指示部分，總統說，未來必須在府內的會議中找機會做宣示，讓員工能夠了解，即使是長官，其指令如有不當，下屬一定要拒絕執行，才不會觸法。/o 
