〔記者/o 黃敦硯/nr ╱/o 台北/ns 報導〕我國雖非/o 國際刑警組織/nt 的會員，但/o 刑事警察局/nt 與/o 國際刑警組織/nt 互動頻繁，總結來說是「雖無其名，卻有其實」。/o 
去年，雙方來往的電報多達一萬件，甚至還接獲自九一一恐怖攻擊事件後，專門針對恐怖活動情資傳送給各會員國的「橘色通報」，皆為例證。/o 
同時，我國也曾於去年間，將/o 行政院/nt 核定的「十大重大案件通緝犯」名單，經由/o 國際刑警組織/nt 通報世界各國，請求協助查緝，但因我國非會員國，以致明知重大通緝犯汪傳浦的行蹤，卻抓不回來。/o 
對於我國警方與其他國家警方合作打擊犯罪成效，/o 刑事局/nt 長/o 侯友宜/nr 相當滿意，像多年前的要犯/o 許金德/nr ，就是/o 刑事局/nt 國際科透過跨國合作，成功從/o 菲律賓/ns 將他押解回國。/o 
近年，我國參與跨國打擊犯罪的重大成果，諸如：九十二年十一月，與/o 美/ns 、/o 菲/ns 聯手緝毒，在/o 菲國/ns 破獲該國有史以來最大毒窟；去年二月八日，/o 美國/ns 殺人通緝犯/o 基米克/nr （譯音）搭機潛逃來/o 台/ns 投靠友人，被/o 刑事局/nt 逮獲，交由/o 美國聯邦調查局/nt 帶回；去年四月間，/o 刑事局/nt 與/o 馬來西亞/ns 合作，在當地查獲超大型安毒工廠。/o 
日本/ns 方面，去年五月二十一日，我與/o 日本/ns 合作，查獲/o 日本/ns 史上最大規模黑幫洗錢案通緝犯/o 山根敬/nr ，瓦解黑幫組織/o 山口組/nt 資金來源；去年六月二日，與/o 菲國/ns 警方合作，在國內查獲/o 山口組/nt 重要成員根本晃跨國走私槍械案。/o 
一九八四年迄今，/o 刑事局/nt 在國外緝獲遣返通緝犯多達四百六十六人，其中/o 泰國/ns 一百廿四人最多，其次/o 日本/ns 六十九人，/o 菲律賓/ns 五十二人，/o 美國/ns 二十四人，而去年遣返人數達五十六人，創歷年新高。/o 
刑事局/nt 發現，近年我國外逃通緝犯中，極高比例藏匿在/o 中國/ns ，有時還會到/o 菲/ns 、/o 泰/ns 、/o 越/ns 等東南亞國家暫時停留，再重新進入/o 中國/ns ；/o 刑事局/nt 認為，就海外的刑事工作而言，/o 菲/ns 、/o 泰/ns 、/o 越/ns 三國為重點國家。/o 
為此，/o 刑事局/nt 去年已在這三個國家派駐「刑事警察聯絡官」，以因應打擊跨國犯罪的需要，/o 侯友宜/nr 表示，最近/o 南非/ns 與/o 韓國/ns 當地的我國僑民也透過外交單位，要求/o 刑事局/nt 派駐刑事警察聯絡官，/o 刑事局/nt 正積極研擬其可行性。/o 
