〔記者賴仁中╱台北報導〕/o 法務部/nt 考慮在公職人員財產申報法中推動更強力的整飭吏治措施，這有遠因與近因/o ：遠因是調查顯示民眾不認為公務員貪污有明顯改善；近因是不少立法委員也支持應以革新措施來建立廉能政府。/o
法務部/nt 說，政府將檢肅貪污、澄清吏治、建立廉能政府列為施政重點，但數年前的民調顯示，約有一半民眾仍認為公務員貪污情形嚴重，盼政府能有作為，可見社會各界深切期望嚴懲操守不正公務員。/o 
以財產申報來說，只要是合法所得、合法所有，申報只不過是個程序，個人財產並不會曝光，造成公務員困擾。/o 
但仍有公務員故意申報不實，這顯示至少其中一部分心裡有鬼，擔心據實填報會出問題，故若透過更強力的財報和審查措施，讓這類公務員浮出檯面，並得到更適度懲罰，誰曰不宜？/o 
另有相關人士表示，至於公務員財產無故陡增的現象，若無合理的理財投資、或其他合法原因可解釋，多出來的財富難道不是問題嗎？假若確實來源不正，則公務員的配偶、子女等，也極易成為公務員用於洗錢的親屬。/o 
故要求財產異常增加的公務員，合理說明來源，若無不法當予保密前提下，以及清查對象含配偶、未成年子女，也無不當。/o 
法務部/nt 官員說，去年財報法修正案舊版本送立法院討論時，當時就有幾位立委提出革新建言，建議內容即包含增列刑罰、異常財產應予說明等，可見不少民代也亟見吏治革新。
〔記者黃維助╱台北報導〕/o 對於/o 法務部/nt 研修「公職人員財產申報法」，並擬祭出刑罰等重罰處分的修法方向一事，/o 立法院/nt 朝野黨團反應不一，有的持保留意見，有的直接表達異議，多數黨團建議先從提高行政罰的罰款額度做起。/o 
民進黨團/nt 幹事長/o 賴清德/nr 指出，要健全陽光法制，還有很多事須配套來做，他認為應先落實財產申報的制度，使其更嚴謹，這是技術上可以改進的地方；其次，可以提高行政罰的罰款額度，是否要祭出刑罰處分，應該一步步來做，包括政黨法草案及遊說法草案等其他陽光法案的配套立法，也要一併推動，屆時，看整個施行成效，不排除有需要再以刑罰處分。/o 
國民黨團/nt 書記長/o 陳杰則/nr 語帶保留地說，黨團當然不反對陽光法案的改革方向，但/o 法務部/nt 擬出的修正意見，會讓在野黨擔心出現「執政者排除異己」的情況，也就是執政黨在執行過程中有所偏頗，藉此打擊在野黨的公職人員，因此，就算/o 法務部/nt 修法立意不錯，但這些疑慮讓人憂心，須等修正草案的條文出爐後，再研究要怎麼做。/o 
至於/o 親民黨團/nt 方面，黨團總召/o 陳志彬/nr 表示，/o 法務部/nt 的修法提議有點離譜，有時申報遺漏是難免的事，必要時可以加重行政罰的處分，但一下子加重到祭出刑罰，他覺得不是很恰當，因為修法要講求公平性，不能只是針對特定人士。/o 
台聯黨團/nt 總召/o 羅志明/nr 指出，如果要加強財產申報的查核成效，可以從提高現行行政罰罰款額度的方向著手，「沒有道理一下子就刑罰處分」，這樣的修法方向是過了頭，可能產生反效果。/o