
〔記者張協昇╱台中報導〕/o 詐騙手法翻新！/o 台中市/ns 大學畢業郭姓婦人接到詐騙集團電話指她信用卡被盜刷，歹徒為取信她，還傳真兩份「/o 行政院金融監督管理局/nt 」的公文，郭女信以為真，依指示處理，卻被詐騙38萬元。警方表示，/o 行政院/nt 所屬機關有「/o 金融監督管理委員會/nt 」，而非「/o 金融監督管理局/nt 」，籲民眾提高警覺。/o 

52歲的郭姓家庭主婦，日前在家中接到1通信用卡未繳費的語音電話，由於其卡費才剛繳沒多久，接到電話直覺以為信用卡被盜刷，為了釋疑，就依語音電話上所留的連絡電話號碼，打電話給所謂/o 行政院金融監督管理局/nt 。/o 
郭婦向警方表示，一名自稱/o 林建隆/nr 的男子接獲電話，核對她基本資料後，告訴她說，她的個人資料外洩，成了詐騙集團的人頭帳戶，可能吃上官司，希望她配合/o 金管局/nt 調查。/o 
郭婦不久即收到國家安全監管帳戶申請書及備案調查保密申請書等傳真文件，內有局長「/o 龔照勝/nr 」署名、公文書發文字號，還有違反金融法及洗錢法等裁罰措施。/o 