
中國/ns 犯案被公安逮捕/o 

〔記者許國楨╱/o 台中/ns 報導/o 〕/o 被警方懷疑涉及/o 薛球/nr 及/o 張錫銘/nr 等擄人勒贖犯罪集團幕後藏鏡人之一的/o 台中/ns 角頭/o 林振興/nr ，上週傳出因在/o 中國深圳/ns涉案遭公安逮捕，/o 台灣/nr 警方獲悉此消息已展開聯繫，希望在最短時間內將他引渡回台，藉以釐清多起擄人勒贖案的相關案情。/o 

民國90年10月1日中秋夜當晚，當時擔任/o 台中市議會/ns 副議長的/o 張宏年/nr ，遭/o 薛球/nr 、/o 陳益華/nr 2人自服務處內押走後勒贖3億元，一直到當月5日下午張才獲釋，至於張到底付出多少贖款，至今成謎。/o 
此綁架案發生後，警方發現/o 薛球/nr 等嫌犯在整個犯罪事件中，只是執行者，經逐一釐清後發現綽號「目仔興」的/o 台中市/ns 角頭/o 林振興/nr （45歲）才是幕後藏鏡人，涉有重嫌。/o 但林某在/o 張宏年/nr 綁架案發後即前往/o 中國/ns ，在風聲漸息後才又返台，再與/o 張錫銘/nr 犯罪集團搭上線，由他提供綁票對象給/o 張錫銘/nr 等人加以執行。/o 

隔海遙控/o 張錫銘/nr 綁架

不過，在張嫌犯下/o 南投/ns 某電台洪姓小開綁票案後，林某事跡敗露潛逃/o 中國/ns ，並在當地開了2家檳榔攤掩人耳目，除了隔海遙控在台張嫌繼續執行包括賭界大亨/o 于國柱/nr 等其他綁票案，同時透過兩岸地下匯兌管道，將張嫌勒贖得來的贓款進一步洗錢。/o 
不過，根據中部警界近日傳出，林某上星期在/o 深圳後碣/ns 一帶，因涉及幫派間的利益紛爭，遭/o 中國/ns 公安逮捕；也有一說則是因為林某覬覦其他台商打算再度犯案，因此遭人檢舉才落網。/o 

警方盼儘快引渡回台/o 

警方透露，/o 刑事局/nt 已與/o 中國/ns 合作兩岸打擊犯罪計畫，之前早已派出多組人員在/o 金門/ns 、/o 馬祖/ns 、/o 中國/ns 進行犯罪偵查，在與當地公安的密切合作之下，/o 中國/ns 再也不是/o 台灣/nr 犯罪者的天堂，許多逃逸到/o 中國/ns 的要犯都已被鎖定，動手逮人押解回台，只是時機而已。/o 

目仔興 開賭場找綁架目標/o 


廣結各方黑道人脈/o 


〔記者許國楨╱/o 台中/ns 報導〕警方指出，來自/o 雲林/ns 的/o 林振興/nr 在/o 台中/ns 發跡，他原本在/o 台中/ns 經營連鎖檳榔攤，由於長袖善舞與各方黑道都有來往，讓他得以在暗中經營職業賭場時，能從中尋找目標，供/o 薛球/nr 、/o 張錫銘/nr 等亡命之徒，幹下擄人勒贖案。/o 

檢警專案小組為偵辦幾起震驚全國的綁票案，動輒監聽2百多條電話線，幾乎涵蓋/o 台中/ns 縣市的大小角頭，而包括先前/o 薛球/nr 及/o 張錫銘/nr 手下「憨忠」等人落網後，警方才逐漸獲悉集團背後脈絡，也掌握多名藏鏡人，而/o 林振興/nr 正是其中之一。/o 

獨來獨往行事低調/o 

警方透露，/o 林振興/nr 過去混跡/o 台中市五常街/ns 一帶，在1次鬥毆中被刺傷左眼，因此才有了「目仔興」的綽號，但他平時獨來獨往，低調異常，檯面下卻與不同掛的黑道勢力往來。/o 
林振興/nr 平常也私下經營職業賭場，與中部道上大哥關係相當良好，曾有1名警員受邀前往其檳榔攤泡茶聊天，赫然發現不時有疑攜槍械提袋的不良份子進出，讓他心中大吃一驚，從此不敢再前往檳榔攤。/o 

張錫銘/nr 只是棋子角色/o 

警方透露，/o 林振興/nr 透過自己經營的職業賭場，觀察到許多具生意人身分的賭客背景，才能由他提供綁票對象給/o 薛球/nr 、/o 張錫銘/nr 等人加以執行。/o 而警方查出，/o 薛球/nr 等嫌先前在/o 中國/ns 落網後，在即將遣返回台前夕，道上就盛傳曾有藏鏡人將出資3000萬給/o 中國/ns 公安，要殺薛等2人滅口，而/o 張1錫銘/nr 落網前，一度還有意將自己身為「棋子」角色給「爆料」出來。/o 

涉及多起重大綁案/o 

警方指出，當初專案小組在監聽所有的/o 台中縣市/ns 角頭、黑道大哥時，就察覺包括/o 中市/ns 議長/o 張宏年/nr 、電台洪姓小開、中市酒店業者/o 黃永興/nr 乃至賭博大亨等綁架案背後，都有林某的身影。/o 
儘管專案小組心裡有數，也懷疑林某就是「藏鏡人」之一，但苦無證據，而此也顯示林某的心思細膩，唯此次卻栽在/o 中國公安/nt 手裡，可能是林某始料所未及。/o 
