編譯/o 魏國金/nr ╱特譯/o 
「以前不是，現在也不是我」，過去三十餘年來，/o 費爾特/nr 始終否認他就是「深喉嚨」，他不僅深藏著新聞史上最大的秘密，同時也面臨他在水門案中的角色衝突：他是讓真相水落石出的英雄，抑或是背叛政府、總統與所鍾愛的/o ＦＢＩ/nt 的變節者？/o 
華盛頓郵報/nt 分析認為，白宮試圖阻撓/o ＦＢＩ/nt 的水門案調查，並在局長/o 胡佛/nr 於一九七二年五月辭世後意圖收編/o ＦＢＩ/nt ，以及與局長寶座擦肩而過等因素，讓/o 費爾特/nr 願意匿名爆料。/o 
報導說，在/o ＦＢＩ/nt 對水門案展開調查後，/o 費爾特/nr 對代局長/o 葛瑞/nt 唯白宮之命是從的作風感到氣憤，/o 費爾特/nt 說：「對我，與所有相關的情報員而言，這已是正直的問題。」/o 
事實上，水門案調查工作不到一週，/o ＦＢＩ/nt 的探員發現，支付竊賊的金錢，曾透過/o 墨西哥市/ns 一家銀行帳戶進行洗錢，該銀行帳戶與/o 尼克森/nr 的選務有關。為此，/o 尼克森/nr 的幕僚長/o 哈德曼/nr 要求當時的/o 中央情報局/nt （/o ＣＩＡ/nt ）副局長，以將妨害/o ＣＩＡ/nt 在/o 墨西哥市/ns 的活動為由，轉告/o 葛瑞/nr 停止調查工作。/o 
葛瑞/nr 願聽命行事，/o 哈德曼/nr 強調，只消要求/o 費爾/nr 特配合，而鑑於/o 費爾特/nr 升任局長的野心，他應會合作。/o 
上述的情節一直到兩名/o 華郵/nt 記者/o 伍華德/nr 與/o 柏恩斯/nr 坦窮究華府涉及水門案的報導才公諸於世。兩人的報導大量仰賴一位「總統身邊的人」、「深入/o 尼克森/nr 選舉委員會與白宮的行政部門之消息靈通人士」，「他的身分不為任何人所知，他只有在非常重要的場合才能連絡上。」/o 
費爾特/nr 堅持他的底線：他的言論絕不可被引述，甚至作為匿名消息來源亦復如此。他不提供消息，對於/o 伍華德/nr 所得的消息，他只證實正確與否，或補充部分觀點。/o 
起初，兩人以電話交談，但是水門案的開端畢竟是電話竊聽，在爆發水門案前，/o 費爾特/nr 至少一次被召至白宮，商討利用電話來監督行政洩密者，為此，/o 費爾特/nr 很快懷疑兩人的電話已被監聽，於是他們發展出暗號與在停車場、車庫碰面的溝通方式。/o 
消息的走漏讓白宮震驚，並迫使/o 葛瑞/nr 對同僚展開調查，/o 費爾特/nr 在其自傳中說，「有好幾次當/o 葛瑞/nr 出城後，/o 尼克森/nr 的顧問迪恩打電話給我，要求祭出讓洩密者閉嘴的措施，我予以拒絕，我常常能指出洩密者不是來自本單位。」/o 
一直到一九九九年，/o 費爾特/nr 接受媒體訪問時仍否認自己就是「深喉嚨」，在其身分曝光後，/o 費爾特/nr 的孫子/o 尼克瓊斯/nr 發表聲明說：「過去/o 費爾特/nr 對於揭開身分與他的行為對/o ＦＢＩ/nt 是否妥當持保留態度，但就如他最近告訴我母親的，『我想人們曾認為深喉嚨是一名罪犯，但現在則認為他是一位英雄。』」/o
