
〔記者/o 胡健森/nr ╱/o 宜蘭/ns 報導〕/o 宜蘭縣/ns 刑警隊昨天偵破一起偽造貨幣案，逮捕黃姓嫌犯夫妻2人，共起出30多萬的千元偽鈔成品、半成品及3把改造手槍、子彈多發，但林姓主嫌等共犯仍在逃。/o 

宜蘭縣/ns 刑警隊日前偵辦一起販毒案件時，得知有竊盜、毒品、偽造貨幣前科的林姓男子，因急需金錢購買毒品，於是重操舊業，從4月起夥同剛出獄、因毒品案遭通緝的黃姓男子共同印製偽鈔。/o 
這個集團所印製的偽鈔，光憑肉眼難以辨別，但拿在手上就立刻破功，除了紙質明顯比真鈔平滑，也沒有浮水印，至於防偽線，除了部分是將百元真鈔的防偽線抽出，再黏貼到千元偽鈔上看起來比較真實外，多數是以黏上亮片的方式偽充，手法相當粗糙。/o 
近3個月來，這個偽鈔集團已經印製了上百萬的千元及百元偽鈔，除購買毒品，也透過1比5的洗錢方式，將偽鈔賣出牟利，同時，黃姓嫌犯也經常利用夜間視線較差，及店員注意力比較不集中的機會，拿著偽鈔前往商家或是檳榔攤購物，以偽鈔換取找零的真鈔得逞，估計至少已有70萬元的偽鈔流入市面。/o 
黃嫌發現警方跟監後，28日深夜帶著妻子及剛滿周歲的兒子，一同搭載陳姓男子所駕駛的聯結車要到/o 高雄/ns 避風頭，員警於是在/o 頭城鎮/ns 的梗枋卸貨場埋伏，趁著黃嫌等人開車正常過磅，失去防備心之際，採取行動將人逮捕，並從車上搜出改造槍枝一把、子彈5發及安非他命2包。/o 
隨後警方又押解黃嫌夫妻前往2人位於/o 羅東/ns 、/o 冬山/ns 兩地的租屋處搜查，再起出改造手槍2把、子彈6發，偽造千元貨幣成品20萬7000元，半成品12萬6000元，電腦主機、模版程式光碟片等製作偽幣工具一批。/o 
警方表示，這起偽造貨幣案仍有包括林姓主嫌等多名共犯尚未到案，將進一步擴大偵辦。/o 
