
〔記者林雅麗、蔡佳蓉╱高雄報導〕/o 前/o 總統府/nt 副秘書長/o 陳哲男/nr  昨晚發表聲明，坦言曾於二○○二年十一月一日與/o 陳敏賢/nr 赴/o 韓國濟州島/ns 旅遊，但是利用假日出國因此未向/o 總統府/nt 報備，也沒有撰寫任何報告，更與/o 高捷/nt 案無關﹔但他對涉足賭場公開致歉。/o 

陳哲男/nr  針對他與/o 陳敏賢/nr 赴/o 韓國/ns 旅遊、在觀光賭場的照片曝光一事提出五點聲明，首先，他更正該張照片是在/o 韓國濟州島/ns ，非/o 首爾/ns 或仁川，並反駁外界指他與/o 陳敏賢/nr 赴/o 仁川/ns 考察捷運及引進外勞一事為不實指控。/o 
陳哲男/nr  表示，他確實曾與/o 陳敏賢/nr 赴/o 韓國濟州島/ns 旅遊，因屬私人度假，無須撰寫報告﹔但對於擔任公職期間，在週五、六、日（十一月一日至三日）利用假日出國，卻未向/o 總統府/nt 報備，並涉足不正當場所，他也公開表示道歉。/o 他重申，曾聲明二○○四年十一月與一位伍姓退休校長同遊/o 曼谷/ns ，卻有政治人物惡意捏造為/o 趙玉柱/nr 先生，是無稽之談。/o 陳哲男/nr  強調，/o 濟州島/ns 並無捷運，也無泰勞，與高捷何干﹖他再次聲明，從未利用職權向/o 行政院勞委會/nt 、/o 高雄市政府/nt 、/o 高雄捷運公司/nt 進行任何施壓、關說。/o 
陳敏賢/nr 昨則首度承認兩人是「好朋友」，他的律師/o 林慶雲/nr 代他發表聲明，強調/o 陳敏賢/nr 與/o 陳哲男/nr  飛往/o 韓國濟州島/ns 的行程，純粹為私人旅遊，與泰勞案無關。/o 
聲明指出，/o 陳敏賢/nr 與/o 陳哲男/nr  是舊識，於九十一年十一月一日下午一同搭機直飛/o 韓國濟州島/ns 旅遊，同年十一月三日回國，期間並未在其他地方停留，該行程屬私人旅遊，並沒有外傳「走公務門」、「駐韓代表接機」、「考察/o 韓國/ns 引進外勞」或「與/o 韓國/ns 官員及公司人員接觸」等情事。/o 該聲明也澄清照片場景中的賭場是在/o 濟州島/ns ，而非/o 首爾/ns 。/o 而該行程距/o 陳敏賢/nr 九十二年十月二十七日接受/o 高捷董事會/nt 委託接手泰勞事務，相隔十一個月，之前他從未參與引進泰勞，外界不該將兩者之間引申聯想。/o 

深喉嚨 藍營人士：在高捷內部/o 


〔記者李明賢╱台北報導〕無黨籍立委/o 邱毅/nr 昨日再度爆料，由於/o 濟州島/ns 是政商洗錢天堂，前/o 總統府/nt 副秘書長/o 陳哲男/nr  與/o 陳敏賢/nr 卻不避嫌，推測兩人可能透過此管道洗錢，檢調應深入調查資金流向，即可釐清包括/o 高捷/nt 甚至股市禿鷹等弊案。/o 

邱毅/nr 昨日仍不願透露消息來源，僅以「深喉嚨」代替。/o 他並澄清說，他從未點名/o 趙玉柱/nr 涉案。/o 不過，藍營人士透露，該張照片是/o 高捷/nt 集團窩裡反，「內部利益擺不平」，由集團內部流出消息，才會使照片曝光。/o 
但政壇另有說法，指高捷共犯結構某一關鍵人士手握該捲錄影帶，並透過/o 邱毅/nr 爆料警告高層，藉以自保。/o 
不過，/o 邱毅/nr 對相關說法皆不願證實，呼籲媒體不要追問消息來源。/o 
邱毅/nr 強調，/o 陳哲男/nr  前往/o 首爾/ns 考察外勞業務，並轉往/o 濟州島/ns 賭場，但返國後提出外勞報告，/o 勞委會/nt 隨即同意變更高捷外勞政策，顯示該份外勞報告起了作用，這是全案關鍵。/o 

〔記者鄒景雯╱台北報導〕電視政論節目昨出示一份/o 政院/nt 發給/o 勞委會/nt 的公文，同意採國對國關係引進泰勞，文中並有「已請/o 總統府/nt 秘書長函照轉陳」字眼，以此質疑/o 總統府/nt 方面稍早強調外勞業務並非總統職權的說法。/o 

/o 總統府公共事務室/nt 對此強調，這一份/o 行政院/nt 九十二年間致/o 勞委會/nt 的函，月前已經有人刻意拿這個函件炒作，/o 行政院/nt 早已澄清。/o 
公共事務室/nt 表示，外交是總統的職權，我國與外國簽訂的條約或協定，經行政院會通過後，在行政程序上均須報請/o 總統府/nt 備查，此為多年來之慣例，/o 總統府/nt 並未介入。/o 
