
〔記者侯承旭／高雄報導〕/o 高市三民區/ns 中華二路某大樓昨午發生墜樓意外，1名老婦倒臥在大樓門口，頭顱破裂身亡，大樓管理員嚇得馬上報警，經查死者是住在大樓5樓的75歲老婦，疑似因久病不癒而輕生，惟現場未留遺書，警方已通知家屬協助調查死因。/o 


詐騙信多/o 


〔記者黃良傑／屏東報導〕詐騙集團假/o 屏東地方法院/nt 之名，電話詐騙民眾稱法院有存證信函未領，引起民眾恐慌，連續3天已有40多人向法院反映，/o 地方法院/nt 昨天提醒民眾不要受騙。/o 


偽造國幣/o 


〔記者王俊忠／台南報導〕視障女子/o 曾瑞娟/nr 與/o 周煌榮/nr 、/o 吳俊賢/nr 等5人涉嫌在/o 台南縣歸仁鄉/ns 設廠製造10元、50元偽國幣，以洗錢牟取暴利，曾女一度以視障難辨為由，躲過查緝，但檢調鍥而不捨、終找到曾女犯罪事證，/o 台南地院/nt 對曾、周、吳3人均判刑6年5個月。/o 

