〔記者/o 賴仁中/nr 、/o 王貝林/nr 、/o 林慶川/nr ╱/o 台北/ns 報導〕槍擊要犯/o 張錫銘/nr 落網，行政院昨宣布將展開新一波全台大掃黑，由檢察總長/o 吳英昭/nr 負責指揮檢警調，即日起，針對大幫派、大圈仔（/o 中國/ns 犯罪組織）等6大對象全力蒐證，大舉掃蕩，徹底瓦解黑勢力，杜絕「/o 張錫銘/nr 第二」出現。/o 
據指出，第一波依「掃黑工作執行計畫」草案展開的全國性大掃蕩作業，至遲在1個月內舉行，範圍從偷拐搶騙到黑心食品、地下錢莊都不放過，要讓人民感受治安往「善的方向」移動。/o
包括內政部長/o 蘇嘉全/nr 、法務部長/o 施茂林/nr 、警政署長/o 謝銀黨/nr 及檢察總長/o 吳英昭/nr 「四大天王」，昨連袂召開記者會宣示政府打擊犯罪的決心，強調將加強掃黑反毒。/o 
蘇嘉全/nr 表示，警方追查/o 張錫銘/nr 案，他已要求警政署必須在檢察官指揮下「徹底清理」、除惡務盡，逃到對岸，也要透過兩岸共同打擊犯罪機制設法遣返。/o 
施茂林/nr 說，綁票和詐騙集團從個案情資、下手綁票、談判、洗錢、分贓都有分工，檢警調將過濾、清查，揪出幕後藏鏡人；另像地下錢莊、地下期貨公司，其為害都不亞於詐騙集團，也將列為查察重點。/o 
吳英昭/nr 說，這波掃黑將延續過去治平專案的模式，統合檢警調持續執行，直到人民感受到治安良好為止。謝銀黨也說，過去部分警力被綁在/o 張錫銘/nr 案上，/o 張錫銘/nr 落網後，這些警力將可充分運用於掃黑。/o 
法務部進一步指出，6大類執行對象分別為：一、社會矚目的指標性黑幫組織─這些不良幫派或組合出現婚喪喜慶時，警方蒐證所得對象，其中尤以帶著大批服飾統一、具組織性的幫眾，展現組織凝聚力的幫派為首要掃除對象。/o 
二、以合法外觀掩護非法，攫取非法利益的組織或幫派─公然以某某「企業」、「公司」名義，對外懸掛招牌，彰顯組織規模與聚合地點，展示黑道身分，實則從事暴力圍標、圍事或討債等情事。/o 
三、藉民意代表或其他公職身分圍標工程、魚肉鄉民者─藉著民代等公職身分取得承造政府工程機會，上下其手，或藉身分欺壓鄉民以取得不當利益的不良幫派組合。/o 
四、利用跨國性犯罪或兩岸三地所行的犯罪組織─近年不少幫派組織與日、菲等地結合販毒、走私槍彈等，將透過國際刑警組織協助，在兩岸三地同時掃蕩查緝。/o 
五、/o 中國/ns 犯罪組織（大圈仔）─近年不少刑事犯罪出現/o 中國/ns 犯罪組織以偷渡方式入境犯罪，或受僱國內組織進行殺人或綁架等，須全力掃除。/o 
六、地下討債公司之組織型犯罪─這類對象前已納入打擊民生犯罪專案實施計畫，因該等犯罪與民眾息息相關，將大舉掃蕩。/o 