〔記者/o 謝鳳秋/nr ╱/o 豐原/ns 報導〕出生不滿2個月小嬰兒成為人頭帳戶。/o 
台中縣/ns 一名田姓少婦昨天到案說明時，坦承因貪圖「獎金」，幫兒子申請銀行帳戶，供一家公司使用，該公司卻是詐騙集團虛設行號。/o 
警方調查，/o 台北縣/ns 高姓被害人4月中旬，接到詐騙集團抽中二獎汽車一輛電話通知，要求先繳15%贈與稅，被害人用ATM櫃員機連續匯款12萬4千元，詐騙集團得手後，即聯絡不上，被害人得知被騙向警方報案。/o 
詐騙人頭帳戶在/o 台中縣/ns 豐原市銀行開設，豐原警方根據帳戶資料展開調查得知，帳戶竟是今年2月才出生的余姓小男嬰，開戶時男嬰才出生52天，因此根據戶籍資料通知30歲的男嬰母親田姓女子到案說明。/o 
看廣告賣帳戶/o 
田婦向警方供稱，她看到報紙刊登徵求存摺及提款卡分類廣告，打電話詢問，對方說是為了替公司節稅，而需要帳戶轉帳，只要用2、3天就可以拿到上萬元高額「獎金」，因為需款孔急，才會帶著出生沒多久的兒子到銀行開戶，然後再利用國道貨運，把存摺、提款卡送到/o 台南/ns 「/o 大發企業公司/nt 」。/o 
田婦否認自己是詐騙集團成員，供稱自己不但到現在都還沒收到「獎金」，也匯了2萬5千元給那家公司，她一臉無辜說，不知道自己的兒子會因這樣成為詐欺案嫌犯之一，且才出生不久就需背負債信不良的陰影。/o 
然而，警方卻查出田女除了「賣」兒子帳戶之外，上個月也謊稱要替親友賣股票換現金，利用母親、同學、朋友、丈夫、繼女等人名義，總共申請了10本帳簿，通通透過貨運傳送到/o 台南/ns 給一名王姓男子，應算是「累犯」，不免高度質疑她的供詞可信度。/o 
警方表示，這名少婦為了錢，出賣孩子的「信用」，似乎一點也不在意兒子從小債信就出現污點，就算警方查證後，可以行文請金融單位註銷警示帳戶紀錄，但如果少通知任何一家，或身分資料再被複製他用，孩子未來一生可能都會有類似麻煩，由於警方認為田女蓄意賣人頭帳戶，依洗錢防制法將她函送法辦。/o 
身分被盜用/o 一定要報案/o 
〔記者/o 謝鳳秋/nr ╱/o 豐原/ns 報導〕詐騙集團使用人頭帳戶大行其道，民眾被冒用為人頭帳戶者如何自保？警方表示，經查證後，會行文請金融單位註銷警示帳戶紀錄；但銀行強調，被冒用者最好能妥善保留報案、配合到案說明、作證等相關文件，證明自己是無辜第三者。/o 
警方指出，常有個人資料被冒用或編造，由於身分證等證件照片和本人不一樣，被冒用資料者配合到案說明，核對照片等資料後，警方也會行文註銷警示帳戶。/o 
不過，警方也坦承，銀行為防止人頭戶，要求新開戶者除薪水轉帳等之外，必須有地緣關係才受理，造成詐騙集團用各種管道收集帳戶，如果被冒用者無法明確舉證帳戶遭人盜用，甚至是自願提供身分或帳號供詐騙集團使用，確實會造成信用不良。/o 
銀行建議被冒用者，發現自己身分被盜用一定要報案，接到警方要求到案說明通知最好配合，並要求警方把調查結果形諸文字長久留存，以便日後洽辦相關金融業務時，可以佐證。/o 
在調查結果出爐前，因為有債信污點，難免會造成貸款不易等困擾。/o 