〔記者何瑞玲、鮑建信、蔡佳蓉╱/o 台北/ns  - /o 高雄/ns 連線報導〕/o 調查局洗錢防制中心/nt 赴/o 高雄市/ns 調查處協助清查/o 高捷外勞仲介公司/nt 資金往來情形，在搜索/o 華磐公司/nt 、/o 華永毅公司/nt 、/o 曜名公司/nt 及相關負責人住所計七處所後，查扣相關帳證資料，初步清查，發現/o 華磐公司/nt 、/o 華永毅公司/nt 帳戶自九十二年十月起即有異常提、存或現金匯款，分別匯往/o 美國/ns 、/o 泰國/ns ；檢調單位已對公司重要幹部限制出境，將進一步約談，釐清案情。/o 
宿舍工程款 疑浮報千萬/o 
此外，檢調單位在偵辦泰勞遭非法抽佣疑案又爆發案外案，檢調發現/o 華磐公司/nt 興建泰勞宿舍總工程費五千多萬元，疑似浮報近千萬元工程款並回流，昨天北中南搜索五家包商，並約談蕭姓等包商四人，漏夜釐清案情。
據了解，/o 華磐公司/nt 為安置/o 捷運公司/nt 引進的一千多名泰勞，在/o 高雄縣岡山鎮/ns 興建捷運泰勞北機廠宿舍，分別進行建物、水電、輕鋼架等五項工程招標，總工程款五千多萬元，並由不同的五家包商得標。
不過，檢調辦案人員針對各項工程款估價，認為實際金額大約四千多萬元，發現/o 華磐公司/nt 疑似涉嫌浮報工程款，並清查/o 華磐/nt 和五家承包廠商資金往來，查出近千萬元資金回流/o 華磐/nt 股東或公司，不排除這筆浮報工程款是回扣，或又流向其他特定人士帳戶。

搜索五廠商 扣帳冊報表/o 

昨天下午三點多，主任檢察官/o 高大方/nr 指揮/o 市調處/nt 十多名幹員，前往/o 台北/ns 、/o 台中/ns 、/o 高雄/ns 等地，搜索得標的/o 富臨/nt 、/o 玉逢/nt 、/o 立積/nt 、/o 友元/nt 、/o 敦鴻/nt 等五家廠商，查扣公司帳冊、報表、工程項目表等大批資料，並陸續帶回蕭姓等四名包商和證人/o 捷運公司/nt 前人力資源處曾姓處長清查。
據悉，人力資源處是/o 華磐公司/nt 對口單位，並負責引進外勞業務，辦案人員傳喚曾到案說明，欲釐清引進泰勞有無不法情事，偵訊後釋回。
針對/o 高雄/ns 捷運外勞暴動引爆引進外勞未依程序辦理公開招標，並有官員及民意代表涉嫌介入與仲介業者勾結關說牟利等不法情事，/o 調查局/nt 長/o 葉盛茂/nr 數度南下/o 高雄市/ns 調查處主持專案會議，並指示專案人員建請檢察官對/o 高雄捷運公司/nt 副董事長/o 陳敏賢/nr 執行入境告知及對/o 高捷公司/nt 、/o 華永毅公司/nt 、/o 華磐公司/nt 、/o 曜名公司/nt 等高階主管七人限制出境，同時調派/o 洗錢防制中心/nt 及/o 廉政處/nt 等單位協助。/o 
檢調人員在八月卅日搜索/o 華磐公司/nt 、/o 華永毅公司/nt 、/o 曜名公司/nt 及相關負責人住所計七處所，查扣帳證資料；/o 調查局/nt 表示，初步清查，發現/o 華磐公司/nt 、/o 華永毅公司/nt 重要幹部的帳戶，自九十二年十月起即有異常提、存或現金匯款情形，而匯款地則為/o 美國/ns 、/o 泰國/ns ，帳戶資金的異常提領與匯款，透露出捷運外勞仲介程序的不尋常。/o 
調查局/nt 長/o 葉盛茂/nr 昨天再度南下/o 高雄市/ns 調處，召集/o 廉政處/nt 、/o 洗錢防制中心/nt 、/o 高雄市調查處/nt 召開專案會議，要求全力蒐證，加快腳步偵辦，任何壓力由他一肩扛起。為有效掌握偵辦進度，指派/o 廉政處/nt 王汝浩/nr 專門委員進駐/o 高雄市調查處/nt 督導。/o 

陳敏賢/nr 等人 被限制出境/o 

調查局/nt 表示，/o 高雄捷運/nt 外勞仲介案已發動兩波搜索，目前相關公司幹部及剛返國的/o 陳敏賢/nr 都已被限制出境，且查出重要幹部的帳戶資金流動異常，將進一步約談。/o 
