
汪妻及長子涉案情節嚴重 被通緝/o 

〔記者/o 楊國文/o ╱/o 台北/ns 報導〕/o 最高檢察署/nt 特調小組查出，拉法葉艦弊案重要關係人/o 汪傳浦/nr 利用其妻/o 葉秀貞/nr 、四名子女的/o 瑞士/ns 銀行帳戶，涉嫌將拉法葉艦案龐大佣金在國際間輾轉洗錢，認定/o 葉秀貞/nr 及四名子女共五人是洗錢、貪瀆幫助犯，五人均列被告，檢方並將涉案情節較嚴重的葉女和大兒子/o 汪家興/nr 兩人發布通緝。/o 

由於/o 汪傳浦/nr 被/o 高檢署/nt 認定捲入/o 尹清楓/nr 命案，依殺人、行賄罪嫌通緝在案，再加上葉女、/o 汪家興/nr 兩人，汪家已有三人成為通緝犯。/o 
特調小組掌握最新事證指出，/o 汪傳浦/nr 被查扣在/o 瑞士/ns 的銀行資金帳戶中，至少有一、二十個帳戶是以/o 葉秀貞/nr 、四名子女的名義開立，估計金額為數億美元，特調小組認定葉女等五人應知悉/o 汪傳浦/nr 涉嫌洗錢，甚至了解該弊案行賄內情，已透過外交管道及/o 調查局/nt 緝逃小組追緝/o 汪傳浦/nr 夫婦和/o 汪家興/nr 三人，並呼籲其他子女到案說明。/o 
特調小組指出，依蒐得事證研判，/o 葉秀貞/nr 及/o 汪家興/nr 、/o 汪家明/nr 、/o 汪家勇/nr 、/o 汪君玲/nr 五人可能協助/o 汪傳浦/nr 洗錢；更重要的依據是，去年/o 瑞士/ns 法院對查扣/o 汪傳浦/nr 銀行帳戶的判決書中，認定/o 汪傳浦/nr 以妻子/o 葉秀貞/nr 及/o 汪家興/nr 等子女的/o 瑞士/ns 銀行帳戶，將拉艦龐大貪瀆佣金在國際間輾轉洗錢，故認定/o 葉秀貞/nr 及子女五人是洗錢、貪瀆案幫助犯，將葉女五人列為被告偵辦。/o 
據悉，檢方從去年九月起，依汪家在/o 北市北投路/ns 、/o 松江路/ns 等地戶籍登記地、住居所發出傳票，數度傳喚葉女及四名子女出庭說明，但葉女及其子女均未到庭。/o 

五人分居英美 返國說明可能性不高/o 

據特調小組掌握的訊息，目前/o 葉秀貞/nr 及四名子女分居/o 英國倫敦/ns 、/o 美國洛杉磯/ns 及/o 舊金山/ns 等地，檢方認定除葉女、/o 汪家興/nr 涉案程度較嚴重，/o 汪家明/nr 、/o 汪家勇/nr 、/o 汪君玲/nr 較輕微，故完成法定傳喚、拘提程序後，已發布通緝葉女和/o 汪家興/nr 。檢調研判，/o 葉秀貞/nr 五人返國說明的可能性不高，但仍呼籲他們回國出面說明案情。/o 

〔記者何瑞玲╱/o 台北/ns 報導〕/o 汪傳浦/nr 潛逃海外，根據檢調調查，汪持有/o 多明尼加/ns 護照，可是經我方向多國查詢，多國卻查無此人，檢調因而懷疑/o 汪傳浦/nr 應該持有四國以上護照，擁有多個國家身分，才能潛逃境外來去自如。/o 

汪帳證將曝光 軍方求償信心大增/o 

〔記者黃忠榮、許紹軒╱/o 台北/ns 報導〕/o 外交部/nt 長/o 陳唐山/nr 昨天在/o 立法院/nt 答詢時表示，因為/o 瑞士/ns 沒有死刑，若我國保證免除拉法葉艦弊案關係人/o 汪傳浦/nr 死刑，當地政府可以給予某種方面的考量，駐/o 瑞士/ns 代表/o 王世榕/nr 會在近期內拜會相關機構，了解這個案子。/o 

據了解，/o 瑞士聯邦最高法院/nt 裁定，接受由/o 行政院/nt 長/o 謝長廷/nr 簽署的免除/o 汪傳浦/nr 死刑保證，台瑞首度司法協助只待/o 瑞士聯邦委員會/nt 決定後，即可展開，軍火商/o 汪傳浦/nr 及家人的所有銀行帳戶文件就可交給台灣檢調單位。/o 
此舉也讓海軍向法方求償行動信心大增，/o 國防部/nt 副部長/o 霍守業/nr 昨天在/o 立法院/nt 答詢時表示，/o 國防部/nt 已針對拉法葉案中出現的佣金爭議在/o 法國/ns 提出商業仲裁，要求依合約退還佣金並罰鍰，金額達五億九千萬元美元，相信「相當有成果」。/o 
立委追問若商業仲裁結果不理想，/o 國防部/nt 是否會提出訴訟﹖/o 霍守業/nr 表示，這是法律程序之一，若仲裁結果/o 國防部/nt 不能接受，一定會提出訴訟。/o 
霍守業/nr 說，/o 瑞士/ns 方面的判決有助於釐清真相，而且/o 國防部/nt 已經將所有相關資料交給/o 最高檢查總署/nt 成立特調小組，絕不護短。/o 
立委/o 湯火聖/nr 則提醒/o 國防部/nt ，注意另一重大涉案人/o 郭力恆/nr ，/o 郭力恆/nr 已經在申請假釋，/o 國防部/nt 不能同意，否則回來一個/o 汪傳浦/nr ，卻走了/o 郭力恆/nr ，將無法斷絕外界對/o 國防部/nt 的疑慮。/o 
