〔記者孫友廉╱ /o 台北/ns 報導〕前/o 國安局/nt 會計處/nt 少將會計長/o 徐炳強/nr 涉及國安密帳弊案，/o 高等法院/nt 昨天上午宣判，考量/o 國安局/nt 情報、安全工作的機密特殊性，大多依循上級長官指示，又無法證明徐某有參與決策，早已得知時任/o 台綜院/nt 院長/o 劉泰英/nr 取得七百五十萬元美金後的用途等，仍駁回檢方上訴，維持徐某無罪；全案尚可上訴。/o
但對於/o 劉泰英/nr 及是否尚有他人涉及侵占公款，/o 高等法院/nt 考量檢方並未起訴，因此未加以審究；本案另一被告，前/o 國安局/nt 總務室/nt 出納組/nt 上校/o 組長/o 劉冠軍/nr ，早已畏罪棄職潛逃/o 中國/ns ，/o 台北/ns 地院審理時就已展開通緝。/o
徐炳強/nr 曾為涉及國安密帳案遭羈押禁見四個月，昨天並未出庭聆判，得知/o 高等法院/nt 仍判他無罪，深感欣慰，也謝謝法院再次還他清白，他希望法院能早日解除限制出境，他護照早已過期，該處分對他來說，如同污點，若能獲准解除，他頂多出國走走，探視親友。/o
檢方公訴指出，由於/o 台綜院/nt 戰略及國際研究所需要大量經費，/o 殷宗文/nr 指示時任/o 國安局/nt 會計長/o 徐炳強/nr 與/o 劉冠軍/nr 將/o 外交部/nt 返還給/o 國安局/nt 的援助/o 南非/ns 墊款，挪用七百五十萬元美金，換成面額美金千元、共七千五百張的/o 美國運通銀行/nt 旅行支票，交付給/o 劉泰英/nr 。/o 劉泰英/nr 將十五萬元美金的旅行支票據為己有，其餘七百三十五萬元美金交由/o 潤泰企業/nt 集團負責人/o 尹衍樑/nr ，兌換成現金，再以個人或公司捐贈給台綜院，進行洗錢，/o 劉泰英/nr 除投入股市、基金市場再次漂白，並用來購買/o 台綜院/nt 辦公廳舍，以及人事、業務費用。/o
檢方控告/o 徐炳強/nr 、/o 劉冠軍/nr 、/o 劉泰英/nr （檢方尚未起訴）與過世的/o 殷宗文/nr ，涉及貪污侵占公有財物罪，但/o 高等法院/nt 認為，該決策是/o 殷宗文/nr 以上的政府高層與/o 劉泰英/nr 決定，且事涉情報機密帳戶，/o 國安局/nt 奉天專案的支用情形，/o 徐炳強/nr 僅是/o 國安局/nt 會計長，如何置喙？/o
此外，/o 徐炳強/nr 等人交付/o 劉泰英/nr 金錢，事後帳目未記載，有違會計作業程序，或許應負行政責任，但指控涉及侵占，事證不足，仍判徐某無罪。至於一審/o 台北/ns 地方法院/nt 有採信前/o 國安局/nt 長/o 殷宗文/nr 的兩本工作手札，認定/o 徐炳強/nr 是奉/o 殷宗文/nr 的指示，但高等法院考量檢方原本起訴事證就不足以證明犯罪，也就無須再引用對徐某有利的手札作為證據。/o
