〔記者李永盛、王貝林、王平宇、李文儀╱/o 台北/ns 報導〕/o台北/ns 地檢署/nt 偵辦/o台鐵/nt 計軸器弊案，認定/o 法/ns 商/o 阿爾卡特/nt 、/o 德/ns 商/o 西門子公司/nt在/o 台/ns 關係企業職員/o 白尚飛/nr 、/o 駱一華/nr 等人，以「搓圓仔湯」方式圍標，意圖朋分七千萬元不法利益，立委/o 王拓/nr 辦公室主任/o 劉大福/nr 亦參與其事；檢方昨依違反政府採購法、洗錢等罪嫌起訴，並向法院求處四至兩年不等徒刑。/o
本案被告/o 登陽公司/nt 實際負責人/o 吳定發/nr 被求刑三年二月；/o 台灣/ns 西門子公司/nt 總裁/o 駱一華/nr 被求刑兩年十月；/o 法/ns 商/o 阿爾卡特/nt 在/o 台/ns 關係企業/o 台灣/ns 國際標準電子公司/nt 總經理/o 白尚飛/nr （/o 法/ns 籍）求刑三年二月；/o精業公司/nt 負責人/o蔡錦鴻/nr ，求刑四年；/o 劉大福/nr 被求刑四年；/o 祥豐業公司/nt 負責人/o 吳成偉/nr 被求刑兩年。/o
劉大福/nr 說，他已向檢方說明該案時間點有諸多誤植，但不知為何不被採信，他形容心情是意外、震驚、遺憾，但相信司法能還他清白。/o台鐵/nt 局長/o 徐達文/nr 說，計軸器推動進度不會受影響，也不可能重新招標，但若/o 法院/nt確定廠商有圍標違法，/o 台鐵/nt 可依法令規定，扣除得標廠商的合約價款。/o
起訴指出，/o 精業公司/nt 蔡錦鴻/nr 向/o 阿爾卡特/nt 系統表示可居間協調/o 西門子/nt 系統退出標案，並多次透過民代陳情；隸屬/o 西門子/nt 系統的/o 登陽公司/nt 吳定發/nr ，找/o 劉大福/nr 協助並許以報酬。九十二年九月，在蔡、劉等人穿針引線下，/o 阿爾卡特/nt 系統的/o 台灣/ns 國標/nt 總經理/o 白尚飛/nr 及/o 台灣/ns 西門子/nt 總裁/o 駱一華/nr ，協議/o 台灣/ns 西門子/nt 退出標案，並由/o 阿爾卡特/nt 及其關係企業支付七千萬元「搓圓仔湯」費用予/o 駱一華/nr 及/o 吳定發/nr 等人。同年十二月，標案果由/o 台灣/ns 國標/ot 以九億三千餘萬元得標。/o
其中包括/o 台灣/ns 國標/nt 向/o 吳定發/nr 的相關公司購買軟體，及委託吳、駱等人的公司拓展市場等國內外假交易，/o 白尚飛/nr 等人明知為假交易，仍陸續支付部分款項。總計/o 駱一華/nr 取得三百萬元搓圓仔湯費用，/o 劉大福/nr 一百五十萬元，另兩千四百餘萬元則流向/o 吳定發/nr 、/o吳成偉/nr 相關帳戶。/o 蔡錦鴻/nr 於事成後，則向/o 白尚飛/nr 與/o 阿爾卡特/nt 關係企業「/o ALCATEL SEL AG/nt 」運輸整合部門主管/o 慕特/nr （/o Mutter/nr  ）（另案偵辦）催討報酬，蔡最後以海外假交易方式，取得九十二萬餘美元，除分給/o 台灣/ns國標公司/nt 前總經理/o 張國平/nr （另分案偵辦）十五萬美元外，餘款則利用人頭匯回國內，以躲避查緝。/o
