
〔記者鮑建信╱高雄報導〕/o 高捷/nt  泰勞遭非法抽佣疑案，檢調昨天傳喚前/o 高捷/nt  副董事長/o 陳敏賢/nr  等多人，釐清/o 高捷/nt 有無以不實資料向/o 勞委會/nt 申請同意引進泰勞；今、明兩天檢調將傳喚/o 陳哲男/nr 到案說明。/o 

昨天被傳喚的包括/o 高捷/nt 董事長/o 陳振榮/nr 、前副董事長/o 陳敏賢/nr 、總經理/o 范陳柏/nr、前總經理/o 賴獻玉/nr 、賴特別助理/o 劉克強/nr 、/o 華永毅公司/nt 會計/o 譚玉鳳/nr 、前立委/o 劉炳偉/nr 友人/o 諶建興/nr 、前/o 勞委會/nt 副主委/o 郭吉仁/nr 等八人。/o 其中/o 陳敏賢/nr 是四度到案說明，承辦檢察官/o 王柏敦/nr 等人漏夜偵訊後，/o 陳敏賢/nr 、/o 譚玉鳳/nr 、/o 諶建興/nr 先被釋回，前總經理特助/o 劉克強/nr 稍晚以十萬元交保，其餘/o 陳振榮/nr 等四人也被釋回。/o 
對於遭指控向廠商索公關費一億元，為/o 陳水扁/nr 總統籌募選舉經費一事，/o 陳敏賢/nr 昨晚步出/o 地檢署/nt 時說，這種事只要用膝蓋想，就知道完全不可能，完全是媒體亂報，不但沒查證，不用腦筋，連膝蓋也沒用。/o
陳敏賢/nr 昨日不否認與/o 陳哲男/nr 去過/o 韓國濟州島/ns 旅遊，並曾向檢調說明是單純觀光，根本與/o 高捷/nt 案無關﹔陳在檢調應訊時也否認/o 韓國/ns 行涉及洗錢、非法仲介外勞等不法情事。/o 
承辦/o 高捷/nt 公司「公辦六標」案檢察官/o 何景東/nr ，昨以證人身分，傳喚/o 高捷/nt 總經理/o 范陳柏/nr ，釐清開標過程有無涉及不法，並當庭勘驗查扣開標過程錄影帶。/o 據悉，范應訊時指稱，為了避免捷運工程受到延誤，評決五人小組才改換開標順序，否認違法。/o 
不過，檢調勘驗錄影帶後發現，評決五人小組開會要不要讓榮工競標，及為何要變更順序開標，這兩部分並未錄到，懷疑是有技巧的迴避，將傳喚當時負責錄影的職員及小組成員前/o 捷運局/nt 長/o 周禮良/nr等人釐清案情。/o 
此外，檢察官/o 王柏敦/nr 、/o 王邦安/nr 、/o 李奇哲/nr 等三人，則以嫌疑人身分，傳喚前/o 勞委會/nt 副主委/o 郭吉仁/nr 等人，追查/o 高捷/nt 申請/o 勞委會/nt 核准引進泰勞，有無運用不實資料，涉及偽造文書等罪嫌。/o 
據悉，陳等人應訊時，均否認涉及偽造文書等不法情事。/o 
