〔記者黃敦硯、陳美年╱綜合報導〕去年/o 桃園/ns 兩家酒店遭槍擊恐嚇案，/o 刑事警察局/nt 偵二隊/nt 、/o 桃園縣/ns 警局日前查獲三名開槍嫌犯後，昨天進一步查出涉嫌為該集團負責在兩岸之間洗錢的/o 李龍飛/nr 、/o 林金暉/nr ，警方並從查扣的金融存簿中發現，李、林兩人經手的金額至少兩億元，且有一百廿三人被騙，因集團主嫌/o 張榮桄/nr 藏匿在/o 中國/ns ，刑事局已透過管道要求/o 中國/ns 公安代為查緝。/o
警方將/o 李龍飛/nr （三十八歲）、/o 林金暉/nr （三十九歲）傳喚到案說明，兩人向警方供稱，他們專門從事兩岸地下匯兌工作，與在/o 中國/ns 的地下匯兌公司合作，以每天一千元的代價，將戶頭裡的錢先換成美金，再匯到/o 中國銀行/nt 香港分行/nt 的戶頭，可以再從中拿一些兌換剩下的零頭，但他們聲稱，不知道是替詐騙集團匯詐騙贓款。/o
令警方驚訝的是，查扣的二十二本存摺，是分別以/o 李龍飛/nr 、/o 林金暉/nr 及其五名親友的名義開設，從九十二年起就有遭詐騙或恐嚇的被害人將錢匯入，其中有些被害人曾向警方報案，但為何未被列為警示帳戶，警方將了解是否有人為疏失。/o 
警方清查廿二本帳戶明細發現，共有三百五十八人匯款到這些戶頭內，其中至少有一百廿三人為假擄人勒贖、假護膚色情詐騙、假退稅、簡訊詐財等各種詐騙案件被害人，詐騙贓款高達兩億元；另有兩百多人以地下匯兌方式，想要將錢匯到對岸。/o
據悉，去年十一月七日，/o 桃園/ns 楊梅/ns 兩家酒店先後接到一名自稱「/o 國強/nr 」歹徒打來的恐嚇電話，要求匯款兩百萬元，揚言若不從將開槍，店家不理，過幾天竟真有歹徒持ＭＰ５衝鋒槍掃射示威，再以電話恐嚇，店家擔心遭不測，分八次匯兩百萬到/o 李龍飛/nr 、/o 林金暉/nr 的戶頭內。/o 
去年十二月十二日起，/o 桃園/ns 地區廿多家中古車行又陸續接獲「國強」的恐嚇電話，車行起初認為是詐騙集團而置之不理，沒想到今年初竟有兩家車行遭到槍擊，才知事態嚴重。/o 
刑事局/nt 偵二隊/nt 隊長/o 楊春鈞/nr 獲悉，指示該隊/o 偵三組/nt 副組長/o 陳毅樺/nr 率員會同/o 桃園縣/ns 警方展開追查，最後研判全案應是去年九月前往/o 中國/ns 滯留未歸的/o 楊梅/ns 地區不良分子/o 張榮桄/nr 所為，並監控其在台手下，於上月底查獲兩名開槍嫌犯，起出ＭＰ５與制式手槍各一把與兩百八十發子彈。/o
警方調查，今年四十四歲的/o 張榮桄/nr 為/o 楊梅/ns 地區不良份子，與已經落網的/o 謝志偉/nr 、/o  謝明郎/nr 、/o 楊建成/nr 及在逃的/o 羅治偉/nr 涉嫌組成持槍恐嚇集團。警方已將/o 李龍飛/nr 、/o 林金暉/nr 移送/o 桃園/ns 地檢署/nt 。/o
