〔記者孫友廉╱台北報導〕曾經備受/o 台港/ns 矚目，行賄金額創我國司法史紀錄的/o 台北縣/ns 土地弊案，/o 高等法院/nt 昨天上午更三審宣判，認定前/o 台北縣地政局長/o 莊育焜/nr 觸犯違背職務收賄等罪，應執行徒刑二十年、褫奪公權十年，莊某的妻舅林錦榮被判十年、褫奪公權七年；全案仍可上訴。/o 
合議庭/o 也追繳兩人不法賄款港幣五千五百六十九萬三千七百零三元，/o 依當時匯率折算台幣近兩億元；判決也併科/o 莊育焜/nr 台幣五千萬元，/o 林錦榮/nr 三千萬元新台幣，罰金部分均可易科勞役。/o 
香港麗新集團/nt 主席林百欣/nr 涉及行賄、違反洗錢防制法部分，因林某今年二月十八日在/o 香港/ns 過世，法院判決公訴不受理。/o 
台北縣/ns 土地弊案共分為：涉及徵收/o 台北大學/nt 預定地時，浮報/o 大來紡織廠/nt 補償，並不法圖利/o 香港麗新集團/nt ；以及/o 三芝鄉/ns 土地更正編定舞弊兩部分。/o 
其中，/o 台北大學/nt 預定地部分，/o 三峽鎮公所/nt 於八十三年三月間，辦理徵收地上物查估，/o 香港麗新集團/nt 大來紡織工廠/nt 在禁建前早已停工，依法不得領取停業損失與補償，但/o 莊育焜/nr 向該集團主席/o 林百欣/nr 、特別顧問/o 何均昌/nr （法院通緝中）收取賄賂，由/o 莊育焜/nr 利用職權改採書面查估，提高補償額，不法圖利/o 香港麗新集團/nt 約六億元。/o 
莊育焜/nr 八十六年十一月起就遭羈押禁見，去年八月三十一日，由於/o 莊育焜/nr 患有焦慮症、精神官能性憂鬱症，合議庭諭令停止羈押，以兩百萬元交保候傳，並限制出境。/o 
至於/o 三芝鄉/ns 土地更正編定舞弊部分，被告前台北縣議員/o 朱永惠/nr 、/o 海景建設/nt 董事長/o 陳重禧/ns 、/o 馥記建設/nt 董事長/o 張伯樂/ns 、副總經理/o 吳世材/ns 與地主/o 王磊/ns ，/o 高等法院/nt 更三審仍認定罪證不足，維持無罪判決。/o 