〔記者蘇恩民╱台北報導〕檢調偵辦聯電涉嫌違法投資/o 中國/ns 的/o 和艦科技/nt 案，查知/o 和艦科技/nt 疑掌握、使用/o 聯電/nt 一百九十九項晶圓製造技術專利，因/o 和艦/nt 董事長/o 徐建華/nr 供稱，這些高科技專利技術，主要是由為數約一百名的/o 聯電/nt 離職工程師，跳槽到/o 和艦/nt任職時一併帶來，此一說法，與證人指控/o 聯電/nt 高層批准相關專利技術轉移，供/o 和艦/nt 無償使用的說法不同，檢調認為內情不單純，近期將大規模約談百名前/o 聯電/nt 工程師到案說明。/o
據悉，上百名前/o 聯電/nt 、現/o 和艦/nt 工程師，目前應都在/o 中國/ns ，並不定期會回/o 台/ns 探親，屆時檢調將約談查明真相。/o
至於/o 和艦/nt 的資金來源與/o 聯電/nt 有無關聯？/o 徐建華/nr 應訊時坦承，九十年間，一家登記設立於/o 英屬維京群島/ns 的「/o 橡木聯合投資公司/nt 」派員與他接觸，表明希望借重他曾任/o聯電/nt 晶圓廠廠長的專才，願提供台幣一百億元資金，聘請他到/o 中國/ns 經營另一家八吋晶圓廠，他認為可行才答應。/o
儘管/o 徐建華/nr 一再強調/o 和艦/nt 的資金與技術來源，都和/o 聯電/nt 沒有直接關聯，但檢調根據檢舉情資蒐證逾年，發現這家「/o 橡木聯合投資/nt 」的負責人/o 陳春固/nr ，曾任/o 聯電/nt 財務主管，也曾出任/o 聯發科/nt 、/o 聯詠/nt 兩家/o 聯電/nt 轉投資企業的董監事。專案小組表示，諸多巧合均令外界質疑/o 聯電/nt 與/o和艦/nt 之間的關係非比尋常。/o
辦案人員透露，檢方曾訊問/o 徐建華/nr，使用/o聯電/nt的專利技術是否經/o聯電/nt同意？有無支付權利金？/o徐建華/nr坦承，這些技術都是/o聯電/nt離職員工自願提供，/o和艦/nt並不知是/o聯電/nt的專利，也未支付/o 聯電/nt 權利金。/o
有證人指控，「/o橡木聯合投資/nt」的資金，疑透過/o 聯電/nt 海外轉投資公司挹注，所以/o 聯電/nt 高層才「默許」/o 和艦/nt ，無償使用/o聯電/nt的一百九十九項晶圓科技專利技術，甚至將部分訂單轉移給/o 和艦/nt 代工生產。檢調指出，專案小組決定多管齊下，分頭追查有關事證，一方面透過/o 調查局/nt 洗錢防制中心/nt，分析、比對/o 聯電/nt 近年轉投資海外的資金，有無巧立名目、輾轉流入/o 橡木聯合投資/nt 或/o和艦科技/nt ，同時也將約談相關離職/o聯電/nt工程師，徹查真相。/o
〔記者黃美珠╱竹市報導〕/o新竹地檢署/nt聲押/o徐建華/nr，提出長達十三張的聲押理由書，但最後院方仍以一千萬元交保。檢方表示，結果並不意外，但擔心徐某交保後，會和其他關係人串證。/o
新竹/ns地檢署/nt主任檢察官兼發言人/o蔡添源/nr 說，檢方這次偵辦/o聯電/nt、/o和艦/nt背信疑案，完全根據證據走向，不是政治或個人導向的選擇性辦案。檢方目前亟待釐清的，除了/o和艦/nt 是否利用/o 聯電/nt 免費接單﹖免費抽佣、免費使用/o 聯電/nt 的人力、技術及專利資源等之外，就算/o 聯電/nt 與/o 和艦/nt 是策略聯盟的關係，他們也將深入調查，包裹在這層關係之下的意圖，究竟是為了掏空/o 聯電/nt ﹖還是為了挽救/o 聯電/nt ﹖/o 
蔡添源/nr說，根據查扣的文件資料顯示，兩家公司間的溝通，不乏有外人看不懂的文字符號，例如：「網咖」等，都將是檢方未來偵查的重點。/o
他說，目前/o 聯電/nt 、/o 和艦/nt 兩公司的中高階主管，包含/o 聯電公司/nt 副董事長/o 宣明智/nr 在內共廿四人被列為關係人，檢方前天確有到/o宣明智/nr的住處搜索。但他們當中，到昨天為止只有/o徐建華/nr 一人轉列被告且被限制出境，全案也由他字案轉列偵字案調查。/o
蔡添源/nr說，其餘未遭限制住居或限制出境的廿三人，未來如有需要，檢方雖不排除比照辦理，但某媒體報導/o宣明智/nr已被限制出境，完全是以訛傳訛、捕風捉影。
至於/o地院/nt 昨天裁定/o 徐建華/nr 以一千萬交保，/o 蔡添源/nr 表示，這項裁定並未超過法律規定範圍，檢方並不意外，況且院方一次出動三名審判長級法官評議，可見院方慎重其事，檢方將在收到裁定書，再決定是否提出抗告。/o
199項專利技術 全案引爆點/o
〔記者黃美珠╱竹市報導〕/o新竹/ns 地檢署/nt 指出，包含「改善互補式金氧半導體複晶矽蝕刻均勻度之製造方法」等一百九十九項晶圓製作專利，全部都屬於晶圓的製程技術，具有良率高、製程短及體積小三大特色，正是引發這次/o 聯電/nt 、/o 和艦/nt 背信疑案的關鍵。/o
根據我國/o 智慧財產局/nt 資料顯示，/o 聯電/nt 在國內具有晶圓製程等相關的專利技術，有晶圓傳送盒及其定位構件、晶圓之乾燥製程、金屬氧化半導體電晶體的製造方法、金氧半場效電晶體元件之結構與製造方法、晶圓級封裝方法及結構用於研磨機台的晶圓壓力調整系統、一種製作金氧半導體電晶體的方法等多達四千一百二十一項。/o
檢方指出，其中與「金氧半導體」製程有關的專利，包括金氧半導體之製造方法、多層式晶矽金氧半導體元件之結構等就有五十九項之多，其中與「改善互補式金氧半導體複晶矽蝕刻均勻度之製造方法」相關的一百九十九種專利，正是引發這次聯電與和艦背信疑案的關鍵所在。
檢方指出，聯電是世界晶圓代工的龍頭，在前述的四千多項專利中，如改善晶圓扭曲的方法、一種檢測晶邊清洗（ＥＢＲ）以及晶邊曝光（ＷＥＥ）異常的方法、晶圓切割道的結構等專利更具關鍵性地位，它們有的可以讓產製的晶圓良率提高到九十％以上，有的可以加速製程，有的則可以使體積縮小，有助節省晶圓廠的整體生產成本。
