〔記者高嘉和╱台北報導〕/o 根據/o 香港/ns 媒體/o 報導/o ，/o 麗新集團/nt 創辦人/o 、/o 亞洲/ns 電視/o 永遠/o 名譽/o 主席/o 林百欣/nr 昨天/o 凌晨/o 因/o 病/o 在/o 醫院/o 逝世/o ，/o 享年/o 九十三歲/o ，/o 林百欣/nr 與/o 林建名/nr 、/o 林建岳/nr 父子/o ，/o 都/o 曾是/o 港/ns 台/ns 媒體/o 財經/o 、/o 社會/o ，/o 甚至/o 是/o 影劇版/o 的/o 熱門/o 人物/o 。/o 
林百欣/nr 祖籍/o 廣東省/ns 潮陽/ns ，/o 與/o 長江/ns 實業集團/nt 主席/o 李嘉誠/nr 、/o 東方報業/nt 馬家/o 兄弟/o 及/o 華人置業集團/nt 主席/o 劉鑾雄/nr 等人/o ，/o 都/o 是/o 香港/ns 政經界/o 知名/o 「/o 潮州幫/nt 」/o 代表性/o 人物/o 。/o 
林百欣/nr 最早/o 是/o 經營/o 出口/o 軍服/o 到/o 非洲/ns 的/o 生意/o ，/o 一九七二年/o 麗新股票/o 上市/o ，/o 開始/o 擴張/o 事業/o 版圖/o ，/o 趁著/o 一九八○年代/o ，/o 香港/ns 地產/o 大跌/o 時/o ，/o 低價/o 買進/o 大批/o 工商/o 用地/o ，/o 興建/o 住宅/o 及/o 商業/o 大樓/o ，/o 大賺/o 一筆/o 後/o ，/o 又/o 成功/o 購入/o 香港/ns 擁有數/o 十家/o 門市/o 的/o 「鱷魚恤」公司/nt ，/o 接著/o 買下/o 亞洲電視/nt ，/o 是/o 林百欣/nr 最/o 風光/o 的/o 時候/o 。/o 
早在/o 三十年前/o ，/o 林百欣/nr 就/o 在/o 台灣/ns 投資/o 台北縣/ns 三峽/ns 的/o 大來紡織/nt 及/o 桃園/nt 的/o 民興紡織/nt ，/o 生產/o 布料/o 、/o 紡紗/o 等/o 產品/o ，/o 可說是/o 台灣/ns 最早/o 發展/o 機能性/o 牛仔/o 布料/o 的/o 廠商/o 之一/o ，/o 但/o 在/o 設備/o 老舊/o 下/o ，/o 逐漸/o 退出/o 台灣/ns 紡織界/o 。/o 
林百欣/nr 家族/o 曾經/o 與/o 華隆集團/nt 合力/o 炒作/o 過/o 民紡/nt 的/o 股票/o ，/o 最後/o ，/o 林百欣/nr 高檔/o 順利/o 出脫/o ，/o 而/o 華隆集團/nt 卻/o 抱了/o 一缸子/o ，/o 只好/o 入主/o 民紡/nt 。/o
而/o 三峽/ns 的/o 大來紡織/nt 土地/o 在/o 民國八十六年/o 扯出/o 台北大學/nt 土地/o 弊案/o ，/o 讓/o 林百欣/nr 身陷/o 囹圄/o ，/o 經過/o 多次/o 的/o 上訴/o 後/o ，/o 以/o 四千萬元/o 交保/o ，/o 為/o 台灣/ns 司法史/o 次高/o 紀錄/o 。/o 
林百欣/nr 的/o 公子/o 林建名/nr 、/o 林建岳/nr 也是/o 港/ns 台/ns 媒體/o 的/o 影劇/o 、/o 八卦/o 的/o 焦點/o 人物/o 。/o 十年/o 前/o ，/o 林建名/nr 曾/o 在/o 台灣/ns 發生/o 疑遭/o 匪徒/o 拍下/o 色情/o 錄影帶/o 勒索/o 事件/o ，/o 事後/o 還向/o 媒體/o 自曝/o 風流/o 豔史/o ，/o 轟動/o 一時/o 。/o 林建岳/nr 與/o 明星/o 謝玲玲/nr 的/o 婚變/o ，/o 及/o 與/o 王祖賢/nr 、/o 林熙蕾/nr 傳出/o 的/o 八卦/o 緋聞/o ，/o 是/o 港/ns 台/ns 知名/o 的/o 緋聞/o 大亨/o 。/o
在/o 台灣/ns 爆發/o 土地/o 弊案/o 後/o ，/o 麗新集團/nt 這幾年/o 來/o 在/o 港/ns 發展/o 並/o 不順利/o ，/o 三年前/o 賣掉/o 亞視/nt 三成三/o 股權/o，/o 接手者/o 是/o HANG-TANG/nt 老闆/o 陳永棋/nr ，/o 陳/o 以及/o 擁有/o 超過/o 四成/o 股權的/o 鳳凰衛視/nt 主席/o 劉長樂/nr，/o 與/o 北京/ns 關係/o 密切/o ，/o 亞視/nt 經營權/o 易手/o ，/o 被/o 視為/o 港媒/o 被/o 「染紅」/o 的/o 例子/o 之一。/o 
前年/o ，/o 林百欣/nr 身體/o 還/o 硬朗/o 時/o ，/o 曾/o 參加/o 香港/ns 富豪團/o 赴/o 京/ns 拜會/o 中國/ns 國家主席/o 胡錦濤/ns 行程/o ，/o 並/o 坦言/o 到/o 北京/ns 是/o 學習/o 愛國/o 愛港/o ，/o 積極/o 擁抱/o 中國/ns ，/o 與/o 台灣/ns 關係/o 愈來/o 愈疏遠/o 。/o 
4000萬保釋金將發回/o
〔記者孫友廉╱台北報導〕/o 香港/ns 麗新集團/nt 創辦人/o 林百欣/nr 昨天/o 過世/o ，/o 林百欣/nr 八十六年/o 間/o 捲入/o 台北大學/nt 預定地/o 弊案/o ，/o 正由/o 我國/o 高等法院/nt 更三審/o 中/o ；/o 因/o 林百欣/nt 過世/o ，/o 承審/o 合議庭/o 依法/o 將/o 判決/o 公訴/o 不受理/o ，/o 另有關/o 林百欣/nr 解除/o 限制/o 出境/o 的/o 四千萬元/o 交保金/o ，/o 執行/o 的/o 台北/ns 地檢署/o 接獲/o 判決/o 後/o ，/o 將交/o 由/o 台北/ns 地院/o 通知/o 具保人/o 領回/o 。/o 
香港/ns 麗新集團/nt 原在/o 台北縣/ns 三峽鎮/ns 設有/o 大來紡織工廠/nt ，/o 三峽鎮/ns 公所/o 於/o 八十三年三月間/o ，/o 辦理/o 徵收/o 台北大學/nt 土地/o 地上/o 物查/o 估/o ，/o 因/o 大來紡織廠/nt 在/o 禁建前/o 早已/o 停工/o ，/o 也無/o 復工/o 計畫/o ，/o 依法/o 不得/o 領取/o 任何/o 工廠/o 拆遷/o 、/o 停業/o 損失/o 、/o 停工/o 補償/o ，/o 但/o 時任/o 台北縣/ns 地政局長/o 的/o 莊育焜/nr ，/o 向/o 林百欣/nr 與/o 其/o 特別顧問/o 何均昌/nr （法院/o 通緝中）/o 收取/o 賄賂/o ，/o 再由/o 莊育焜/nr 利用/o 職權/o 改採/o 書面/o 查估/o ，/o 提高/o 補償額/o ，/o 不法/o 圖利/o 香港/ns 麗新集團/nt 約/o 六億元/o 。/o 
檢調偵辦此案，八十六年十二月十五日，趁/o 林百欣/nr 來台參加金馬獎頒獎盛會後，在中正機場留置/o 林百欣/nr ，由/o台北市/ns 調處帶回約談，隔日凌晨以涉嫌重大，諭令收押禁見，八十七年一月十九日，獲准一千萬元交保。
一審台北地方法院八十八年二月六日宣判，依期約行賄罪、違反洗錢防制法，判處/o 林百欣/nr 應執行徒刑三年二個月、褫奪公權三年，除原先交保一千萬元再加保三千萬元，共計四千萬元，這才解除/o 林百欣/nr 的限制出境，創下國內個人交保金的當時最高紀錄。
案經高等法院更二審，合議庭認為，涉及洗錢防制法部分，發生地皆在/o 香港/ns ，無法條可罰，改判無罪；有關交付賄賂罪，考量/o 林百欣/nr 當時已八十多歲，依刑法第十八條，滿八十歲的行為得減輕其刑，改判徒刑一年六個月、褫奪公權一年。但最高法院認為，全案尚有事實未查明，將/o 林百欣/nr 、/o 莊育焜/nr 、/o 妻舅/o 林錦榮/nr 等人部分均撤銷，發回高等法院更三審。
台北大學土地弊案 更三審未結
〔記者孫友廉╱台北報導〕/o 台北縣/ns 土地弊案共分浮報大來紡織廠補償費不法圖利/o 香港/ns 麗新集團/nt ，以及/o 三芝鄉/ns 土地更正編定舞弊兩部分，被告除了時任/o 台北縣/ns 地政局長/o 莊育焜/nr 、/o 麗新集團/nt 主席/o 林百欣/nr 外，尚有十一人，且在莊、林兩人間居中牽線的/o 林百欣/nr 特別顧問何均昌，至今仍在通緝，導致一些賄款流向，涉及洗錢等案情，尚由法院調查中。/o
一審台北地院於八十八年二月間宣判，二審高等法院於同年十一月間宣判，不過八十九年四月間，最高法院發回更審，認為/o 林百欣/nr 、/o 何均昌/nr 行賄的首筆金錢一千八百萬多元，是否就是大來紡織廠取得土地、地上建築物以及停工損失，共十一億元補償，與/o 莊育焜/nr 談妥的初步代價？此外，有關/o 林百欣/nr 行賄、洗錢分別論刑的判決理由不足等，將莊、林與莊的妻舅/o 林錦榮/nr ，及/o 三芝鄉/ns土地弊案五名被告皆發回更審。/o
高等法院更一審八十九年十一月宣判，但最高法院九十年四月將全案發回，認為/o 莊育焜/nr 有關涉及圖利罪部分，開庭未進行告知程序，疑有突襲審判，並且/o 莊育焜/nr 准許書面查估，是否故意曲解上級裁示，事關/o 林百欣/nr 有無涉及違背職務行賄等等事項待查，再撤銷發回更二審。
更二審於九十一年八月間宣判，但最高法院於九十二年六月間，發現偵查時疑有不良誘導訊問/o 林錦榮/nr ；判決中賄款金額總數有出入，一些補償項目是否違法也未論及，另一億八千多萬元的賄款，自/o香港/ns三次匯往/o美國/ns，涉及洗錢疑慮，再發回高等法院更三審。/o
高等法院更三審開庭，初期/o 林百欣/nr 皆親自來台灣出庭，之後八十多歲的/o 林百欣/nr以身體不適為理由，請假未到庭，導致全案至今未結。/o
