〔記者/o 孫友廉/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 太平洋電線電纜公司/nt 掏空案，經/o 台北地檢署/nt 起訴、移審/o 台北地院/nt ，繼續羈押禁見被告/o 太電/nt 前副總經理/o 胡洪九/nr ，經胡某抗告，/o 高等法院/nt 昨天下午駁回胡某的抗告；羈押案宣告確定。/o 
高等法院/nt 合議庭指出，被告/o 胡洪九/nr 掏空金額高達一百七十億多元，匯往國外、/o 香港/ns 資金更高達上億美金，又在海外隱匿大筆資金，且檢方求處徒刑二十年，併罰十億元新台幣等重刑，胡某畏罪潛逃不無可能。/o 
裁定書認為，/o 太電/nt 案嚴重影響金融交易秩序，不僅使股票上市的/o 太電公司/nt 因而下市，也使數十萬投資小股東蒙受重大損害，為求發現真實，保障社會廣大群眾的財產安全等，一審裁定羈押/o 胡洪九/nr ，確有必要。/o 
胡洪九/nr 雖抗辯患有嚴重腎病，但/o 高等法院/nt 表示，洪某患該病數年，且該病症屬老年慢性疾病，依現有醫療技術已難治癒，且排除腦中風的可能。何況依據診斷證明書，胡某僅須定期赴醫院檢查，故無法做為免除羈押的理由。/o 
台北地檢署/nt 去年十二月中旬起訴/o 太電公司/nt 掏空案，指控/o 胡洪九/nr 使用/o 太電/nt 前後任董事長/o 仝玉潔/nr 、/o 孫道存/nr 等人名義，設立/o 中俊企業/nt 、/o 泰鼎/nt 等公司，再對外舉債，由/o 太電公司/nt 擔保，將兩億多美元移至/o 中俊企業/nt ，胡某更透過一百四十六家公司進行龐大的洗錢作業。/o 
檢方進一步認為，該案被告/o 胡洪九/nr 掏空金額總共一百七十多億元，依偽造文書、背信、偽造有價證券、違反商業會計法、證交法等罪起訴。/o 
