〔記者/o 蔡宗勳/nr ╱/o 嘉義/ns 報導〕/o 台南地檢署/nt 主任檢察官/o 顏榮松/nr ，昨天上午帶著電腦高手破解/o 張錫銘/nr 2部電腦資料，並隨時準備進行拘提與傳喚動作，但/o 顏榮松/nr 隨後表示，要以電腦資料抓人不是那麼容易，預計配合/o 張錫銘/nr 的偵訊，下個禮拜才會有大規模的收網行動。/o 
張錫銘/nr 落網，檢警獵龍小組持續針對外圍黨羽進行收網行動，除高檢署檢察官/o 張金塗/nr 昨天從/o 高雄/ns 趕來坐鎮指揮外，/o 顏榮松/nr 也帶著電腦高手，要針對所查扣的/o 張錫銘/nr 2部電腦進行解讀，儘可能把電腦檔案還原，揪出幕後藏鏡人。/o 
顏榮松/nr 表示，打擊犯罪中心的檢察事務官/o 吳永昌/nr ，擁有國家認證的電腦技師證照，對破解電腦檔案資料很有一套，即使電腦內部資料已被刪除，依然可還原，只要查出那些人涉案，將立即簽發拘、傳票，若案情重大，還會就近請求/o 嘉義地檢署/nt 協助偵辦。/o 
據指出，專案小組已經早一步從/o 張錫銘/nr 2部電腦找到珍貴的資料，包括發現隱身幕後操控/o 張錫銘/nr 不斷犯案的藏鏡人，而且可能有數人之多，甚至有民意代表涉入，資料並透露犯罪組織化，有專人提供綁票對象、行蹤、談判及洗錢分贓，有些則是提供強大火力。/o 
不過對於有關電腦資料的傳聞，/o 顏榮松/nr 則相當低調，不願意證實，並強調原本以為破解電腦相當容易，才會帶著書記官同行，只要發現有涉案人士資料，就會立即簽發傳、拘票，但經專業人士解說及現場操作，才知道不是那麼容易。/o 
另專案小組昨天下午也公佈去年7月5日跟監拍攝到的畫面，顯示/o 張錫銘/nr 與同夥/o 張宏吉/nr 等人在阿里山公路會合後，先驅車前往達邦山區，再折返/o 台南縣/ns 東山鄉，當時因考量人力等問題，並沒有採取行動。/o 