
〔記者賴仁中/o ╱/o 台北/ns 報導〕/o 我國高層檢方人士指出，/o 瑞士/ns 司法機關掌握事涉/o 汪傳浦/nr 的相關文件資料，對釐清汪某五億多美元款項的流向有一定助益，因此去年瑞方才會裁定繼續凍結這筆巨款；/o 我方表示，一旦經由資料比對查出款項涉及軍購不法，我國一定會循國際法理途徑追回。/o 

資深檢方人士表示，/o 瑞士/ns 司法機關昨天的表現，堪稱是對我高度友好的表示，也是「司法歸司法」的實踐，此舉勢將提升我國將這筆查扣款請求歸還我方的機會。/o 
另我方偵查拉法葉艦採購弊案的專案人員指出，據他們得知，/o 瑞士/ns 司法當局並計畫，該國除協助相關國家（包括/o 台灣/ns ）追查拉法葉艦等弊案外，並再開啟一個新的刑事程序，對/o 汪傳浦/nr 在/o 瑞士/ns 境內有無不法行為展開調查，如汪某是否在/o 瑞國/ns 境內也涉及洗錢等犯罪行為。/o 
高層檢方人士指出，/o 瑞士/ns 當局的裁定一待相關行政程序完成之後，我方就派出專案核心成員以正式管道前往/o 瑞國/ns 查案，而成員至少包括幹練的檢察官以及調查幹員，重點則側重在從文件資料當中找出/o 汪傳浦/nr 可疑款項的路徑，尤其是我國國境外的洗錢流向，然後再與我方在境內所掌握的資料，進行交叉勾稽，依此，專案小組相信，整個款項的來龍去脈當能完全突破。/o 
而只要能夠查出具體事證，證明/o 汪傳浦/nr 被/o 瑞士/ns 查扣的款項確是採購回扣等不法資金，以目前台瑞的高度司法合作默契，我方有信心能夠追回贓款。/o 
據了解，/o 瑞士/ns 當局前年決定，協助/o 台灣/ns 等國追查拉法葉艦等軍購弊案，同時凍結汪某及相關家人名下的五億多美元，/o 汪傳浦/nr 立即委託律師向/o 瑞士聯邦法院/nt 抗告，主張他和家人名下的五億多美元是合法資金，要求解凍；/o 瑞士/ns 聯邦法院去年五月三日再做裁判，駁回/o 汪傳浦/nr 抗告，確定將給予我國司法協助及繼續凍結這筆款項。/o 

台瑞司法合作 我積極洽談/o 


〔記者楊國文、賴仁中╱/o 台北/ns 報導〕/o /o 法務部/nt 長/o 施茂林/nr 昨日肯定/o 瑞士/ns 司法部門同意我方前往調閱/o 汪傳浦/nr 被查扣的銀行資金、帳戶、文件資料，也對瑞方給予司法互助表達感謝，認將有助於特調小組追查佣金流向、涉案者身份，甚至對我國海軍總部在/o 法國/ns 打民事求償官司的證據上能提供補強作用。/o 

最高檢察署/nt  檢察總長/o 吳英昭/nr 昨表示，最近我國在/o 瑞士/ns 委任的律師曾透露/o 瑞士/ns 法院的司法判決將對我國有利，該項判決若經確定，對我方偵查是一大利多，將儘快指派特調小組成員高檢署檢察官/o 蔡秋明/nr 等檢調人員赴/o 瑞士/ns ，調閱/o 汪傳浦/nr 被查扣的五億多美元資金、文件，有助於揭開拉法葉艦採購弊案內情。/o 
至於是否引渡/o 汪傳浦/nr 回國受審，/o 施茂林/nr 指出，我國和/o 瑞士/ns 並無簽訂司法互助協定或引渡條約，加上/o 汪傳浦/nr 可能有多國國籍等身份，欲引渡/o 汪傳浦/nr 可能並不容易，但我方可以此案的合作基礎，進一步展開台瑞的司法互助。/o 
法務部/nt 已決定以本案為基礎，積極與/o 瑞國/ns 司法部洽談常態性的司法互助事宜。/o 一名高層官員說：「我們計畫儘快將拉案以外的台瑞司法合作，以檯面上公開的書面協定為之。/o 」/o 
瑞士聯邦法院/nt 去年曾要求我國/o 法務部/nt 提出對/o 汪傳浦/nr 「不求處死刑」等三項承諾，前/o 法務部/nt 長/o 陳定南/nr 當時回覆瑞方，簽署三項承諾採原則性承諾，但不包括不對/o 汪傳浦/nr 求處死刑；/o 數月前/o 瑞士/ns 司法部門認為承諾不夠充分，希望我國予以補正，否則台瑞兩國恐怕無法進行司法互助。/o 
經/o 行政院/nt 高層會商後，最後由/o 行政院/nt 長/o 謝長廷/nr 代表我國政府簽署瑞方要求的三項書面承諾書，送交/o 瑞士/ns 司法部。/o 據了解，/o 謝長廷/nr 院長基於我國審判獨立的立場，仍未百分之百向瑞方保證/o 汪傳浦/nr 不被判處死刑，但充分說明我國司法體制、尊重人權，特別是不干涉審判等民主發展，他代表政府出面簽署表達出我國最大的誠意。/o 

拉案佣金 海軍已申請仲裁/o 

〔記者許紹軒╱/o 台北/ns 報導〕/o 對於外電報導/o 瑞士/ns 法庭的決定，/o 國防部/nt 官員指出，對於任何有助於拉法葉艦採購弊案的進度，/o 國防部/nt 都樂觀其成。/o 

海軍官員則表示，到目前為止沒有收到這方面的訊息。/o 不過，海軍也正在對拉法葉案相關佣金申請仲裁。/o 
據了解，海軍根據相關證據與資料認定，以及傳出/o 汪傳浦/nr /o 瑞士/ns 戶頭內有巨額不明資金，認為採購價款的十五％應該為佣金的比率，因此有必要將五億多美元的不法佣金拿回來，而另外的九千多萬美元則是名譽損失賠償，海軍認為拉法葉艦採購佣金案已經造成海軍的名譽受損，因此有必要向違約抽佣及交付佣金的/o 湯姆笙公司/nt （現改名為/o 泰勒斯/nt ）求償。/o 
海軍已委託/o 法國/ns 律師在法提出商業仲裁，預計在九十六年判決。/o 
此外，/o 行政院/nt 兩年前曾為鼓勵民眾提供拉法葉弊案線索，透過/o 立法院/nt 通過弊案檢舉要點，獎金金額為新台幣一億元，不過因為二年以來，都沒有任何線索提供到政府部門，也因而在法令設立的時限內無人可發獎金，只好在今年七月八日廢止。/o 
