〔記者/o 林俊宏/nr 、/o 林金池/nr ╱綜合報導〕/o 板橋/ns 電玩大亨/o 林鐘義/nr 之子/o 林一帆/nr 日前遭綁並付出4百萬美元贖金案，/o 板橋地檢署昨天偵結，檢方依擄人勒贖罪將/o 林春明/nr 等6名嫌犯提起公訴，並具體求處無期徒刑，另一名提供藏匿肉票住處的男子/o 黃啟仲/nr ，因查無犯罪事證，獲不起訴處分。/o 
台北縣/ns 警局刑警隊長/o 黃明昭/nr 認為，這是首見兩岸4地的犯罪模式，從接獲報案到偵破很不簡單，檢方求處重刑的作法，對嚇阻類似犯罪形態將有很大的效果。/o 
承辦主任檢察官/o 羅松芳/nr 說，主嫌/o 林春明/nr 、/o 陳嘉雄/nr 及/o 葉坤祿/nr 在今年4月夥同/o 中國/ns 偷渡犯/o 吳遵財/nr 、/o 鄒建波/nr 及/o 劉付倉/nr 等人共同策劃這起跨及兩岸4地的綁票案，警方並在控制肉票的民宅中起出M16步槍、烏茲衝鋒槍、制式手槍2把、爆裂物2枚及100餘發子彈，火力驚人。/o 
起訴書指出，/o 林春明/nr 等人在被害人自家經營的「虎爺電子遊藝場」持槍犯下綁架案後，隨即將肉票藏匿在/o 苗栗/ns 山區，並用手銬及鐵鍊囚禁，同時以鐵絲綑綁被害人手指凌虐，再向家屬要求一億元港幣贖金（約4億元新台幣）。/o 
經雙方交涉後，/o 林春明/nr 等人同意將贖金降至一千萬美元（約3億元新台幣），直到肉票家屬先行將4百萬美元贖金輾轉從/o 新加坡/ns 匯至/o 澳門華人銀行/nt 後，警方才循線將藏匿在/o 台/ns 的嫌犯一舉成擒，並通報/o 澳門/ns 檢警逮捕負責洗錢的台籍成員/o 陳家銘/nr 及來自/o 香港/ns 與/o 中國/ns 的男子/o 李澤清/nr 、/o 李馳/nr 、/o 楊嵩/nr 、/o 林迪威/nr 、/o 林浩源/nr 、/o 柯琪/nr 、/o 梁洲/nr 與/o 李建中/nr 等人。/o 
至於/o 林春明/nr 透露，/o 林鐘義/nr 涉嫌殺人棄屍的案外案，檢方在上週除遠赴/o 澳門/ns 達成犯罪卷證互換協議，並已取得/o 林鐘義/nr 說法，將進一步與/o 林春明/nr 比對證詞，以釐清案情。/o 
