〔記者/o 黃敦硯/nr 、/o 吳岳修/nr 、/o 賴仁中/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 電玩大亨之子綁架案，兩名台籍嫌犯在/o 澳門/ns 落網之後，法務部長/o 施茂林/nr 即刻循司法行政體系指示/o 板橋地檢署/nt ，設法透過管道將兩人「引渡」回/o 台/ns ，另刑事警察局也與澳方接觸協調；惟警方初步獲悉，/o 澳門/ns 擬對兩人展開偵審，可能於判決終局或兩人服刑期滿後才交由我方押回。/o 
至於檢方所運用的管道，迄昨尚未給予明確答覆；目前檢警均已進一步與澳方接洽溝通中。警方認為，在/o 澳門/ns 被捕的/o 陳嘉雄/nr ，尚有不少案情細節有待他回/o 台/ns 釐清，因此向澳方表達，希望能派人將/o 陳嘉雄/nr 押回/o 台灣/ns 。警方獲得的消息是，/o 澳門/ns 法院認定陳嫌等人涉及擄人勒贖重罪，而非僅違反原先認為較輕的洗錢防制法，已將兩人裁定羈押，並打算對他起訴、審判；兩人有可能要等到判決確定或服刑期滿，才交給我方人員帶回。/o 
此外，另嫌/o 陳家銘/nr 在警方偵訊過程中否認涉案，表示他與/o 陳嘉雄/nr 是朋友，只是剛好去/o 澳門/ns 找/o 陳嘉雄/nr ，根本不清楚/o 陳嘉雄/nr 涉及這起天價綁票案。至於/o 板橋地檢署/nt 檢察長/o 謝榮盛/nr ，昨接獲高層指令後，迅即指派專人與/o 澳門/ns 檢方聯繫；檢方指出，我國檢方平時即與/o 澳門/ns 檢方保持不錯的聯繫管道，過去我方曾安排/o 澳門/ns 檢方人士來/o 台/ns 參訪，我方人員也往訪過，故目前還在進一步接觸，不能說已無任何押回兩嫌的希望。/o 
400萬美金贖款/o  凍結在/o 澳門/ns 
〔記者/o 黃敦硯/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 台北縣板橋/ns 電玩大亨之子綁票案，肉票父親/o 林鐘義/nr 為救兒子匯款四百萬美金到/o 澳門/ns ，這筆鉅款目前被/o 澳門/ns 檢方凍結在銀行，據了解，這筆錢很可能要等到全案經/o 澳門/ns 法院審理告一段落之後，才能由/o 林鐘義/nr 提出匯款單等證明文件向澳方申請領回。/o 
刑事警察局偵三隊三組與台北縣刑警隊，追查在/o 澳門/ns 落網的十一名嫌犯出入境紀錄時發現，負責洗錢的多名/o 香港籍與澳門籍嫌犯，於四月底、五月初時，有入境/o 台灣/ns 、再出境到/o 澳門/ns 的紀錄，警方懷疑，這批/o 港/ns 澳/ns 共犯選在當時來/o 台/ns ，極可能是要與在/o 台/ns 的主嫌/o 林春明/nr 、/o 陳嘉雄/nr 等人碰頭，洽談贖款匯往/o 澳門/ns 的洗錢事宜。/o 
據了解，綁票案發生後，肉票父親/o 林鐘義/nr 從/o 新加坡/ns 的/o 美國銀行/nt ，分兩次共匯了四百萬美金到/o 澳門/ns 華人銀行/nt ，其中一筆三百萬美金的匯款，因匯款單上的收款人多寫了一個「Macau」（/o 澳門/ns ），使得綁匪一度無法立即提領這筆錢，經/o 林鐘義/nr 與銀行連繫後才解決。/o 
澳門/ns 警方在兩名中國籍男子出面取贖款時予以逮捕，並由/o 澳門/ns 檢察官將這筆錢全數凍結，澳方透露，這筆錢屬於擄人勒贖與洗錢案的「證物」，必須要等法院審理告一段落後才能解凍，屆時/o 林鐘義/nr 須提出匯款單等證明，向澳門法院申請歸還，才能取回這筆鉅款。/o 
另外，刑事局專案小組也曾接獲海巡署高雄縣查緝隊提供線索，指稱海巡署追查一起從中國走私海洛因毒品來台案，發現嫌犯/o 陳嘉雄/nr 也涉入其中，警方對此將再做查證。/o 
