
〔記者鮑建信、林雅麗、蔡佳蓉╱/o 高雄/ns 報導〕/o 高捷/nt 泰勞遭非法抽佣疑案，檢調單位過濾班機艙單等資料有重大突破，前/o 總統府/nt 副秘書長/o 陳哲男/nr 、前/o 高捷/nt 副董事長/o 陳敏賢/nr 和/o 華磐公司/nt 負責人/o 嚴世華/nr 妻子/o 王彩碧/nr 等人，曾搭同班機到/o 韓國/ns ，檢調已將此列為清查重點。/o 

據了解，/o 高雄捷運公司/nt 爆發泰勞疑遭剝削官商勾結弊案，專案小組全面清查相關人士資金流向，至今僅查獲/o 嚴世華/nr 、/o 王彩碧/nr 夫婦涉嫌收取興建泰勞宿舍包商上千萬元回扣款，尚無其他重大進展。/o 不過，檢調單位清查/o 陳哲男/nr 、/o 陳敏賢/nr 、/o 王彩碧/nr 等人出境資料，並調閱近三年來長榮、泰航等航空公司班機艙單，卻有重大斬獲，發現/o 陳哲男/nr 等三人，曾二度同時間搭同班機到/o 泰國/ns 等地。/o 
據悉，九十一年七月六日，/o 陳哲男/nr 等三人確曾搭乘長榮班機，自/o 中正機場/ns 前往/o 泰國曼谷/ns ；同年十一月十一日，陳等人雖搭乘/o 泰航/nt TG634班機出境，但目的地是/o 韓國/ns ，並非外界指稱的/o 泰國/ns ，而且只有短短三天的行程，回程為泰航TG635班機。/o 
專案小組曾清查/o 陳哲男/nr 等三人搭機座位是否緊鄰，但因資料短缺受挫，也透過管道欲調閱/o 陳哲男/nr 等人可能投宿的/o 泰國曼谷/ns 幾家飯店資料，釐清有無同住一家飯店，也因對方拒絕提供而無進展。/o 
專案小組對陳等三人是否相約到/o 韓國/ns ，及前往目的何在，認為是非常重要的線索，已加派人力清查有無資金往來等情形，並因案情高度敏感，拒絕透露詳情。/o 

陳敏賢/nr 律師：沒必要回應

陳敏賢/nr 的律師/o 林慶雲/nr 昨天重申，九十一年七月/o 陳敏賢/nr 的確在機場「巧遇」/o 陳哲男/nr ，同機抵達/o 泰國/ns 後，陳就轉機往/o 馬來西亞/ns ，之後再也沒有遇過/o 陳哲男/nr 。/o 且/o 陳敏賢/nr 在九十二年十月才獲/o 高捷/nt 董事會授權泰勞引進事務，兩者間沒有關聯。/o 
對於/o 陳敏賢/nr 和/o 陳哲男/nr 一同搭機前往/o 韓國/ns ，/o 林慶雲/nr 則認為沒有回應必要，強調既然檢調要查泰勞案，就要憑證據來查。/o 
針對外界一再質疑出國行程，/o 總統府/nt 國策顧問/o 陳哲男/nr 昨天並無回應，他的太太/o 陳辜美貴/nr 接聽電話時表示，/o 陳哲男/nr 有事到/o 台南/ns ，不知何時回來，對於陳的行程，她也不清楚。/o 
而/o 陳哲男/nr 在九月三十日曾針對市議員/o 王齡嬌/nr 揭露他曾於九十一年十一月十一日赴/o 泰國/ns 一事，發表聲明反駁，強調他僅於九十一年七月及九十三年十一月兩次赴泰，並表明將保留告訴權。/o 
對此，市議員/o 王齡嬌/nr 昨天則聲明，將於本週三上午十點在/o 地檢署/nt 門口等候/o 陳哲男/nr 先生前來對質。/o 

以錢找人 擬赴泰查案/o 

〔記者何瑞玲╱台北報導〕檢調追查/o 高雄捷運/nt 泰勞仲介弊案，已掌握查扣帳戶的資金流向及相關人員出入境情形，檢調發現，泰勞來台前已向當地銀行申貸六萬元以上仲介費用，來台後的薪水疑被不法扣佣近萬元，不法資金疑流向/o 泰國/ns 帳戶，在境外抽佣分贓。/o 

調查局/nt 長/o 葉盛茂/nr 今天將南下再度主持專案會議，/o 洗錢防制中心/nt 支援/o 高雄/ns 市調處調查/o 高雄捷運/nt 外勞弊案，已派駐十二位幹員進駐/o 高雄/ns 長達一個月，上個月檢調搜索/o 華磐/nt 等公司查扣的帳冊資料已清查完成，掌握案情輪廓，並調閱相關人員的出入境情況，經初步比對，疑為不法的案情都指向/o 泰國/ns ，意即有人到/o 泰國/ns ，也有可觀的資金匯往/o 泰國/ns ，專案小組因此懷疑不法資金應該是匯往/o 泰國/ns ，在境外抽佣分贓。/o 
據了解，泰勞要到台灣工作之前，每人必須在/o 泰國/ns 境內向銀行申貸至少六萬元繳付仲介行政費，而每人來到/o 台灣/ns 後的薪資與所得也出入甚大，例如每位泰勞的薪資是二萬九千五百元，但實際上除了健保費七百七十元、勞保費七百二十一元、安定基金二千元外，每位泰勞還要被扣行政管理費一千五百元、安定基金一千元、總管理費六千元到七千元不等合計近萬元，上千位泰勞被扣除的薪資流到那裡？在/o 泰國/ns 申貸的錢又流到那裡？專案小組認為，如果沒有/o 泰國/ns 方面的資金流向協助清查，釐清錢到底進到誰的口袋，全案很難發展下去。/o 
泰國/ns 雖關切泰勞在台的工作權益，但對於/o 台灣/ns 請求協助清查資金流向的回應並不積極，專案小組已朝境外查案的方向努力，盼勾勒出資金流向的脈絡，以錢找人。/o 
