〔編譯/o 張沛元/nr ╱綜合報導〕日前被以詐欺與洗錢罪名逮捕的美國富豪/o 阿爾伯托‧維拉爾/nr 的畢生最大願望，莫過於能與豪門慈善家/o 洛克斐勒、卡內基/nr ，以及/o 比爾‧蓋茲/nr 等人齊名。/o 
英國泰晤士報/nt 二十五日報導，/o 維拉爾/nr 落網前其實已幾乎能與上述慈善前輩並駕齊驅。根據/o 財富雜誌/nt 的估計，樂善好施的/o 維拉爾/nr 身價高達九億五千萬美元（約台幣兩百九十七億八千兩百二十萬元），包括/o 倫敦皇家歌劇院/nt 等舉世知名機構，都高懸有鏤刻其大名的感謝餽贈匾額。而今，這名千金散盡的理財專家被控四項詐欺與四項洗錢罪名；一千萬美元的保釋金讓他僅存的兩個銀行帳戶內剩下不到一百美元。/o 
維拉爾/nr 之所以會面臨牢獄之災，並非肇因於企業貪婪或股市詐騙等傳統惡行；他並未利慾薰心恣意揮霍，而是付出的太多了。/o 維拉爾/nr 對慈善事業的熱中幾乎成癮，或說是「怪異的樂善好施自大狂」。隨著大多數企業逐漸轉向贊助社會責任事務，不敵「/o 洛克斐勒/nr 情結」的古典音樂迷/o 維拉爾/nr ，仍以資助上流文化龍頭歌劇為樂，金額規模之大，足以興建醫院、資助太空計劃，與解決非洲窮國財政赤字。/o 
維拉爾/nr 因而被喻為歌劇界的英雄。他曾承諾捐款給/o 紐約大都會歌劇院/nt 兩千萬美元，給/o 聖彼得堡基洛夫歌劇院/nt 一千四百萬美元，以及給/o 倫敦皇家歌劇院/nt 一千七百萬美元｜儘管某些善款不曾完全送至受贈者手中。作曲家兼/o 紐約巴德學院/nt 校長/o 波茲坦/nr 說，資助歌劇並非為了與音樂人或皇室交際；也不是所有富豪都是慈善家，有些人內心深處認為光有錢不夠，還渴望在其自認高尚、自由市場無法稱霸的領域獲得認同。/o 
維拉爾/nr 為了獲得認同，整整花掉兩億兩千五百萬美元。表面上，/o 維拉爾/nr 是史上最慷慨的歌劇贊助人；他曾與/o 英國/ns 王儲/o 查爾斯/nr 共進午餐，與/o 義大利/ns 男高音結為好友，但對他而言，最重要的也許是自己的大名被鏤刻在舉世最頂尖歌劇院牆上｜這是非藝術天才最接近永垂不朽的途徑。然而，隨著/o 維拉爾/nr 被捕與面臨審判，包括/o 大都會歌劇院/nt 與/o 華盛頓歌劇院/nt 等機構，已將表彰/o 維拉爾/nr 財務貢獻的鏤刻匾額除去。/o 
波茲坦/nr 認為，/o 維拉爾/nr 之所以沉迷於得到認同，在於抒發心中的寂寞。/o 維拉爾/nr 被捕前接受訪問時強調，他提供巨額慈善捐款的原因，絕非受到貧瘠男性自尊的驅使，「我為人們樹立典範，為有錢人樹立典範」。/o 
