
〔/o 記者施曉光、林慶川、蘇永耀/o ╱/o 台北/ns 報導/o 〕/o 針對/o 最高檢察署/nt 發布新聞稿說明高捷案調查進度，/o 國民黨/nt 立院黨團昨天質疑內容明顯避重就輕，懷疑案情應該直指/o 總統府/nt 高層，要求檢方在十天內說明案情進度，儘速傳喚/o 陳哲男/nr 、/o 陳其邁/nr 父子到案說明並加以限制出境。/o 

對此，/o 最高檢察署/nt 昨晚發布新聞稿指出，檢方偵辦此案，會調查各項事證，不會預設立場，也不會因身分、地位而有差異；另外，在不違反偵查不公開原則下，會適度公布偵辦進度概況。/o 
國民黨/nt 團高捷案揭弊小組召集人、立委/o 黃昭順/nr 昨天也要求檢調單位，應該公布/o 行政院/nt 長/o 謝長廷/nr 在/o 高雄/ns 市長任內六次出國紀錄細節，為何/o 高雄捷運/nt 機電工程標都是在海外簽約，目的何在？/o 
黃昭順/nr 還說，/o 陳哲男/nr 三次在/o 總統府/nt 副秘書長任內赴/o 泰國/ns ，府方應公布/o 陳哲男/nr 的請假紀錄，同時/o 泰國/ns 方面聲稱為輸出泰勞，已匯入/o 台灣/ns 新台幣一億一千萬元，/o 高檢署/nt 卻只查知五萬美金，/o 洗錢中心/nt 應公布相關資金流向。/o 
國民黨/nt 首席副書記長/o 潘維剛/nr 表示，/o 陳其邁/nr 現在已到/o 英國/ns 去了，接著/o 陳哲男/nr 會不會藉口去看兒子也跑到/o 英國/ns 去？她要求檢調單位，應立刻傳喚/o 陳哲男/nr 父子並限制其出境。/o 
此外，立委/o 邱毅/nr 表示，涉嫌綁標的/o 皇昌營造/nt 和第一家庭成員關係密切，才能夠拿到總計一百二十一億元的工程，但/o 最高檢察署/nt 卻對/o 皇昌營造/nt 涉嫌綁標隻字未提，顯然是幫/o 總統府/nt 轉移焦點，要讓高捷弊案在外勞仲介的問題上打住，不再向上發展。/o 
對/o 邱毅/nr 的影射，/o 總統府公共事務室/nt 主任/o 陳文宗/nr 昨日嚴正駁斥，指立委所言完全不是事實，對這種不負責任的說法，/o 總統府/nt 予以譴責，並盼望立委自重。/o 
陳文宗/nr 昨召開記者會表示，陳總統是因為/o 皇昌公司/nt 承包/o 台北市政府/nt 的工程，所以認識董事長/o 江程金/nr ，不過那些工程都是在/o 黃大洲/nr 台北市長任內所定案。/o 
