〔記者黃良傑、郭靜慧╱綜合報導〕/o 刑事局/nt 南部打擊犯罪中心清查兩岸擄人勒贖集團至少犯下三件/o 中國/ns 新娘勒贖案，/o 基隆/ns 地區二名/o 中國/ns 新娘也被綁到/o 汐止/ns 勒贖上百萬元後釋回；六嫌前晚計畫在/o 新莊/ns 地區再擄人勒贖，所幸警方提前破獲，綁匪以假名來去兩岸，國安漏洞令人憂心。/o
刑事局/nt 南打中心/nt 調查兩岸擄人勒贖集團行徑囂張兇殘無人性，歹徒在/o 台北縣/ns 林口/ns 肉票藏身處釘屋籠，準備長期囚禁三名肉票，並當成性奴隸脅迫口交、性侵。警方清查出該跨海勒贖集團被害人至少九人，不排除該集團還另涉他案。/o
另/o 基隆/ns 一對來自/o 中國/ns 的林姓姊妹花昨向刑事局報案指出，今年一月二十四日兩姊妹在/o 基隆市/ns 被兩名/o 台灣/ns 人以介紹工作為由誘騙上車，被載到/o 汐止/ns 拘禁、性侵，由四名/o 中國/ns 歹徒看管。歹徒除打電話向其/o 中國/ns 家屬勒贖兩百萬元新台幣，還強拍裸照威脅付款，最後付台幣一百二十萬元後於二月二日獲釋。/o
警方調查，在逃主嫌/o 顏見特/nr （四十九歲）原本販賣王八卡，因毒品、竊盜等案被通緝，經在台友人「阿德」介紹，認識專門仲介/o 中國/ns 男女來台結婚、工作的/o 中國/ns 籍男子/o 何秀彬/nr （四十一歲），何在/o 中國/ns 買來「/o 何志強/nr 」的身分資料，再以假身分辦假結婚來台依親，竟然還能取得汽機車駕照。顏見特偽造「/o 江炳輝/nr 」的身分證件，並用假姓「張仔」與中國籍嫌犯打交道，兩人都用假身分證件購買船票、機票，利用小三通的海空安檢漏洞，輕鬆往返兩岸，接洽中國地下匯兌洗錢。/o
檢警發現「/o 江炳輝/nr 」與「/o 何志強/nr 」二人，今年一月間利用小三通方便之門，由/o 中國/ns 搭船回到/o 金門/ns ，通過岸巡安檢入境，再通過機場安檢登上/o 復興航空/nt 飛回/o 台灣/ns 本島；四月間，發生/o 屏東/ns 中國/ns 新娘遭綁架勒贖，刑事局調出班機航艙紀錄，又發現兩嫌搭乘國內班機，往返北高兩地輕易且頻繁。/o
此外，六名綁匪中有兩名/o 中國/ns 籍嫌犯/o 鄭俊雄/nr （卅四歲，/o 福建/ns 人）、/o 朱秀恩/nr （四十一歲，/o 福建人/ns ）偷渡來台犯案，他們如何偷渡來台，引起海、岸巡單位關切，/o 高雄/ns 地檢署/nt 檢察官/o 李怡增/nr 昨天指揮/o 海巡署/nt 、/o 刑事局/nt ，對國安漏洞與人員疏失展開調查，/o 屏東/ns 地檢署深入複訊鄭、朱二人，進一步了解安檢問題。/o 
檢警表示，該集團成員行為已涉及擄人勒贖、性侵害、行使偽造證件、毒品、妨害自由、恐嚇及違反國安法等多項罪嫌，雖嫌犯為/o 中國/ns 人士，但依刑事訴訟法採屬地主義原則，將依本國法律予以追訴、處罰，必須執行徒刑完畢後才會遣返。警方分析，兩岸擄人勒贖集團以偽造身分證租車、租屋，甚至搭機，目前查獲成員有七人，但/o 中國/ns 地區還有多少潛藏罪犯，以現有管道追查困難重重，無疑已成治安隱憂。此外，兩岸地下匯兌已成犯罪溫床，漁工、偷渡客隨時可能為/o 台灣/ns 治安投下震撼彈，值得注意。/o
搞多Ｐ拍裸照 圈禁凌虐肉票/o
〔記者魏斌╱/o 屏東/ns 報導〕警方前晚救出遭兩岸擄人勒贖集團囚禁的三名肉票，三人當場跪地呼救。據了解，擄人集團囚禁肉票期間極盡凌虐能事，不僅詳列注意事項，還以「拍立得」拍攝被害人私處照片恐嚇，甚至藉藥物助興、玩多Ｐ，行徑乖張，令人髮指。/o
兩岸擄人勒贖集團認定/o 中國/ns 地區來台女子被擄後，不敢聲張報案，連連犯案都以「老鄉」為對象，專挑/o 中國/ns 女子勒贖。/o
這些/o 中國/ns 女子遭老鄉計誘擄走，遭到極端凌虐。/o 潮州/ns 地區/o 中國/ns 女子被囚禁在/o 高縣/ns 仁武鄉/ns ，分被關在二、三樓廁所、房間，一時尿急也只能對著寶特瓶解決。綁匪除把所有門窗以報紙遮蔽，密不透光，還詳列注意事項嗆聲，明白告訴被害人：「你們是以假結婚名義來台，是賣淫被抓，膽敢報案就要帶到山上埋掉」。/o 
被囚禁期間，綁匪更輪番施展魔爪性侵犯被害人，並以拍立得留下證據，其中甚至不乏私處特寫照，綁匪揚言一旦事情曝光，將把照片寄給/o 中國/ns 公安部/nt 、/o 村部/nt 和親人朋友。/o
靠一泡尿 活逮/o 中國/ns 綁匪/o
〔記者魏斌╱/o 屏東/ns 報導〕警方前晚破獲兩岸擄人勒贖集團，全靠一泡尿建功。/o
警方調查，兩岸擄人勒贖集團成員至少有七人，其中五人來自/o 中國/ns ，警方查出五人的身分證都是假的，五人與/o 台灣/ns 男子/o 吳明訓/nr 共六人前晚在/o 台北縣/ns 林口/ns 被捕，台籍顏姓主嫌仍在逃。/o
該犯罪集團勾串兩岸不法份子，事前策劃縝密，以四月三日/o 屏東縣/ns 潮州/ns 綁票案為例，集團成員遠從/o 宜蘭/ns 羅東/ns 租車南下犯案，以偽造身分證冒名租車，還大方付出租金、押金，在/o 高縣/ns 仁武鄉/ns 租下透天厝安置肉票。/o
全案破案關鍵在於，一名/o 中國/ns 女子被綁途中突然尿急，綁匪為免行動曝光，開車轉進加油站上廁所，意外在監視器留下紀錄。專案小組獲此珍貴線索展開地毯式搜索，但狡猾嫌犯把CC-7160車牌改成CC-1160，一度又使查緝行動受挫，專案小組不得已再清查租賃汽車資料，終於找出正確車號，由車追人，發現綁匪還曾於/o 潮州/ns 一家汽車旅館過夜。/o
潮州/ns 案被綁女子獲釋後，專案小組連續四天帶他們在/o 仁武/ns 「壓馬路」，被綁女子想起被囚禁期間曾聽到垃圾車清運聲，小組成員進一步向公所清查垃圾清運時間，終於找到澄合一街據點。/o
綁匪為免行蹤曝光，把透天厝所有門窗貼上報紙，離去前自行大掃除，但警方卻在垃圾堆中發現便利商店小商標，進一步追查證實，綁匪曾在/o 鳳山市/ns 兩家便利超商購置生活用品，其中一家超商有監視系統，被綁女子從中指認出集團成員，至此才勾勒出犯罪集團輪廓，並鎖定成員去向，前晚終於將綁匪繩之以法。/o
