〔記者/o 余瑞仁/nr ╱/o 桃園/ns 報導〕/o 桃園/ns 檢警偵辦跨國詐騙利用股票上市/po 千興不鏽鋼公司/nt 洗錢案，涉案嫌犯在承辦檢察官/o 施宣旭/nr 複訊後，其中六人先後被聲請羈押獲准，二人交保、一人釋回。/o 
檢警這波搜索與拘提、約談行動總計有十七人到案，其中/o 謝昆達/nr 、/o 紀育民/nr 、/o 孫淑美/nr 、/o 李俊偉/nr 、/o 蔡芬蘭/nr 前天深夜移送檢方複訊，除蔡女以三萬元交保候傳外，謝、紀、孫、李四人被檢方聲請羈押，經地院合議庭漏夜開庭審理至昨天凌晨五時，以有串證、逃亡之虞裁定收押禁見。/o 
此外，該詐欺集團主嫌/o 上聖農產公司/nt  負責人/o 李英周/nr 、/o 李陳美珍/nr 夫婦以及涉嫌協助洗錢至/o 中國/ns 的漁民/o 陳碧勳/nr ，昨天被移送/o 地檢署/nt 。而另名涉嫌收購人頭帳戶的/o 歐誠明/nr 昨天凌晨被拘提到案，警方訊問至下午移送/o 地檢署/nt 複訊，其中/o 李陳美珍/nr 被以十萬元交保候傳，陳訊後釋回，而/o 李英周/nr 、/o 歐誠明/nr 被收押禁見，檢方會適時傳喚關鍵人物的/o 千興公司/nt 財務經理/o 楊清雲/nr 到案。/o 
此外，檢警偵辦跨海詐騙集團利用上市公司洗錢案，發現騙徒從「供應商」批購人頭帳戶，這些帳戶被層層使用，受害民眾將錢匯入人頭戶，由小車手提現，轉帳給地區車手使用的人頭戶，兩度製造「斷點」後，才匯入主嫌/o 楊清雲/nr 、/o 李英周/nr 、/o 謝昆達/nr 三大系統內，透過合法公司漂白黑錢。/o 
檢警清查發現，贓款匯流之後，/o 謝昆達/nr 仍然使用人頭帳戶，利用贓款進入股票、期貨與基金市場投資洗錢。/o 李英周/nr 則將黑錢直接匯往/o 瑞士/ns 、/o 日本/ns 等地洗錢。/o 楊清雲/nr 則以個人戶頭提現，運用/o 香港兆德公司/nt 名義匯入/o 千興不鏽鋼公司/nt ，僅在去年十一月就匯入了上億元，這些錢則透過該公司投資帳戶購買包括/o 一銀/nt 、/o 元大多利/nt 、/o 德信萬年/nt 以及/o 統一全壘打/nt 等基金，然後轉回/o 兆德公司/nt ，完成黑錢漂白作業。/o 
千興/nt 被搜前/o 融券暴增/o 
〔記者/o 謝武雄/nr 、/o 余瑞仁/nr 、/o 歐祥義/nr 、/o 劉婉君/nr ╱綜合報導〕/o 桃園/ns 檢警偵辦/o 千興公司/nt 涉嫌詐騙集團洗錢案，據悉，上週五/o 中壢/ns 地區就已經盛傳/o 桃園地檢署/nt 將搜索/o 台南縣/ns 某上市公司；此外，該公司從上週四至前天為止，融券也異常暴增為平常的三倍，是否為巧合或者是其他原因尚待調查。/o 
而昨天/o 千興/nt 股價大跌，一開盤就跳空跌停，委賣張數超過二萬五千張，市場人士指出，/o 千興/nt 自新春開紅盤以來，融券就異常增加，到本週二為止，七個營業日增加七千六百多張，其中在調查局蒐索的前一日（週一），單日融券張數就多達四千三百多張，這種情況使得市場耳語滿天，認為有特定人士事先聽到風聲，提早放空牟利。/o 
千興/nt 昨聲明指/o 香港兆德國際公司/nt 負責人為/o 楊清雲/nr ，股東為/o 楊清雲/nr 及/o 楊淑喻/nr ，/o 千興/nt 無參與投資，過去三年均有賣貨給/o 兆德國際/nt  ，自/o 兆德/nt 匯入的金錢是進銷貨金額，/o 千興/nt 澄清並無如報載指提供銀行帳戶予詐騙集團洗錢。/o 
千興/nt 指出，/o 楊清雲/nr 八十五年進入公司，目前擔任管理處處長及董事長特別助理，並非財務經理及監察人，已與/o 楊清雲/nr 聯繫，/o 楊清雲/nr 表示，如檢調單位認為有必要，將提前回國說明。/o 
但前往/o 千興/nt 搜索的檢警透露，該公司生產線上作業冷清，公司解釋現在是淡季，但檢警卻看到董事長辦公室堆置報廢電腦；調閱公司歷年財務報表，更看到會計師曾對公司經營有不利簽證註記，查帳經驗豐富的檢方辦案人員說，從沒有看過這樣的財報。/o 
