〔編譯吳直耕╱綜合報導〕/o 法國/ns「億而富」國營石油公司貪瀆案的關鍵人物/o 席爾文/nr 十二日因心臟病發逝世，享年七十七歲。/o 億而富/nt 案高達三點五億美元的貪污金額係法國史上規模最龐大的企業貪瀆案。/o
席爾文/nr 的律師十三日表示，他們的客戶十二日在/o法國/ns 北部療養勝地/o多維爾/ns的自宅去世。曾經是/o億而富/nt第二號人物的/o席爾文/nr 二○○三年十一月被判處五年有期徒刑，併課罰金一百二十九萬美元。他去年獲得保釋後，曾引起/o 法國/ns輿論譁然。/o
億而富/nt 貪瀆案約於一九九四年中開始爆發，雖然一開始只是由一宗可疑投資案而起的調查，但經過承辦法官的追查，竟查出億而富在全球各地的收購與投資計畫中收取巨額佣金，其中部分佣金不但落入承辦主管的口袋，還成為/o法國/ns政黨及政府進行秘密政治活動的資金。/o
但/o億而富/nt 貪瀆案最戲劇性的轉折之一，係於一九九七年三月扯上/o 台灣/ns 的拉法葉艦軍售案之後。台灣於八○年代末期及九○年代初期進行二代艦採購作業，各國軍火商無不卯足全力爭取此一合同。雖然/o 台灣/ns 與/o 法國/ns 一度談妥採購事宜，但/o 法國/ns 總統/o密特朗/nr 一九九○年一月礙於/o 中國/ns 壓力，宣布暫停出售拉法葉艦給/o 台灣/ns 。/o
軍售案觸礁後，當時負責整合/o 法國/ns 軍火商對/o 台/ns 談判的/o 湯姆笙公司/nt 開始策動各路人脈，希望保住合約。/o 億而富/nt 「介入」拉法葉案約在此時。/o 席爾文/nr 與/o 湯姆笙/nt 高層談妥，他將派遣手下 -/o 法國/ns 外長/o杜馬/nr 的情婦/o 鍾古夫人/nr ，去說服/o 杜馬/nr 贊成軍售案，另外還將動用/o 億而富/nt 在/o 中國/ns 等地的人脈處理好/o 中國/ns 的抗議；事成之後，/o 湯姆笙/nt必須依約支付/o 席爾文/nr 等人佣金。/o
不過，軍售合約談妥後，/o 湯姆笙公司/nt 認為/o 席爾文/nr 等人並未做出實質貢獻，因此拒付佣金。/o 席爾文/nr 於是在/o 瑞士/ns 提出仲裁並勝訴，但/o 湯姆笙公司/nt不服，一九九七年正式控告/o 席爾文/nr 等人「意圖詐欺」，使得拉法葉案與/o億而富/nt正式產生關連。/o
雖然外界常將拉法葉案視為/o 億而富/nt 的案外案，但/o 法國/ns 法官調查至今，尚未找到拉法葉艦賣方/o 湯姆笙公司/nt 支付給/o 席爾文/nr 等人的佣金證據，而僅有/o 湯姆笙公司/nt當初與/o 席爾文/nr 等人簽署的掮客合約。/o
再者，拉法葉案與/o 億而富公司/nt 產生連結，即因/o 湯姆笙公司/nt 拒絕依約支付佣金，而/o 鍾古夫人/nr 所疑似獲得的「佣金」，則是她老闆/o 席爾文/nr事先墊款。/o
席爾文/nr 曾經揚言要抖出讓/o 法國/ns 「爆炸二十次」的內幕，但受審期間他卻沒有咬出任何一人；/o 席爾文/nr 等人是否真如外傳，係拉法葉案佣金的洗錢與分配管道，仍待/o法國/ns與/o台灣/ns 司法單位調查。/o
