
〔記者李明賢／台北報導〕遭劉姓台商爆料今年五月間前往/o 澳門/ns 賭場的立委/o 李慶華/nr 、/o 李慶安/nr 昨日舉行記者會，兩人高分貝質疑行程遭曝光是情治人員跟監所致，整個過程是/o 總統府/nt 獵殺報復行動，更是綠色恐怖！/o 

李慶華/nr 指出，他與/o 李慶安/nr 上週已接獲訊息，/o 總統府/nt 正徹查相關訊息，八日終於下達割喉令，由情治人員與媒體配合爆料。/o 李慶安/nr 表示，他與/o 李慶華/nr 兩人揭發弊案，公布/o 陳哲男/nr 出國有隨扈同行的公文，還有關於/o 陳哲男/nr 一行去搞包機直航的事情，真正打到/o 總統府/nt 的痛處，府方才會展開獵殺報復行動。/o 
李慶安/nr 也提到，阿扁害怕弊案纏身，才會透過自由時報執行任務，/o 李慶華/nr 也說「上自由時報頭版，我們很榮幸，高規格對待我們！」/o 
至於目擊者指有操/o 北京/ns 口音人士陪同，/o 李慶華/nr 批評這是抹紅手法、胡亂瞎掰，以監聽、跟蹤打擊政治異己。/o 
李慶華/nr 質疑，媒體報導提及的劉姓台商，就是情治人員，不然為何到/o 澳門/ns 不去賭博、不去睡覺，只跟蹤他們？難道是他與/o 李慶安/nr 的愛慕者？/o 陳水扁/nr 與自由時報不打自招，有夠愚蠢。/o 
李慶華/nr 並澄清，「我們跟/o 陳哲男/nr 情況不一樣」！/o 總統府/nt 不去查弊案，不去查/o 總統府/nt 貪污腐化，專門打擊查弊案的立委，企圖轉移焦點，結果還轉錯方向。/o 
李慶安/nr 也說，他們並非公務員，出國也沒有走公務門，更沒有廠商、業者隨行搞官商勾結、關說包機直航或豪賭洗錢，沒有帶隨扈，相關指控令人覺得卑鄙拙劣。/o 
此外，/o 李慶華/nr 轉述李煥看法，對整起事件感到恐怖，但/o 李慶華/nr 說，等到父親一百歲，仍要陪他前往/o 拉斯維加斯/ns 參觀。/o 
