
〔記者蔡民一、余雪蘭／/o 嘉市/ns 報導〕/o 林寶財/nr 犯罪集團涉嫌販賣芭樂票、虛設行號案，檢方18日偵訊後，因詐欺案判刑遭通緝的/o 林寶財/nr 發監執行，/o 林文良/nr 等5人因犯罪事實明確，檢方聲押獲准，/o 彭進德/nr 等4人交保，/o 戴武彰/nr 等4人釋回。/o 

嘉市/ns 刑大經過連夜偵訊，昨日凌晨將/o 林寶財/nr （男、44歲、有詐欺、偽造文書等前科）等14人依詐欺、偽造有價證券、洗錢防制法等罪嫌移送/o 嘉義地檢署/nt 偵辦。/o 
檢方昨日上午經過冗長訊問後，首腦/o 林寶財/nr 因詐欺案遭判刑3年被/o 台南地檢署/nt 通緝，發監執行，主嫌/o 林文良/nr 、/o 林文東/nr 及同夥汪君惠（女、39歲）、曾明得（男、43歲）、林宗興（男、38歲）、/o 戴武彰/nr （男、32歲）、/o 戴維君/nr （男、27歲）、/o 潘誠仁/nr （男、40歲）、/o 徐龍輝/nr （男、53歲）等9人，檢方以有共犯在逃及有串證再犯之虞聲請羈押，其中前5人裁定收押，另4人只是人頭而獲釋回。/o 
至於/o 彭進德/nr （男、53歲）及/o 杜芸俙/nr （女、27歲）以3萬元交保、/o 陳姝/nr （女、35歲）2萬元交保、/o 沈珊珊/nr （女、33歲）責付。/o 

檢方追查分工情形/o 

檢方昨日訊問重點在於釐清/o 林寶財/nr 、/o 林文良/nr 、/o 林文東/nr 犯罪集團涉嫌販賣芭樂票、虛設行號的分工角色及牟取不法利益的情形，林嫌等人仍強調買賣芭樂票每張僅賺取2、300元的差價。/o 
嘉市/ns 刑大指出，/o 林寶財/nr 犯罪集團涉嫌販賣芭樂票、虛設行號案，尚有「上線」還未到案，近日將借提林嫌等人，擴大偵辦全案。/o 
10`被影射買票 /o 黃敏惠/nr 告敵營/o 

〔記者余雪蘭／/o 嘉市/ns 報導〕國民黨/o 嘉市/ns 長候選人/o 黃敏惠/nr 18日控告對手/o 陳麗貞/nr 的競選總幹事/o 陳茂松/nr 、發言人/o 凌子楚/nr 等人，指出陳、凌在/o 陳麗貞/nr 市政說明會中公開誹謗其已故父親/o 黃永欽/nr ，又影射她買票，涉嫌誹謗及違反選罷法。/o 

黃敏惠/nr 昨天下午是由律師/o 黃曜春/nr 陪同，到/o 嘉義地檢署/nt 按鈴控告/o 陳茂松/nr 與/o 凌子楚/nr ，由檢察官/o 柯文綾/nr 受理。/o 
黃敏惠/nr 陣營指出，對手抹黑/o 黃敏惠/nr ，不擇手段，連她已過世父親/o 黃永欽/nr 也不放過，讓/o 黃敏惠/nr 忍無可忍。/o 黃敏惠/nr 在控告時提供14日民進黨/o 嘉市/ns 長候選人/o 陳麗貞/nr 在/o 鎮天宮/nt 舉辦政見說明會的錄影光碟及錄音譯文。/o 
黃曜春/nr 說，/o 陳茂松/nr 在該政見說明會中批評/o 黃敏惠/nr 的父親能力差，說他擔任二信理事主席，呆帳超過15%，其他一、三、四信的呆帳只有10%，使二信賣給誠泰銀行，讓100多個員工沒工作，/o 陳茂松/nr 又說，馬英九陪/o 黃敏惠/nr 到城隍廟宣誓不賄選，但18歲到80歲的民眾都知道/o 國民黨/nt 買票，涉嫌誹謗已死之人及違反選罷法；/o 凌子楚/nr 則批評/o 黃敏惠/nr 小貪，立委要做，市長也要選，呼籲選民讓他們買票買到倒，投票投給/o 陳麗貞/nr ，涉誹謗及違反選罷法。/o 
對於/o 黃敏惠/nr 的控告，/o 陳茂松/nr 、/o 凌子楚/nr 都表示，他們陳述的是事實，/o 陳茂松/nr 說，歷年選舉捉賄選，那次/o 國民黨/nt 沒被捉，且他並未指名/o 黃敏惠/nr ，/o 黃敏惠/nr 何必對號入座；/o 凌子楚/nr 則說，/o 黃敏惠/nr 做立委又要選市長是事實，屬於可受公評、言論自由的範疇，而/o 國民黨/nt 最近大賣黨產，入帳甚多，他質疑/o 國民黨/nt 選舉要花那麼多錢，可能用在買票上，並未指/o 黃敏惠/nr 買票。/o 
