〔記者林慶川╱/o 台北/ns 報導〕/o 台中/ns 商人/o 白衡耀/nr 夥同/o 荷蘭/ns 籍稅務律師/o 愛德恩/nr 等外籍人士，先在台設立紙上公司，再向/o 比利時/ns 十三家公司詐稱可策略合資，之後，藉口/o 台灣/ns 總公司發生鉅額虧損為由，須以子公司的盈餘回補，從而掏空將近新台幣十五億元資產。/o 
白衡耀/nr 轉污點證人
東窗事發後，/o 白衡耀/nr 供出/o 荷蘭/ns 籍共犯、洗錢細節，並匯回所分得的三千七百餘萬元給/o 比國/ns ，/o 台北地檢署/ns 昨天偵結，給予緩起訴處分。/o 
由於是跨國詐欺、洗錢案，/o 比利時/ns 當局當時透過外交管道，請求我司法單位給予協助，今年初並派來六位預審法官、檢察官及警巡官來台「境外查案」，創下/o 台/ns 、/o 比/ns 兩國司法互助的罕例。/o 
曾在/o 比利時/ns 自由大學/nt 攻讀商學碩士的/o 白衡耀/nr （卅九歲），八十六年間，透過一名/o 比利時/ns 友人，認識了/o 荷蘭/ns 籍稅務律師/o 愛德恩/nr 及多名外籍會計師，他們共組「/o 歐亞建設投資集團/nt 」，白負責蒐集/o 台灣/ns 「/o 長線/nt 」等四家已停業公司資料，予以變造後，交由/o 愛德恩/nr 等人。/o 
愛德恩/nr 向/o 比利時FINERCO/nt 等十三家獲利良好的公司負責人詐稱，/o 白衡耀/nr 是「/o 歐亞建設投資集團/nt 」的/o 亞洲/ns 區總裁，由於欲投資/o 毆洲/ns ，願以策略合資方式，高價併購十三家公司。/o 
白再偽造「/o 長線/nt 」等四家紙上公司不實財務報表，向/o 比利時/ns 稅務機關詐稱，/o FINERCO/nt  等十三家公司盈餘，必須回補/o 台灣/ns 四家公司虧損，之後，將當時十三家公司合計卅一億餘/o 比利時/ns 法郎（折合新台幣約十五億）的資產，分筆匯往開立在/o 泰國/ns 、/o 新加坡/ns 及/o 台灣/ns 等國銀行帳戶。/o 
白衡耀/nr 再將錢匯出其他帳戶洗錢朋分，其中，白共分得三千七百餘萬元。/o 
比利時/ns 當局接獲檢舉後，展開調查，發現/o 白衡耀/nr 等人三年內以洗錢方式，幾乎快掏空/o 比國/ns 十三家公司的資產，並涉逃漏稅，遂祭出跨國追緝令，今年初還派出六人小組來台查案。/o 
承辦檢察官/o 林秀濤/nr 指出，/o 白衡耀/nr 應訊時，要求認罪協商以換取輕刑，他供出/o 愛德恩/nr 等共犯及相關洗錢細節，有助於/o 比國/ns 追緝在逃疑犯；另外，也將個人犯罪所得三千七百餘萬元，匯款歸還/o 比國/ns 政府處置，因此依證人保護法第二條規定減刑，給予緩起訴處分。/o 