《2005地方選舉特別報導》/o 

〔記者李欣芳、李明賢／/o 台北/ns 報導〕/o 基隆/ns 五豐化工購地案疑雲，成為/o 基隆/ns 市長選舉持續延燒的選戰話題，台聯提名人/o 陳建銘/nr 與/o 親民黨/nt 提名人/o 劉文雄/nr 昨天不約而同，將砲火指向/o 國民黨/nt 籍現任市長/o 許財利/nr ，/o 劉文雄/nr 更質疑/o 許財利/nr 有洗錢帳戶，揭發此案的/o 林正明/nr 昨天也現身立法院，要求與許公開對質。/o 


購地疑案 要許說清楚/o 

陳建銘/nr 昨天與/o 林正明/nr 、民進黨/o 基隆/ns 市議員/o 陳志成/nr 、/o 游祥耀/nr 等人在立院召開記者會，指九十二年間發生的/o 基隆/ns 七堵五豐化工廠土地交易案，/o 許財利/nr 涉嫌圖利自己未成，反而控告/o 林正明/nr 違反選舉罷免法，附帶提起民事賠償一億元，是模糊焦點、打烏賊戰術。/o 
林正明/nr 表示，/o 許財利/nr 透過友人邀他一起出資，以四千七百萬元購得五豐化工廠土地，雙方約定賣出獲利後，/o 許財利/nr 分三分之二，他得三分之一，該筆土地在購得後不久即以八千五百萬元轉售/o 基隆市政府/nt 公車處，/o 許財利/nr 在出售土地後，想獨吞獲利，逼他退股，他出示台銀匯款單、支票存根及退股協議書等正、影本，證明所言不假，要求/o 許財利/nr 「敢做敢當」。/o 
陳建銘/nr 強調，面對質疑，/o 許財利/nr 始終模糊焦點，迴避問題，他要求檢調查清楚。/o 
劉文雄/nr 也召開記者會質疑說，/o 許財利/nr 與/o 林正明/nr 等人合資購地，後來過戶到/o 林正明/nr 名下，不到兩週，/o 許財利/nr 要求公車處招標，涉嫌洩漏底價給林，而公車處撥第一筆款隔天，/o 林正明/nr 匯了一千萬元給/o 許財利/nr 在/o 基隆市第二信用合作社/nt 七堵分社的帳戶，這麼大筆的資金流向，竟然沒有向監察院申報，他質疑這是/o 許財利/nr 的洗錢帳戶。/o 

許：如有不法 退出政壇/o 

〔記者翁聿煌／/o 基隆/ns 報導〕/o 國民黨/nt 基隆/ns 市長候選人/o 許財利/nr 昨天針對外界質疑他與公車處購地案的關係提出說明，他說他和家人並未介入購地案，「如有半句謊言，他願從此退出政壇」，他也籲請對手公開宣誓自清未涉及抹黑，否則也應退出政壇。/o 

許財利/nr 表示，當初/o 林正明/nr 欲投資五豐化工廠土地，找他的太太/o 許簡甄畇/nr 介紹投資者，包括七堵蔡姓、/o 台北/ns 曹姓及劉姓女子等人，盼由/o 許簡甄畇/nr 擔保才願投資，因此資金才先匯入許家帳戶再轉匯給/o 林正明/nr 。/o 
許財利/nr 說，購地案遭議會否決後，/o 林正明/nr 所提出的匯款單，即為林要退還蔡姓股東的投資款，等他收到林的匯款後，立刻轉匯還給蔡姓股東，這筆錢與他沒有關係，現在卻被抹黑成賄款，他已檢具相關單據提供給檢察官調查，並指控/o 林正明/nr 涉及加重誹謗罪嫌。/o 
許財利/nr 指出，/o 親民黨/nt 市長候選人/o 劉文雄/nr 最近再度於報紙刊登大幅廣告，抹黑他收受/o 林正明/nr 匯款，是斷章取義，想要抹黑他的清白、廉潔人格。/o 
劉文雄/nr 則表示，他是根據媒體資料提出質疑，何來抹黑？況且/o 市府政風室/nt 調查指出採購作業有疏失，/o 地檢署/nt 也在偵辦中，難道這兩個單位也在抹黑？他希望/o 許財利/nr 能與/o 林正明/nr 當面對質，釐清真相。/o 

陳建鉻要求保護/o 林正明/nr 安全/o 

林正明/nr 則表示，他公開購地弊案後，有重要人士警告他，他的家人有安全顧慮，台聯/o 基隆/ns 市長候選人/o 陳建銘/nr 昨天拜會市警局長/o 刁建生/nt ，要求警方保護/o 林正明/nr 家人安全。/o 
