中國/ns 國民黨/nt 不久前決定專案辦理黨籍重新登記，為/o 宋楚瑜/nr 等人重回/o 國民黨/nt 敞開大門。昨天/o 郝柏村/nr 、/o 許歷農/nr 等便循此重回/o 國民黨/nr ，並由/o 連戰/nr 主席親頒中評委主席團主席聘書。/o 郝柏村/nr 說：我自己覺得這七十年來，我沒有一天離開過黨。/o 許歷農/nr 則說：我痛苦地走出去，愉快地重新回來。看來，有些人期待的「/o 台灣國民黨/nt 」不大可能出現了。/o

郝柏村/nr 、/o 許歷農/nr 等人進進出出/o 國民黨/nt ，他們心裡怎麼想，/o 國民黨/nt  又怎麼想，是他們自己的事，旁人無須多管閒事。值得一提的是，在這個時節，/o 行政院長/o 謝長廷/nr 還強調，在十七日/o 行政院/nt 秘書長/o 李應元/nr 與/o 國民黨/nt 秘書長/o 林豐/nr 正會面前，/o 行政院/nt 副院長/o 人選不會決定。言下之意，就是要等/o 江丙坤/nr 等到十七日，而這又決定於「黨進黨出」的協商。/o

在/o 民進黨/nt 頻頻邀請/o 江丙坤/nr 入閣之際，/o 國民黨/nt 上週開出六大議題，作為/o 江丙坤/nr入閣的價碼。這六大條件，用/o 國民黨/nt 的口氣來說，包括：國家定位、兩岸三通、核四續建、正名、真相調查、清算鬥爭的黨產條例。不用多說也知道，/o 國民黨/nt  開出的六大議題，並不是要跟/o 民進黨/nt 討論，而是要求/o 民進黨/nt 接受/o 國民黨/nt 的主張。說難聽一點，這種「黨進黨出」的模式，就是要讓/o 國民黨/nt 成為執政黨，/o 行政院/nt 只是執行/o 國民黨/nt 主張的「/o 行政局/nt 」。/o

國民黨/nt的入閣六大議題，以及/o 郝柏村/nr 、/o 許歷農/nr 歸隊，在在證明/o 國民黨/nt 在大走回頭路，偏離主流民意愈來愈遠。別的不說，光是黨產一事，/o 連戰/nr 主席在二○○○年大選期間，以及敗選之後所推動的改造，早就宣示要妥善處理。然而，五年來，/o 國民黨/nt 的黨產處理，不僅不是「還財於國」或「還財於民」，甚至還在/o 立法院/nt 阻撓處理黨產條例的立法工作。如果/o 民進黨/nt 為了爭取/o 江丙坤/nr 入閣，自食其言不追究黨產問題，那麼/o 國民黨/nt 的不義之財就「漂白」了，這跟「洗錢」根本沒有兩樣。/o

陳總統在二○○○年、二○○四年連選連任，是因為他認同台灣、捍衛主權、推動改革等主張獲得多數支持。現在，因為/o 立法院/nt 朝小野大，他所任命的/o行政院/nt 長便事事討好泛藍陣營，等於是把多數民意當作「廢票」了。先前，/o 謝長廷/nr 對正名運動表示質疑，承認我們所使用的是一中憲法，還批評學校正名存有爭議性，這些倒退之舉早就讓選民跳腳了。現在，/o 國民黨/nt提出六大議題，當作/o 江丙坤/nr 入閣的「嫁妝」，謝院長還要等到十七日。我們實在想問，謝院長到底是打算依據選舉陳總統的民意來施政，還是想依據沒投票給陳總統的民意來施政？/o

由於謝院長「求江若渴」，/o 江丙坤/nr 乃被泛藍陣營、統派媒體捧上天，連/o 民進黨/nr 也有人肯定他是財經人才。但，/o 江丙坤/nr 真的是不世出的人才，值得謝院長低聲下氣苦苦哀求嗎﹖/o

江丙坤/nr 在/o 國民黨/nt 政權輪替之前，擔任過/o 經濟部/nt 長、/o 經建會/nt 主委，他對/o 台灣/ns 的經濟要負相當的責任。/o 國民黨/nt 下野之後，他一直鼓吹錢進/o 中國/ns ，認為/o 台灣/ns 不靠/o 中國/ns 不行，把/o 台灣/ns 經濟批評得一無是處。既然這樣，/o 江丙坤/nr 顯然也沒什麼本事嘛！更令人噴飯的是，/o 江丙坤/nr 卸任後跑了一趟中國，回來便不斷唱衰/o 台灣/ns 。他說：時間已經不在/o 台灣/ns 這一邊﹔傳統產業在/o 台灣/ns 是不可能有出路的﹔廠商跑到/o 中國/ns 去是因為他們不去就會死。/o 江丙坤/nr 還懺悔說：以前政府為了宣傳戒急用忍政策，提出台商都沒賺錢的說法要脅台商別到/o 中國/ns 去，而他的/o 中國/ns 行所看到的台商幾乎都有賺錢。財經人才，其此之謂乎﹖/o

卸任後的/o 江丙坤/nr 在/o 國民黨/nt 的智庫任職，他對突破/o 台灣/ns 經濟困境的藥方，說來說去最重要的依舊是三通、直航。大家可以想像，/o 江丙坤/nr 來當/o 行政院/nt 副院長，指導財經政策，加上/o 國民黨/nt 的六大條件，謝院長也只能朝這個方向走了。三通、直航這種積極開放的玩藝兒，過去四年來不是已經玩上手了嗎﹖何必/o 江丙坤/nr 來比手畫腳﹖/o 台灣/ns 經濟的癥結在於，投資環境沒有切實改善，國內外的投資意願低落。國內的投資問題不解決，只知找三通、直航的鬼藥方，/o 台灣/ns 經濟恐怕早晚會嗚呼哀哉！/o

所以，謝院長，甚至陳總統究竟在想什麼，真的很值得大家想一想。陳總統與謝院長應該心知肚明，包括/o 江丙坤/nr 在內的/o 國民黨/nt 「財經人才」，念茲在茲的就是三通、直航，而不是提振國內產業、增加就業機會。謝院長對/o 江丙坤/nr 青睞至此，該不會是想要以/o 江丙坤/nr 當作幌子，實施三通、直航等「更積極開放」的政策吧﹖日前，陳總統對春節包機直航肯定有加，希望三通、直航如自由落體般實現的心情溢於言表。反觀公投、正名、新憲等競選承諾，早已閉口不談。凡此種種，陳總統的選民已經日感不耐了。有人說，/o 民進黨/nt 政權成也阿扁、敗也阿扁，此話乍聽之下有點危言聳聽，但目睹近來的局勢演變，好像也不完全是瞎話。/o
