〔記者/o 孫義方/nr 、/o 蘇金鳳/nr ╱/o 台中/ns 報導〕/o 刑事局中部打擊犯罪中心/nt 會同/o 中市警六分局/nt ，破獲以租車行為掩護的詐欺集團，調查發現該集團以發送信用卡遭盜刷簡訊詐騙被害人轉帳，逮捕/o 連信欽/nr 等五嫌，起出近兩百萬筆經過分門別類的個人資料，檢察官偵訊後向院方聲請羈押，院方裁定五人分別以廿萬元、十五萬元交保候傳。/o 連嫌等人供稱，個人資料都是在逃綽號「諾基亞」的賴姓男子以每筆一元向外購得，他們與在/o 中國/ns 的同夥結合作案。/o 警方表示，在逃主嫌綽號「諾基亞」的賴姓男子、/o 連信欽/nr 、/o 魏憲瑛/nr 、/o 楊菁雯/nr 、/o 黃妤潔/nr 、/o 林芸羚/nr 等人，涉嫌共同組織詐欺集團，在/o 台中市/ns 建成路開設「/o 寶龍租車行/nt 」做為掩護，並與藏身中國綽號「阿國」的魏姓男子勾結，從事詐欺工作。/o 詐欺集團以發送信用卡遭盜刷簡訊至被害人手機，再利用被害人回電時，佯稱要教被害人至提款機設防火牆，以凍結遭盜刷的款項，指示被害人到提款機操作，造成被害人的存款轉入人頭帳戶內，隨後由「諾基亞」旗下的車手至提款機提領贓款後，夜間再回到租車行對帳。/o 警方指出，該集團成員所使用的電話均為外勞卡，每個禮拜更換一至二次使用，人頭預付卡都是經營通訊行的女子/o 林芸羚/nr 提供，林女並充當集團的電話技術人員，專門接通詐欺電話線路，且在全省尋找空戶，做為向各固網公司申請電話，再將該線路轉接至/o 中國/ns ，供被害人打入詢問。/o 嫌犯/o 連信欽/nr 供稱，個人資料是在逃的賴嫌以每筆一元購得，除做為詐欺之用外，有時還會販賣圖利。/o 詐術總動員! 作業跨兩岸/o 〔記者/o 黃建華/nr ╱/o 高雄/ns 報導〕/o 高雄市/ns 刑警大隊昨破獲一宗跨海恐嚇勒贖詐騙集團，逮捕在台主嫌/o 陳國明/nr 等五人；這個集團可說集各詐欺手段之大成，從簡訊詐財、中獎通知、刷卡退費到「假綁架、真詐財」等，初估已有數百人受騙，一年來詐得贓款超過一億元。/o 警方查出，這個詐騙集團與藏身/o 中國廈門/ns 的詐欺集團掛勾，首腦「林仔」這邊負責在/o 台灣/ns 蒐集個人資料，再交由/o 中國/ns 集團進行「假綁架、真勒索」等詐騙行動，惟落網五嫌皆矢口否認涉案。/o 數月前，高市刑警大隊責由經濟組加強查緝，在專案人員追查下，查知有一綽號「林仔」為首的詐欺集團，扮演/o 廈門/ns 的詐欺集團在台洗錢等工作，成員分布/o 花蓮/ns 、/o 高雄/ns 、/o 嘉義/ns 等地，報請/o 高雄/ns 檢察署檢察官/o 林永富/nr 指揮偵辦。/o 昨天凌晨，專案人員見事機成熟，在檢察官指揮下持搜索票到/o 高雄市/ns 九如一路某大樓等五個嫌犯據點搜查，先後逮捕了綽號「林仔」的主嫌/o 陳國明/nr 、/o 連駿逸/nr 、/o 蕭炳達/nr 、/o 葉智傑/nr 、/o 陳紹祥/nr 等五嫌犯。/o 警方並查扣人頭帳戶存簿四十八本、金融卡四十八張、印章四十八顆、個人資料名冊、贓款四十五萬六千元等物。/o 帳戶被警示? 錢全匯出去/o 〔記者/o 林慶川/nr ╱/o 基隆/ns 報導〕詐騙手法翻新！/o 基隆市/ns 警局昨天接獲一名李姓男子報案，指被電話詐財四百萬元，警方發現，歹徒是佯稱李的帳戶被冒用，要求他至銀行櫃台提款後，「暫存」對方提供的帳戶，因而受騙。警方指出，這種將民眾騙往取款後，轉匯至人頭帳戶的手法很特別，已進行調查。/o 五十四歲李姓男子是在昨天上午十時許，至/o 基隆市/ns 警局刑警隊經濟組報案，他說，廿七日上午，接到一名自稱「/o 經濟犯罪防制中心/nt 」陳主任來電，指目前在調查一件犯罪集團違反洗錢防制法案件。/o 這名男子詐稱，李某的資料被冒用，在/o 中國信託/nt 開一個戶頭，近幾個月來，已進出款項數千萬元。/o 李某一聽，當場愣住，他回稱，自己在/o 中國信託/nt 有一個戶頭沒錯，但不是這個帳號，對方則指出，為防款項與歹徒的贓款混雜，以後無法領回，建議他將自己在/o 中國信託/nt 裡頭所有存款領出。/o 李某前天上午及下午，兩次前往/o 基隆市/ns 信一路/o 中國信託基隆分行/nt 櫃台，填寫了取款單及一張匯款單，將戶頭內三百九十五萬多元，全部匯至對方指可供「暫存」現金的帳號，返家後，他越想越不對，因此報案。/o
