
〔記者沈繼昌、李靚慧╱綜合報導〕/o 一銀龍潭分行/nt 有關/o 中華電信職工福利委員會/nt 的存款遭盜領案，其中介紹/o 中華電信職工福利委員會/nt 巨額存款的這位中間人是誰？此人不出，全案無法釐清。/o 

一銀龍潭分行/nt 私下表示，這位「中人」平時往來台北金融單位，專門介紹借貸方面業務給各行庫，全案是否真為這位「中人」所為，他們也不清楚，但已提供訊息給警方參考。/o 
一銀/nt 已將該名人士案發當日提款監視錄影帶交由警方偵辦，/o 一銀/nt 強調，存款客戶權益不會損失，同時懷疑該案應該是起精心策劃的詐騙案件。/o 
至於接觸全案的郭姓經理，銀行說，郭姓經理昨天仍一如往常在外承攬業務，和此事無關。/o 
第一銀行/nt 昨表示，經由向/o 調查局/nt 、/o 洗錢防制中心/nt 報案，以及凍結存款等動作後，已凍結4000多萬元的存款，並追回1000多萬元現金，/o 一銀/nt 表示，若日後經由調查，確認該分行作業有疏漏，不會讓存款人有任何損失。/o 
一銀/nt 表示，在完成報案程序後，已配合警調單位調查，其中部分帳戶中的4000多萬元存款，因為已被列為警示帳戶，因此已遭凍結，另有1000多萬元也已追回，還有購買旅行支票的部分，已與/o 美國運通/nt 方面聯繫，希望進行止付的動作。/o 
美國運通/nt 表示，只要經由檢調單位確認，該購買旅支的客戶資金來源有問題，有必要進行凍結止付，該行就會以電腦系統通報各銀行，未來持有此旅支進行存款，銀行就可立即辨識。/o 
由於目前檢警已著手調查，/o 一銀/nt 表示，未來經由釐清整個提款流程後，若確認該分行的確有所疏失，/o 一銀/nt 的存款人將不會有任何金錢的損失，但仍有待最後的調查結果完成才可確認。/o 

印章是盜刻 /o 一銀/nt 願賠償


〔記者劉力仁╱台北報導〕鉅額存款被盜領，/o 中華電信職工福利委員會/nt 主委/o 凃呈祥/nr 表示，經過印章比對後，/o 一銀/nt 已承認取款印章是盜刻的，現在所有關鍵人物應是一名呂先生，這個人不是/o 一銀/nt 員工，但是存摺現在竟在呂先生手中。/o 

中華電信/nt 董事長/o 賀陳旦/nr 昨天則表示，會維護員工權益，對於是否應該負起監督不周之責，/o 賀陳旦/nt 強調，/o 中華電信員工福利委員會/nt 是依法成立的財團法人，財務獨立，主任委員由委員推選擔任，財務、會計獨立運作，總公司管不著/o 福委會/nt 運作。/o 
昨天/o 一銀/nt 高層至/o 中華電信職工福利委員會/nt 研商，雙方比對開戶印章與冒領印章後，初步研判，兩組印章並不相同，/o 凃呈祥/nr 表示，/o 中華電信職工福委會/nt 開戶用的三顆印章，當初特別用手工雕刻，上面線條粗細不一，避免被仿冒，而被冒領的印章，上面的線條粗細相同，一看就知道是電腦刻印，這點/o 一銀/nt 也不否認。/o 

幫人作業績 才轉存鉅款/o 

關於案發過程，/o 凃呈祥/nr 說，8月29日，他所認識的/o 一銀龍潭分行/nt 郭經理找他，表示現在銀行競爭激烈，希望幫忙轉一筆錢到/o 一銀/nt 定存，讓他有業績，他見對方提出的利率不錯，/o 一銀/nt 又是評比AA級的銀行，因此允諾轉存1億4000萬。/o 
但完成開戶後，郭經理告訴他，1億4000萬部分金額必須轉投資基金，才能享有優惠利率，因為/o 職工福利委員會/nt 並沒有授權他可購買基金，因此他決定撤回所有定存金額。/o 

存摺竟外流 交付給外人/o 

郭經理見他撤回存款心意堅定，告訴他存摺交由一位茹專員保管，請洽茹專員處理，隔天他和同仁親自前往/o 中壢/ns ，跟茹專員聯絡後，茹專員告訴他，前一天已經有人領走一大筆錢，至於存摺則交由另一位呂經理保管，他再問呂經理，呂經理說，存摺已經交給一位宗親呂先生，此人正在中國，至於為何將存摺交給跟/o 一銀/nt 毫不相關的呂先生，呂經理回答語焉不詳。/o 
凃呈祥/nr 表示，這起冒領案應該是/o 一銀/nt 監督不周，查證不嚴，客戶資料外洩，以致歹徒有機可趁，/o 一銀/nt 高層昨天拜會/o 職工福委會/nt 後，已經口頭表示賠償之意，/o 福委會/nt 也將檢討經費使用流程，避免類似事件發生。/o 
