〔記者/o 蘇恩民/nr ╱/o 台北/ns 報導〕全球最大的/o 鈞富集團/nt 跨國盜版軟體案，/o 微軟公司/nt 串連多國司法合作追緝六年，發現以/o 黃哲聖/nr 、/o 劉作聖/nr 為首的犯罪集團，涉嫌以/o 鈞富資訊/nt 為全球營運中心，利用/o 台灣/ns 接單、/o 中國/ns 製造、/o 香港/ns 出貨、行銷全世界的企業化經營模式，長期盜版/o 微軟/nt 、/o 賽門鐵克/nt 等公司的電腦軟體，導致/o 微軟/nt 全球損失至少上百億。/o 
台北地檢署/nt 依組織犯罪條例、洗錢、詐欺、著作權法、偽造文書等多項罪名，將/o 鈞富/nt 實際負責人/o 黃哲聖/nr 與其妹婿/o 劉作聖/nr （負責/o 中國/ns 生產盜版軟體與包裝的業務）起訴，並具體求處各七年重刑。/o 
同案一併起訴的被告，還包括/o 黃哲聖/nr 的胞弟/o 黃華聖/nr （/o 鈞富/nt 登記負責人）、表妹/o 黃麗珠/nr （/o 鈞富/nt 採購經理、被求刑三年），以及/o 鈞富/nt 研發部經理/o 李魁炯/nr （被求刑六年）；此外，兩年前因涉/o 台/ns 、/o 美/ns 跨國盜版案而遭起訴的/o 中帝科技/nt 負責人/o 胡鍾琳/nr ，也因接受/o 鈞富/nt 委託壓製盜版軟體，或向/o 鈞富/nt 購買/o 微軟/nt 視窗軟體序號自行仿冒販售牟利，而同遭起訴、移送/o 台北地院/nt 併案審理。/o 
檢調查知，/o 黃哲聖/nr 等人八十四年設立/o 鈞富資訊公司/nt （現已改名為/o 聖業科技股份有限公司/nt ）後，投入/o 微軟/nt 視窗等軟體仿冒研究，至去年案發期間，先後盜版windows95、98、2000、NT、XP、office97、2000、Frontpage，及/o 賽門鐵克/nt 等公司生產各項軟體，版本遍及英文、日文、中文繁、簡體、德文、義大利文、法文、韓文、西班牙文、甚至連希伯來文版無一倖免。/o 
起訴書指出，/o 鈞富集團/nt 近年逐將實際盜版業務重心轉往/o 中國/ns ，由/o 劉作聖/nr 在/o 廣東深圳/ns 、/o 虎門/ns 地區，與另名共犯/o 陳天恩/nr （另案起訴）設立/o 展聖電子工廠/nt ，負責製造盜版光碟，盜版關鍵技術均由/o 鈞富/nt 掌控。檢方認定，/o 鈞富/nt 透過全球各據點，以真品市價十分之一至三十分之一低價接單，再指示/o 中國/nt 工廠製造盜版軟體，樣品寄回/o 台灣/ns 鈞富/nt 確認品質與真品無異後，/o 中國/ns 盜版軟體即可貨櫃裝箱，由/o 香港/ns 海、空運行銷世界各國。/o 
央大電腦奇才/o 威脅蓋滋財富/o 
記者/o 蘇恩民/nr ╱特稿/o 
鈞富集團/nt 得以成就全球最大的盜版軟體霸業，最關鍵因素，在於集團中有一名中央大學應用數學系畢業的高材生/o 劉作聖/nr ，他成功破解/o 微軟/nt XP系列軟體最重要的防偽機制 - 產品授權序號，使得該集團成為微軟之外，全世界唯一有能力供應視窗軟體「合法」序號的機構。/o 
微軟/nt 視窗作業系統軟體，在XP系列前，授權序號（以英文、數字混合五組、總計二十五碼，例如RYWF4-XP1V3-C37JH-KMT6B-45QUD）的功能，只是作為安裝軟體時必須要輸入的密碼，代表安裝者擁有合法授權。/o 
微軟/nt 為杜絕盜版，自視窗XP版本開始，強制使用者完成軟體安裝後，還必須上網登入微軟網站伺服器，進行軟體註冊，才能完成啟用程序，否則即使軟體完成安裝，也只有三十天使用時效。/o 
透過該強迫註冊機制，/o 微軟/nt 得比對授權序號是否重複，過濾盜版軟體合法使用，微軟最新推出的產品，也確實享有一段無盜版時期。/o 
不料，曾經擔任/o 微軟/nt 經銷商的/o 劉作聖/nr ，加入/o 鈞富集團/nt 後，利用數理專業背景，深入研究、比對各國不同語言版本序號的排列方式，竟成功破解/o 微軟/nt 利用高科技研發出的授權序號運算規則，各國盜版業者聞訊，紛紛下單要求/o 鈞富/nt 提供盜版貨源，或向/o鈞富/nt 購買微軟授權序號。/o
這項「全球第一」技術突破，不僅幫助/o 鈞富/nt 盜版事業快速崛起，成為全球霸主，更令/o 微軟/nt 高層傻眼，因為/o 鈞富/nt 發出的產品授權序號，可能與/o 微軟/nt 所提供的合法序號相同，但因仿冒品幾可亂真，就連經銷商都無法分辨真偽，民眾購買軟體完成安裝後，/o 微軟/nt 無法辨別授權序號來源，對於不同使用者共用同一組序號的情形，只好睜一隻眼、閉一隻眼，辦案人員認為當初精心研發的防偽機制，已有出現漏洞之虞。/o 
HP墨水匣/o 也慘遭盜拷/o 
︻記者/o 蘇恩民/nr ╱/o 台北/ns 報導︼/o 台北地檢署/nt 偵辦「碼芝特」盜版軟體案，意外查出該公司除涉嫌仿冒、銷售/o 微軟/nt 所研發的高價軟體，還兼賣知名印表機製造商/o HP/nt 廠牌的「黑心墨水匣」，獲利估計數億元；/o 台北地檢署/nt 昨天將該集團在台主嫌/o 郭家明/nr 、/o 郭子妮/nr 、/o 王子瑋/nr 等三人，分依詐欺、偽造文書及違反商標法、著作權法等罪嫌提起公訴。/o 
起訴書指出，八十九年間，/o 郭家明/nr 、/o 郭子妮/nr 在/o 台/ns 成立「/o 碼芝特企業有限公司/nt 」，與共犯/o 吳重義/nr 、/o 王子瑋/nr 合作共組盜版軟體銷售業務，由/o 郭家明/nr 、/o 郭子妮/nr 負責招攬/o 微軟/nt 視窗等盜版軟體訂單，/o 吳重義/nr 在/o 中國/ns 製造、取得盜版光碟、包裝、、說明書、雷射真品證明標籤等產品，經/o 王子瑋/nr 測試無誤後，透過/o 香港/ns 轉銷/o 台灣/ns 、/o 新加坡/ns 、/o 香港/ns 等華人地區盜版市場。/o 
檢調去年查獲該集團時，總計搜出尚未出貨的/o 微軟/nt 視窗作業系統軟體一萬七千多套，市價超過一億多元。/o 
此外，檢調還在該公司內，搜出數量龐大的/o HP/nt 噴墨印表機墨水匣，經深入追查，發現這批墨水匣，竟是該公司私下回收空墨水匣，委託他人回填墨水的「黑心產品」，/o 碼芝特公司/nt 重新更換包裝後，成本僅約數十元的回收墨水匣，以每個動輒上千元的真品價格，委託/o 王子瑋/nr 之妻代為出售牟利。/o
