〔記者/o 陳中興/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 金融監督管理委員會/nt 為什麼要解任/o 國票金控/nt 董事長/o 林華德/nr 的職務？主因就在於/o 林華德/nr 帳戶內有來自前/o 博達公司/nt 董事長/o 葉素菲/nr 的一點九五億元資金，由於日前遭約詢時/o 林華德/nr 不願清楚交代資金來源，被/o 金管會/nt 認定「不誠信」，因此遭解任。/o 
查獲/o 林華德/nr 的帳戶內有/o 葉素菲/nr 的資金，最大的突破點，就在於/o 金管會/nt 為了釐清民國九十一年五月到九十三年五月間/o 葉素菲/nr 的資金流向，展開調查才發現/o 葉素菲/nr 透過秘書/o 龔怡蓁/nr 轉到/o 林華德/nr 戶頭共計一點九五億元資金的操作流程。/o 
據/o 金管會/nr 約詢後發現，這二年間/o 葉素菲/nr 多次透過/o 龔怡蓁/nr 與/o 林華德/nr 秘書/o 王慈蕾/nr 連繫，每當資金累積達一千五百萬元，就由/o 葉素菲/nr 帳戶轉到/o 林華德/nr 帳戶，而/o 林華德/nr 秘書/o 王慈蕾/nr 則負責聽命於/o 林華德/nr ，將/o 葉素菲/nr 轉來的資金購買公債以及附買回公債等金融商品。/o 
至於這些行為是否涉及洗錢防制法的「洗錢」定義，關鍵在於/o 士林地方法院/nt 是否認定/o 葉素菲/nr 轉給/o 林華德/nr 資金屬於「犯罪所得」；如果是，則/o 林華德/nr 可能觸犯洗錢防制法，法定刑責是三年以上、六年以下有期徒刑；但若/o 士林地院/nt 不認定這些資金屬於犯罪所得，則/o 林華德/nr 即不涉及刑責。/o 
但話雖如此，由於這次約詢已確實釐清/o 林華德/nr 帳戶裡的一點九五億元資金，都是由/o 葉素菲/nr 帳戶所轉入，因此即使/o 林華德/nr 與/o 葉素菲/nr 已辦理財產獨立，但對於/o 博達/nt 案追償行動而言，將使投資人取得求償合法性。即使無法對/o 林華德/nr 入罪，至少可為廣大/o 博達/nt 案受害人討回一點九五億元賠償；/o 博達/nt 案到目前僅有涉案四大券商提出共七千八百萬元賠償，/o 葉素菲/nr 則因名下已無財產，投資人對她本人求償無門。/o 
此外，這次約詢也針對/o 國票證券/nt 以及/o 國票金控/nt 相關帳戶購買/o 博達/nt 股票、公司債共五千多萬元加以釐清，但相關官員不願透露內容。/o 
菲奧莉納/nr 下台/o  搭黃金降落傘/o 
編譯/o 王錦時/nr ╱特稿/o 
國票金/nt 前董事長/o 林華德/nr 申領「退休金」的情況，若能參照國外相關的案例加以推敲，應該有助於政府監管單位及/o 國票金/nt 股東釐清相關的權利義務，而做出正確的判斷及處置。/o 
首先是/o 惠普公司/nt 前董事長兼執行長/o 菲奧莉納/nr 由於經營策略與董事會出現歧見，今年二月九日宣佈辭職，不過她下台時也從/o 惠普/nt 領到二千一百萬美元的資遣費。/o 
菲奧莉納/nr 由於是跨國企業的高階主管，因此公司在與當事人所簽訂的工作合約中，大多會有相關的條款規範，一旦這些高階主管在離職時，公司必須支付退職金。因此，/o 菲奧莉納/nt 下台時所領的大額資遣費完全合法，但仍引起一些/o 美國/ns 媒體譏諷為搭著「黃金降落傘」著陸。/o 
另一個案例是/o 紐約證交所/nt 前董事長/o 葛拉索/nr 在二○○三年八月間公佈證交所的董事薪水資料顯示，/o 葛拉索/nr 竟然可以「提前」領取一億四千萬美元的退休金，而他在當年度更可以拿到二百四十萬美元的紅利，引來各方強烈的抨擊。/o 
葛拉索/nr 的任期原本是到二○○七年，但由於外界對他的自肥提出強烈的質疑與撻伐，使他再也無法繼續戀棧/o 紐約證交所/nt 董事長的職位，而在二○○三年九月十七日辭職下台，而他所提出的鉅額退休金及紅利，依法當然也一毛錢都領不到。/o 
從這兩個國外的案例來看，/o 林華德/nr 是不是能領退休金，應該有相當清楚的判斷基準。/o
