〔記者楊國文╱台北報導〕/o 理律法律事務所/nt 法務專員/o 劉偉杰/nr 涉嫌監守自盜三十億餘元潛逃案，檢調查出，/o 劉偉杰/nr 的男同志愛人/o 黃室華/nr ，涉嫌提供身分證、護照等物件，供/o 劉偉杰/nr 偽造護照之用並供潛逃出境，/o 黃室華/nr 亦收受/o 劉偉杰/nr 給予的現金三百萬元贓款花用，/o 台北地檢署/nt 檢察官/o 盧筱筠/nr 昨依贓物、偽造文書等罪將/o 黃室華/nr 起訴。/o 
劉偉杰/nr 已經被政府列為「十大通緝要犯」，/o 理律事務所/nt 也發佈「民間通緝令」，將提撥出追回款項的一半，即最多達十五億元懸賞獎金，鼓勵各界人士提供/o 劉偉杰/nr 消息，協助破案；檢調單位接獲來自各界的檢舉線報不曾間斷過，指陳/o 劉偉杰/nr 藏匿在中、美、加等地不等，正逐件清查。/o 
除/o 黃室華/nr 外，/o 理律法律事務所/nt 負責人/o 陳長文/nr 也具狀控告梁姓香港珠寶商、加拿大籍的珠寶公司張姓負責人，涉嫌替/o 劉偉杰/nr 洗錢；/o 台北地檢署/nt 偵查認定，/o 劉偉杰/nr 以「購買鑽石方式洗錢」，梁姓、張姓兩位珠寶商並未與/o 劉偉杰/nr 直接接觸或交易，對其犯案並不知情，昨天依罪證不足，對兩人均以不起訴處分。/o 
檢方起訴指出，四十一歲的/o 黃室華/nr 是/o 劉偉杰/nr 的男同志密友，/o 劉偉杰/nr 早有計畫侵占/o 理律法律事務所/nt 受託保管的三十億九千多萬元公款，故犯案前即要求/o 黃室華/nr 提供個人的證件資料給他，打算得手後便於洗錢及潛逃。/o 
九十一年五、六月間，/o 劉偉杰/nr 要求/o 黃室華/nr 提供其本人的身分證、護照、戶口名簿及退伍令供他使用，/o 黃室華依言行事。/nr 
同年九月二日，/o 劉偉杰/nr 持他的照片，再以「/o 黃室華/nr 」的名義，向北縣某戶政事務所以身分證遺失為由申請補發，十天後，/o 劉偉杰/nr 再以類似手法，取得補發的護照，後來，/o 劉偉杰/nr 涉嫌盜領三十億餘元公款後，即以該假護照潛逃出境。/o 
檢調查出，/o 黃室華/nr 因工作需要向/o 劉偉杰/nr 取回身分證，銀行亦通知/o 黃室華/nr ，指他的身分證已申報遺失，但/o 黃室華/nr 仍不處理，也不索回本人護照，反而供/o 劉偉杰/nr 長期使用，檢方因而認定/o 黃室華/nr 涉及偽造文書事證明確。此外，/o 劉偉杰/nr 將現金三百萬元的贓款交給/o 黃室華/nr 花用，並囑咐他勿存入銀行，勿返家，應赴台灣各地旅行；檢方認定，/o 黃室華/nr 明知/o 劉偉杰/nr 每月僅以匯款方式提供他五千至一萬元不等的生活費，應知該鉅款為贓物。/o 