〔記者/o 歐祥義/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 中央銀行/nt 將於7月20日（週三）發行新樣式500元、1000元券，現行使用的同面額鈔券，可繼續流通二年；期滿後舊版鈔券仍可無限期向/o 台灣銀行/nt 兌換等值券幣，以充分保障民眾權益。/o 
央行/nt 表示，新樣式500元、1000元券的主題圖案、尺寸仍維持不變，其主要不同點為，500元券主墨色改為深咖啡色，1000元券仍為藍色。/o 
為提升防偽功能，鈔券正面右邊加貼條狀「光影變化箔膜」，輕轉時有七彩光影變化，且為避免覆蓋部分底紋圖案，刪除500元券「棒球投手」、1000元券「幾何圖形」圖案。鈔券正面安全線移至背面，改為「光影變化箔膜」安全線。背面左邊面額阿拉伯數字，以金色變綠色之變色油墨印製。/o 
央行/nt 指出，電腦印刷技術日新月異，世界各國為防止不肖份子利用先進科技偽造鈔券，鈔券發行3至6年即提升防偽設計，進行改版，目前流通的鈔券係於民國89年發行，至今即將屆滿5年，再加上有民眾及立法委員反映，500元券與100元券顏色相近，時有誤用情形，建議改版。為方便民眾使用，並提升防偽功能，才決定發行新版鈔券。/o 
央行/nt 已自6月起陸續進行張貼海報、分送傳單、刊登燈箱及報紙廣告、廣播電台播音宣導、電視台（電影院）短片宣導、舉辦鈔券說明會及參加行政院消保園遊會等活動。/o 
另在新樣式鈔券發行前，本行所屬中央印製廠將提供樣券，供廠商調整各類點驗鈔機、大眾運輸售票（加值）設備等機具，務使新樣式鈔券順利流通。/o 
聽說…偽鈔集團忙出清存貨/o 
〔記者/o 王瑞德/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 中央銀行/nt 即將在20日全面發行具有「光影變化箔膜」、防偽功能更高的新鈔，警方接獲線報指出，偽鈔集團在研究破解之前，為免「血本無歸」，將先行大量「出清存貨」，民眾應加強辨識避免受騙；而民間一家業者則結合廣告和宗教，在/o 台北市萬華/ns 、/o 台北縣板橋/ns 一帶免費散發可以隨身攜帶的簡易名片型「偽鈔辨識卡」，讓民眾可以輕鬆辨識鈔票真假。/o 
中央銀行/nt 曾經在幾年前發行過面額50元的「塑膠鈔票」，具備不錯的防偽功能，唯一的缺點則是成本太高，此次/o 中央銀行/nt 特別在新發行鈔票上加設先進國家經常使用的「光影變化箔膜」，增加偽鈔仿冒困難度，由於舊版鈔票只能再使用2年，這也是偽鈔集團急著將手中「存貨」脫手的原因。/o 
目前不管是超商店員、計程車司機、檳榔西施或是菜市場的攤販，均習慣以立體印刷防偽功能，做為分辨偽鈔的最佳方法，只要以不同角度移動，在真鈔右下角就會顯現出「1000」等阿拉伯數字的字樣，偽鈔因尚無法突破此一印刷手法，並不會顯示。/o 
民間業者鑑於一般民眾均以此方法，做為辨識偽鈔方式，特別開發出「偽鈔辨識卡」，只要將透明部份放在鈔票上，如果有顯示出阿拉伯數字者即為真鈔，辨識方式十分簡單，平均只要一秒鐘就可立刻分辨出鈔票真偽。/o 
業者為使民眾攜帶方便，還特別設計成名片型，過去售價1、2百元，但此次則是免費奉送，目前以停放路邊的汽車或是民宅信箱，做為贈送的主要對象。/o 
由於/o 台灣/ns 偽鈔太多，過去/o 中央銀行/nt 被迫全面加強防偽功能，但是魔高一丈，偽鈔集團不僅逐一破解浮水印、磁性油墨印刷、螢光絲、變色辨識線等防偽功能，還設法挑選和真鈔觸覺接近的紙張，民眾仍應自我加強辨識偽鈔能力。/o 
惡名遠播╱/o 台灣/ns 偽鈔 國外下訂/o 
記者/o 王瑞德/nr ╱特稿/o 
台灣/ns 地區的偽鈔印製集團因為成品「品質」穩定，近年來竟意外成為世界各國不法集團「下訂單」的對象。/o 
台北市/ns 警交通大隊曾在攔查盤檢一部可疑車輛時，意外查獲面額高達800多萬元的美鈔，經通知金融機構相關人員仔細辨識後，發現這些查獲的美鈔都是偽鈔。/o 
更令人震驚的是，落網的歹徒爆了一個大八卦：原來這些偽鈔均是當年準備競選連任的東南亞某總統身邊得力人士向/o 台灣/ns 偽鈔集團所下的「訂單」，目的則是為了賄選使用，沒想到錢不僅遭/o 台灣/ns 警方截獲，那個總統最後也落得被迫出走、客死異鄉。/o 
5年前/o 淡水/ns 一名大學生自作聰明，利用先進的彩色電射印表機和電腦掃描器，竟然在學生宿舍裡印製偽鈔，而且還利用免付費的雜誌或是網路，大舉以「一比五」或「一比六」的比例販賣偽鈔，還自詡為「家庭即工廠」，進而帶動一股印製偽鈔風氣，還有老師和軍人加入犯罪行列。/o 
當年偽鈔集團均利用「車手」，挑選超商、檳榔攤、計程車、雜貨店、傳統市場等單位，做為「洗錢」的管道，為了降低收受者的警覺心，還會故意將鈔票弄皺，使其不易辨識。/o 
台灣/ns 的偽鈔市場，目前以偽造人民幣為大宗，過去海峽兩岸走私集團，/o 台灣/ns 不法集團利用大筆偽造的人民幣，在台灣海峽上交換/o 中國/ns 的毒品和槍械，因偽鈔太多，不少/o 中國/ns 沿海商家因此還拒收百元人民幣。/o 
目前/o 中國/ns 的犯罪集團，已改將/o 台灣/ns 偽鈔集團所印製的人民幣運到/o 四川/ns 等內地使用。/o
