〔本報記者╱綜合報導〕/o 台灣/ns 和/o 澳門/ns 警方成功合作偵破由/o 台灣/ns 、/o 港/ns 澳/ns 和/o 中國/ns 大圈仔共同組成的跨國綁架集團，救出/o 台北縣/ns 知名電玩大亨/o 林鐘義/nr 廿二歲長子/o 林一帆/nr ，綁匪開出一億港幣的天價贖金，家屬先匯了四百萬美元到/o 澳門/ns 給綁匪；但經刑事局會同/o 台北縣/ns 和/o 澳門/ns 警方，並透過特殊管道與人在/o 廈門/ns 的/o 林鐘義/nr 接觸，先後在/o 澳門/ns 、/o 桃園/ns 、/o 苗栗/ns 、/o 台北/ns 逮獲/o 陳嘉雄/nr 、/o 林春明/nr 等十六名綁匪，平安救出人質，綁匪分文未得，目前至少仍有一名共犯在逃。/o 
警方昨晚在/o 苗栗後龍/ns 營救出肉票/o 林一帆/nr 時，現場還查獲三名特別偷渡來/o 台/ns 犯案的/o 中國/ns 大圈仔/o 吳遵財/nr 、/o 劉付倉/nr 、/o 鄒建坡/nr ，三嫌竟擁有烏茲衝鋒槍一把、制式克拉克和捷克手槍兩把、M16長槍一把，與長短槍子彈一百餘發及兩顆土造手榴彈，歹徒火力驚人，顯示兩岸黑道早已「三通」，並走私槍彈在/o 台/ns 犯罪，警方正深入追查槍枝走私管道和三名大圈仔是否另涉/o 台灣/ns 重大刑案。/o 
北縣/ns 警方表示，歹徒是以分工模式作案，以/o 陳嘉雄/nr 、/o 林春明/nr 、/o 葉坤祿/nr 與/o 中國/ns 偷渡客的六人勒贖集團，結合/o 中國/ns 、/o 澳門/ns 一帶的九人洗錢集團犯案，創下/o 台/ns 、/o 港/ns 、/o 澳/ns 、/o 中/ns 等四地黑道合作綁票的的罕見案例，至於歹徒鎖定/o 林鐘義/nr 的動機，除了/o 林鐘義/nr 為人海派、雙方曾有數面之緣，因昨日深夜在/o 台北市/ns 承德路住處落網的/o 林鐘義/nr 昔日員工/o 葉坤祿/nr ，提供/o 林一帆/nr 平日作息和所駕駛汽車車號，才使犯罪集團得逞。/o 
警方調查，四月二十九日下午兩名歹徒持三把槍，在/o 板橋市/ns 府中路某電子遊藝場門口，趁/o 林一帆/nr 與店員在門口聊天之際，突然衝進店內押著/o 林一帆/nr 坐進一部接應轎車離開，隔天/o 林鐘義/nr 的家人接獲綁匪電話，歹徒除了囂張的表明身分，還開價一億元港幣，相當於四億餘元新台幣的天價贖金，經家人與歹徒不斷周旋，五月七日歹徒再度降價為一千萬美金，並暫時斷絕聯絡。/o 
近年積極往/o 中國/ns 發展的/o 林鐘義/nr 接獲兒子被綁的消息後，就在/o 中國/ns 繼續與綁匪接觸，並陸續由/o 新加坡/ns 匯了四百萬美元到綁匪指定的/o 澳門/ns 華人銀行/nt 帳戶。/o 
由於綁匪始終不願意妥協，不願就此釋放肉票，堅持要收到一千萬美元，為了取信肉票家屬，證實肉票還活著，歹徒錄下人質一段錄音，以母親節在即，急欲回家團圓為由，對/o 林鐘義/nr 展開親情攻勢，要求其儘快匯出所有贖金。/o 
專案小組開始清查與/o 林鐘義/nr 有過來往的各地可疑人物，並過濾綁票地點附近的錄影監視系統，鎖定兩名可疑綁匪身分與作案車輛，五月十二日/o 台灣/ns 警方會同/o 澳門/ns 警方，在/o 澳門/ns 循線逮獲以/o 台灣籍男子/o 陳嘉雄/nr 為首的綁匪十一人，其中包括/o 台灣/ns 、/o 香港/ns 、/o 澳門/ns 、/o 中國/ns 等人士。/o 
專案小組人員昨天循線再度於/o 桃園縣八德/ns 市逮獲另一名主嫌/o 林春明/nr ，晚間則在/o 苗栗縣後龍/ns 地區攻堅營救出人質，現場還有三名中國籍偷渡犯負責看守肉票，深夜於/o 台北市/ns 逮捕共犯/o 葉坤祿/nr 。/o 
澳門/ns 逮11嫌/o  追回400萬美金/o 
〔記者/o 黃敦硯/nr ╱/o 台北/ns 報導〕/o 台北縣/ns 電玩大亨/o 林鐘義/nr 之子一億元港幣綁票案，在/o 澳門/ns 警方協助下，十三日上午先在/o 澳門/ns 皇家金堡飯店/nt 逮捕/o 陳嘉雄/nr 、/o 陳家銘/nr 兩名台籍嫌犯，再於/o 澳門/ns 華人銀行/nt 逮捕負責提款的中國籍男子/o 李建中/nr 、/o 梁洲/nr ，接著又逮捕居中負責洗錢的香港人士「三哥」/o 李澤清/nr 等多人，匯到/o 澳門/ns 的四百萬美金並未被領走。/o
總計/o 澳門/ns 警方在一個小時的逮捕行動中，一共查獲十一名嫌犯，國籍遍及/o 台灣/ns 、/o 中國/ns 、/o 香港/ns 與/o 澳門/ns ，還有一人是持美國護照的華人。/o 
據透露，由於/o 陳嘉雄/nr 等十一人涉及擄人勒贖與洗錢等重大刑案，/o 澳門/ns 警方已移送至當地地檢署調查中，而因/o 陳嘉雄/nr 、/o 陳家銘/nr 兩人為我國籍人士，刑事警察局正透過管道，希望能將兩人押解回/o 台灣/ns 調查。/o 
據悉，這宗鉅額贖金綁票案發生後，因綁匪要求將錢匯往/o 澳門/ns 華人銀行/nt ，而且被警方鎖定涉有重嫌的綁匪/o 陳嘉雄/nr 又已前往/o 澳門/ns ，故/o 台北縣警刑警隊立即透過刑事局安排，派員前往/o 澳門/ns ，請求澳門警方協助，並負責居中牽線、連繫相關事宜。/o 
而據/o 澳門/ns 方面傳回/o 台灣/ns 的消息，陳嘉雄/nr 初步坦承知道這起綁票案，但他否認涉及擄人勒贖，供稱自己只是負責到/o 澳門/ns 處理收受贖款事宜，至於也一起被捕的/o 陳家銘/nr 則表示他與/o 陳嘉雄/nr 是朋友關係，他否認涉案，會去/o 澳門/ns 純粹只是陪/o 陳嘉雄/nr 前往，他根本不知道這起綁票案。/o 
案發後，綁匪一直與在/o 中國廈門/ns 的肉票父親/o 林鐘義/nr 連絡付贖事宜，雙方先是洽定匯三百萬美金，本月十日，林父便委託友人從/o 新加坡/ns 的/o 美國銀行/nt 匯款三百萬美金到/o 澳門/ns ，惟因金額過大，需要一天半的時間才能完成，而在過程中，因未聽到肉票的聲音，警方一再提醒家屬應聽到聲音再匯款，但家屬顧及其安全，仍執意付款。/o 
本月十一日，綁匪方面曾派人出面領錢，但因家屬填寫匯款單時出錯，使得錢領不出來，綁匪再與林父連繫，雙方洽談重新匯款，接著，雙方洽談先匯四百萬美金，綁匪並錄下肉票的聲音讓林父聽，不過未讓肉票與家屬通話。/o 
十三日上午，四百萬美金分為一百萬和三百萬兩筆匯入/o 澳門/ns 華人銀行/nt ，澳門警方展開同步動作，先在/o 澳門/ns 皇家金堡飯店/nt 逮獲/o 陳嘉雄/nr 、/o 陳家銘/nr 兩人，再於銀行逮捕出面領款的中國籍人士/o 李建中/nr 、/o 梁洲/nr ，澳警隨即又查獲涉嫌協助洗錢的香港籍人士「三哥」/o 李澤清/nr 、/o 楊嵩/nr 、/o 李馳/nr ，與澳門籍共犯/o 林迪威/nr 、/o 林浩源/nr 、/o 柯琪/nr （女）等十一名嫌犯。/o 
苗栗/ns 救肉票/o  抄４把槍/o 
〔記者/o 陳政宜/nr 、/o 潘文仁/nr ╱/o 苗栗/ns 報導〕電玩少東/o 林一帆/nr 被囚禁地點是/o 苗栗縣後龍/ns 鎮臨一二六號縣道旁的一間集合式住宅的三樓半透天厝，該社區距後龍鎮街區約一、二公里，屬於市郊，地點還算隱密，居民和房客也多利用地下室車道進出，彼此並不熟識。警力昨天晚間攻堅，居民嚇一跳，被救的肉票也嚇了一大跳。/o 
幹員說，他們進入屋內時，三名疑似受僱看管肉票的中國偷渡犯，一名正在廁所內，另兩名在房內間睡覺，發現警方衝入時還準備取槍反抗，但來不及防就被制伏。/o 
警方順利救出肉票，發現/o 林一帆/nr 眼睛被眼罩矇住，雙手被手銬銬住並繫上鐵鍊，但身體狀況良好，肉票聽到警方來援救，起初還不敢置信，他向警方說他自己也嚇一跳！警方在屋內起出六五式步槍一把、短槍兩把及烏茲衝鋒槍一把等強大火力，隨即封鎖現場進行採證。/o 
警方透露，綁匪已更改三處藏匿地點，後龍鎮囚禁肉票地點為潘姓二房東所有，是於本月廿三日租出，/o 林一帆/nr 則是四月廿九日被綁，研判是歹徒為預謀犯案。警方漏夜找到一名女性仲介，初步瞭解當初有多人出面承租，警方已追查承租人真正身分。
鄰居說，他們不曾看見潘姓人家出入該棟房子，也不知該戶何時租出，不過社區地下室車庫可直通到屋內，多數住戶都透過地下室車庫進出，所以他們最近並未發現該戶有異狀。/o 
三名附近某專校學生，租住在與嫌犯藏匿肉票的同棟民宅三樓，他們說，昨晚七、八點曾聽到二樓有「碰碰砰砰」的聲音，沒多久警方就跑上三樓，還拿槍對著他們，可能以為他們是共犯，讓他們虛驚一場。/o 
作案車號/o  洩漏匪蹤/o 
〔記者/o 黃敦硯/nr 、/o 林金池/nr ╱/o 台北/ns 報導〕港幣一億元天價綁票案，警方專案小組在案發數日後，先是電玩店員工提供線索指稱/o 陳嘉雄/nr 、/o 林春明/nr 與肉票父親疑有糾紛，警方在查訪時，根據目擊者提供綁匪作案用的車牌號碼，清查出綁匪曾在/o 台北縣板橋/ns 市某停車場停車資料，進而發現陳、林兩人曾在附近租屋，研判兩人涉案的可能性大增，同時警方發現，/o 陳嘉雄/nr 案發後搭機前往/o 澳門/ns ，負責在/o 澳門/ns 當地受理贖款，全案至此明朗。/o 
據了解，四月廿九日下午三時，/o 林一帆/ns 與友人在自家位於/o 北縣板橋/ns 市府中路的電玩店外聊天，突有三人共乘一輛車闖出來，持槍將/o 林一帆/nr 押走。/o 
根據目擊者供述，綁匪是駕著一輛車號DC-4XX8的自小客車犯案，警方隨即查出這輛車是一家公司所有，經深入查證，發現全案與這家公司並無關係，警方研判，作案車輛應是輛「ＡＢ車」，但警方發現，這輛車子曾在板橋市僑中街一帶有在路邊停車紀錄，警方隨即清查出相關地緣關係，鎖定/o 陳嘉雄/nr 、/o 林春明/nr 兩人在僑中街附近租屋。/o 
令警方驚訝的是，由於電玩店員工曾向警方提供線索指稱，/o 陳嘉雄/nr 、/o 林春明/nr 等人與/o 林鍾義/nr 方面似有未解決的糾紛，兩相對照之下，使得陳、林等人涉案的可能性急速升高。/o 
警方在鎖定陳、林等人涉案後，立即調閱出入境資料，赫然發現/o 陳嘉雄/nr 已於五月一日搭機前往/o 澳門/ns ，而因綁匪在電話中要求林父將錢匯往/o 澳門/ns ，使得警方強烈懷疑陳嫌應是要到/o 澳門/ns 處理贖款事宜。/o
