〔駐美特派員曹郁芬╱華府四日報導〕/o 美國/ns 國務院/nt 四日發表的國際毒品及執法報告指出，雖然沒有證據顯示/o 台灣/ns 逐漸成為毒品走私到/o 美國/ns 的轉運中心，但二○○四年出現一個令人困擾的趨勢：在/o 日本/ns 、/o 菲律賓/ns 等/o 亞洲/ns 國家的興奮劑（methamphetamine）製造實驗室，都逮捕到/o 台灣/ns 籍的罪犯，顯示/o 台灣/ns 犯罪組織正出口毒品技術人員到海外製造毒品。/o
台灣/ns 已經從這份報告的毒品轉運中心名單上除名，但是今年的報告在/o 日本/ns 、/o 菲律賓/ns 等國家的報告皆指出，/o 台灣/ns 的犯罪集團和技術人員都有在當地被捕的案例。雖然/o 台灣/ns 的一些組織對於/o 美國/ns 西岸/ns 和/o 加拿大/ns 的化學物品及毒品走私有衝擊，但在機場、海關及相關調查流程改進後，已阻止海洛因和其它毒品從/o 台灣/ns 嚴重走私到/o 美國/ns 的現象。
在洗錢方面，報告指出，/o 台灣/ns 的現代金融機構及國際貿易中心地位使/o 台灣/ns 成為具有吸引力的洗錢據點。/o
台灣/ns 處於重要的國際海運線上，使販毒和走私等犯罪容易入侵，尤其地下錢莊的存在使洗錢有便利性。/o
報告表示，從二○○四年元月至九月，/o 台灣/ns 一共查了五百零五件可能的洗錢案件，其中四百四十二件涉及經濟犯罪，七件涉及政府貪污，牽涉的金額約為三千八百萬美元。/o
不過報告肯定/o 台灣/ns 積極介入金融反恐合作。/o
在過去五年裡，/o 台灣/ns 已經創造並進行了一個符合國際標準的反洗錢的體制，希望/o 台灣/ns 能儘速通過反恐行動法案。/o
製毒師傅動向 調查局掌握/o
〔記者李永盛╱/o 台北/ns 報導〕調查局指出，國內製毒師傅的確有外流的趨勢，該局已佈線列管，長期監控，至於加強偵辦洗錢犯罪，也是該局長期以來努力的方向；不過，官員強調，這兩種犯罪都具備跨國犯罪性質，故該局已持續推動國際合作，以打擊不法。/o
調查局官員指出，國內製造安非他命師傅，最早是從/o 日本/ns 引進，由/o 日本/ns 製安師傅在台傳授技術，在台生產後回銷/o 日本/ns 。/o 
但國內引進製安技術後，七十九年至八十二、三年間，安毒極為氾濫，不但入侵國內校園、國軍營區，包括卡車司機甚至白領階層都有不少人吸食安毒，釀成嚴重社會問題。/o
但八十三年十二月二十一日/o 台北市/ns 調查處偵破/o 顏鴻均/nr 集團的製安工廠，查獲有史以來數量最大的一千四百公斤安毒成品及半成品後，國內製安工廠一度銷聲匿跡。/o
而/o 台灣/ns 的製安集團即作鳥獸散，化整為零潛赴/o 中國/ns 福建/ns 、/o 雲南/ns 及/o 廣東/ns 山區設立工廠製安，少數則往/o 菲律賓/ns 等/o 東南亞/ns 國家設立製毒工廠，從此展開/o 台灣/ns 販毒、製毒集團向外逃竄的高峰期。/o
但九十年間，/o 中國/ns 嚴打「冰毒」（即安非他命），在/o 中國/ns 的製毒集團，有不少轉向/o 東南亞/ns 設立工廠，或將工廠回流/o台灣/ns 。/o
調查局統計指出，去年國內破獲十八座安毒工廠，前年十座，九十一年七座，顯示安毒工廠回流/o 台灣/ns 情況有增加趨勢。/o
