〔記者許國楨╱/o 台中/ns 報導〕詐欺集團首腦/o 林金祥/nr 僱用/o 中華電信/nt 離職/o 員工/o 黃煥維/nr 在北部大樓盜接電話、轉至/o 中國/ns 集團成員的行動電話大量發送詐欺簡訊，同時收購人頭帳戶供被害人匯款，再由妻子/o 柯美珠/nr 洗錢/o 至/o 中國/ns 分贓，牟取暴利，/o 台中市/ns 警局刑警隊經濟組、網偵組昨天循線逮捕三嫌，初步清查不法牟利達上千萬元。
台中市/ns 朱姓男子日前接獲詐欺簡訊，匯入九萬九千多元至歹徒指定帳戶，事後才發現被騙。警方獲報後，從詐欺簡訊代碼查出來源係自某多媒體科技公司的網路平台所發送，遂報請檢方指揮偵辦。/o
狂發詐欺簡訊被釘/o
經警方兩個多月來過濾該公司網路伺服主機、簡訊使用主機的使用者，發現某會員資料密集發送大量詐欺簡訊，立即針對該會員資料調閱行動電話通聯紀錄加以分析，發現該行動電話號碼與/o 中國/ns 手機連絡異常頻繁，鎖定使用該行動電話、綽號「周董」男子涉有重嫌。/o 
警方連月追蹤，查出周董真實身分為男子/o 林金祥/nr （五十一歲），他利用假民調、假信用卡中心、假簡訊等方式詐財，「身兼」橫跨兩岸十個以上詐欺集團首腦，負責在台購買人頭帳戶、人頭電話及盜接市內電話。/o
警方指出，盜接市內電話部分，林嫌利用/o 中華電信/nt 離職/o 員工/o 黃煥維/nr （五十歲）熟稔轉接電話的技術，由黃嫌穿著/o 中華電信公司/nt 員工制服佯稱檢修電話，進入台北縣市一帶大樓，自交換機盜接市內電話轉接至/o 中國/ns 。/o
林妻領贓款洗錢/o
中國/ns 成員同步透過科技公司平台大量發送詐欺簡訊，當受害民眾接獲留有市內電話的簡訊時，往往不疑有他、打電話聯繫，而遭詐欺集團詐財匯款，林嫌妻子/o 柯美珠/nr （四十七歲）則擔任自人頭帳戶提領贓款、再洗錢至/o 中國/ns 的角色。/o
警方昨天見時機成熟，兵分多路在/o 台北/ns 縣市逮捕三嫌，起出人頭行動電話十五支、盜接電話工具、人頭電話申請資料表、盜接電話紀錄單等贓證物，初步清查，該集團自去年起犯案至今，不法所得高達上千萬元。/o
