〔記者/o 劉志原/nr 、/o 林慶川/nr 、/o 賴仁中/nr 、/o 洪友芳/nr 、/o 陳麗珠/nr 、/o 梁世煌/nr ╱/o 台北/ns 報導〕涉嫌掏空/o 太平洋電線電纜公司/nt 一百七十一億元的/o 太電/nt 前財務長/o 胡洪九/nr ，昨天獲法官裁定以一億兩千萬元交保，但因家屬籌款不及，昨晚暫還押/o 台北/ns 看守所；承審合議庭表示，覓保時間暫無限制，籌足款項即可辦保，/o 胡洪九/nr 的委任律師表示，應可在今天下班前辦妥交保。/o
胡洪九/nr 的鉅額保金，創下天價紀錄，原本交保金額的第一名寶座是，九十二年六月間，因涉及/o 新瑞都/nt 案，遭/o 台北地院/nt 裁定以六千萬元交保的/o 中華開發/nt 前董事長/o 劉泰英/nr 。/o 
而一億二千萬元到底有多重﹖疊起來有多高﹖銀行業者表示，一綑一百萬元的千元大鈔，重量約一點零八公斤，一億二千萬元重量達一百二十九點六公斤，高達十三公尺，可能有三、四層樓那麼高。/o 
胡洪九/nr 持有/o 茂矽/nt 、/o 茂德/nt 大量股票，僅/o 茂德/nt 就擁有一萬多張股票，以昨天每張市值一萬二千元計算，總價逾一點三億元，顯見一點二億元對財力雄厚的他並不是問題，只是待時間變現而已。/o 
茂德/nt 董事長/o 陳民良/nr 、副總經理/o 林育中/nr 昨天手機均關機﹔/o 茂矽/nt 代理總經理/o 段行迪/nr 則表示，不清楚胡交保籌錢的事﹔/o 胡洪九/nr 的妹妹/o 胡雪珠/nr 則說，她忙著處理新聞工作，沒空過問這事情。/o 
目前/o 胡洪九/nr 涉及的經濟案件，已經被認為是超重大經濟金融犯罪案件，一旦他籌足保釋金交保出所，其行蹤將會備受檢方關注；法務部昨天指示相關檢方單位，未來/o 胡洪九/nr 若交保出所，須注意其交保在外情況，避免發生棄保潛逃憾事。/o 
此外，/o 台北地檢署/nt 襄閱主任檢察官/o 林邦樑/nr 指出，法官裁准/o 胡洪九/nr 交保，檢方予以尊重，但解除羈押與否，尚須顧及證據保全、串證等相關問題。蒞庭檢察官/o 陳麗芬/nr 則表示，收到院方裁定書後，「一定會提抗告」。/o 
起訴此案的檢察官/o 朱應翔/nr 則對/o 胡洪九/nr 獲交保，感到相當意外，他表示，很多的重大經濟犯罪都是採取重保，但不少被告獲交保後滯留國外不歸，被告若評估被判有罪的機率高，逃亡可能性就會增大。/o 
台北地方法院/nt 合議庭指出，檢方起訴指/o 胡洪九/nr 涉嫌掏空/o 太電公司/nt 資產一百七十一億餘元，所涉屬於背信、洗錢等罪，均為最重本刑十年以下之罪；依刑事訴訟法規定，審判期間羈押期限為三個月，另可延長三次，每次兩個月，最長共九個月，被告昨已被羈押五個月，第一次延押即將期滿。/o 
合議庭審酌/o 胡洪九/nr 的社會經濟地位及個人資產狀況後，認為/o 胡洪九/nr 不必繼續羈押，但為確保案件順利進行，昨天上午十一時卅分，裁准/o 胡洪九/nr 以一億兩千萬元交保，並限制出境、限制住居；迄昨天下午五時，/o 胡洪九/nr 的律師團及家屬仍未籌足款項，合議庭遂准予繼續覓保，/o 胡洪九/nr 則暫還押。/o 
胡洪九/nr 的委任律師/o 聶齊桓/nr 說，一億兩千萬交保金過高，另一名律師/o 羅秉成/nr 則強調，同案被告的/o 太電/nt 前董事長/o 仝玉潔/nr 、/o 仝清筠/nr 父子及前董事長/o 孫道存/nr ，當初分別被裁定五百萬、兩千萬、五百萬元交保，/o 胡洪九/nr 卻以一億兩千萬元交保，顯然不符「比例原則」，但仍會儘快籌款。/o 
對此，合議庭表示，此裁定是經由審判長/o 吳孟良/nr 、受命法官/o 蘇嘉豐/nr 、陪席法官/o 劉秀君/nr ，考量被告/o 胡洪九/nr 涉案程度等因素後作出的決定。/o 
胡洪九/nr 去年十一月七日到案前，原本是/o 茂矽公司/nt 董事長，他到案後，遭檢方聲請羈押獲准，同案被告/o 仝玉潔/nr 、/o 仝清筠/nr 父子與/o 孫道存/nr 則獲交保。/o 
檢方調查後認為，八十三至八十七年間，/o 胡洪九/nr 在/o 太電/nt 財務長任內，涉嫌以假投資、交叉持股等洗錢方式，不法挪用/o 太電/nt 資產四百餘億元，並侵吞其中一百七十一億餘元。/o 
去年十二月十七日，/o 台北地檢署/nt 依背信、偽造文書、違反證券交易法、洗錢防制法、違反商業會計法等罪，將/o 仝玉潔/nr 、/o 仝清筠/nr 、/o 孫道存/nr 、/o 胡洪九/nr 等人起訴，其中/o 胡洪九/nr 遭求刑廿年、並建請法院併科罰金十億台幣，經移審法院後，/o 台北地院/nt 裁定/o 胡洪九/nr 繼續羈押，其間他曾以患腎臟病等理由聲請保外就醫，但因無法提出有力證據而遭駁回。/o 
掏空171億?還敢講比例原則/o 
記者/o 劉志原/nr ╱特稿/o 
胡洪九/nr 獲裁定以一億兩千萬元交保後，他透過律師對外表示不平，指自己的三位頂頭上司，交保金加起來不過三千萬，他僅是受僱者，卻要一億二，這有違「比例原則」。/o 
此話，乍看好像很有道理，但是/o 太電/nt 的一百七十一億資金就此蒸發，廣大投資人可能會求償無門，而涉案者所涉之罪，罪刑都是十年以下，這比例又該怎麼算？/o 
比例原則是指人身自由等基本人權，若須予以限制，在程度上必須考慮「比例」；例如，僅為了避免酒醉駕車，就全國禁酒，這有違比例原則。/o 
「比例原則」並非如進動物園買票，大人票一律一百，兒童票通通五十，而是要視個案涉案程度的輕重、地位、經濟能力等因素評估，絕不是員工的交保金額不得超過老闆。/o 
太電/nt 案在檢調蒐證下起訴，被告紛紛獲得交保，曾擔任/o 太電/nt 董事長的/o 仝玉潔/nr 與/o 孫道存/nr 獲五百萬交保、/o 仝清筠/nr 兩千萬交保，/o 胡洪九/nr 昨天遭裁定一億兩千萬交保，金額的確比他的上司多，但這並不代表不公平。/o 
最不公平的是，/o 太電/nt 的投資人必須承受這一百七十一億的損失，雖然對一般人而言，一億兩千萬不是小數目，但是相較於一百七十一億，卻又顯得微不足道；如何才是符合比例原則，才是公平，正考驗著檢審辯以及當事人三方的智慧。/o 
