
〔編譯/o 魏國金/nr ╱綜合/o 都柏林/ns 二十八日外電報導〕/o 愛爾蘭共和軍/nt （/o ＩＲＡ/nt ）三十六年來的武裝鬥爭終於劃下句點，/o ＩＲＡ/nt 二十八日發表歷史性聲明，宣佈將終止所有在/o 北愛爾蘭/ns 反抗/o 英國/ns 統治的暴力活動，並恢復解除武裝，要求所有成員放下武器，未來只會以和平手段來追求政治目標。/o 

英國/ns 、/o 愛爾蘭/ns 與/o 美國/ns 政府均對/o ＩＲＡ/nt 的決定表示歡迎，/o ＩＲＡ/nt 的政治組織/o 新芬黨/nt 主談代表/o 麥金尼斯/nr 二十七日已在華府向/o 美國/ns 官員簡報此一決定。/o 英國/ns 首相/o 布雷爾/nr 讚揚/o ＩＲＡ/nt 此一歷史性決定是「以政治協商取代恐怖攻擊」的紀念日。/o 
ＩＲＡ/nt 在聲明中說，停止武力活動的命令於/o 英國/ns 時間二十八日下午四時（/o 台北/ns 時間二十九日零時）起生效。聲明說，所有/o ＩＲＡ/nt 組織奉令放下武器，未來將以透過全然和平的方式，來達成結束/o 英國/ns 統治，完成/o 愛爾蘭/ns 統一的政治目標。/o 
不過，由於聲明中並未宣佈要解散/o ＩＲＡ/nt ，使得/o 北愛/ns 支持與/o 英國/ns 統一的新教徒政黨反應審慎。/o 北愛/ns 目前最大的新教徒政黨民主聯合黨甚至批評，/o ＩＲＡ/nt 並未明確宣佈要結束所有「犯罪活動」，讓外界對其不再擁武得以建立信心。/o 
三十六年來/o ＩＲＡ/nt 暴力活動造成三千六百人喪生。/o ＩＲＡ/nt 經費來源主要是搶劫、走私和洗錢。/o 